<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О чем Путин и Порошенко поговорят в Минске?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Егорова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T19:07:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разговоры о том, что Россия и Украина готовятся к встрече на высшем уровне, начались после поездки Владимира Путина в Крым, состоявшейся на прошлой неделе. Тогда многие обратили внимание, что госканалы в день события не транслировали речь президента и его общение с представителями думских фракций и вообще старались не педалировать тему визита. Эксперты предположили, что тем самым Кремль готовит почву для переговоров двух лидеров, которые, естественно, не могли состояться на фоне масштабного пиара Крыма как неотъемлемой части РФ. По некоторым данным, Путин и Порошенко должны были встретиться уже в минувшее воскресенье, но в последний момент что-то не срослось. Однако министры иностранных дел, общавшиеся в Берлине не скрывали: следом за переговорами на уровне МИД проблемами, накопившимися в отношениях России и Украины, займутся президенты — дальше откладывать уже нельзя. Во вторник Кремль анонсировал, что встреча состоится 26 августа в Минске (столь заблаговременное сообщение о планах президента вообще-то не в традициях пресс-службы - обычно о визите Путина официально сообщается за 2-3 дня, но, видимо, на сей раз есть причины поторопиться). Беларусь, с одной стороны, является нейтральной территорией, а с другой — членом Таможенного союза, взаимоотношения Украины с которым станут одной из главных тем переговоров. Дело в том, что, подписав соглашение об ассоциированном членстве с ЕС, Киев согласился открыть свой рынок для европейских товаров: теперь они не будут облагаться ввозными пошлинами. Это категорически не устраивает Таможенный союз. В настоящее время с Украиной действует договор о зоне свободной торговле. Это значит, что вся продукция, поступающая в Незалежную из Европы, сможет беспрепятственно проникать в Россию, Казахстан и Беларусь, создавая угрозу местным товаропроизводителям. Москва уже несколько раз предупреждала, что будет вынуждена отменить беспошлинный режим с Украиной, защищая внутренний рынок. Но такая ситуация, особенно с учетом развала украинской экономики и грядущей зимы, естественно, никого не устраивает. Киев пугают многомиллиардные потери. Евросоюз — перспектива закрывать эту брешь деньгами своих налогоплательщиков. В Минске будет предпринята попытка договориться, но пока ни одна из сторон о готовности смягчить позицию (что является необходимым условием для компромисса) публично не объявила. Члены ТС надеялись донести свои аргументы не только до Петра Порошенко, но и до председателя Еврокомиссии Жозе Мануэля Бароззу. Однако он отказался присутствовать на переговорах лично, попросив отправиться в Беларусь верховного представителя ЕС по иностранным делам и политике безопасности Кэтрин Эштон, еврокомиссара по торговле Карела де Гюхта и еврокомиссара по энергетике Гюнтера Эттингера, которому предстоит в очередной раз выступить посредником в газовом споре. Россия и Киев, как известно, до сих пор не могут договориться ни об оплате долга, ни о дальнейших поставках. Причем Москва категорически возражает против реверса газа из Европы, угрожая нарушителям пересмотром договоренностей и судебными разбирательствами. Помимо переговоров в формате ТС-Украина-ЕС, в Беларуси у Владимира Путина ожидается ряд двусторонних встреч, сообщила пресс-служба Кремля. Состав их участников пока не разглашается, но не исключено, что президента ждет беседа с Петром Порошенко (именно на ней могут обсуждаться вопросы урегулирования конфликта на юго-востоке Украины), а также с Александром Лукашенко и Нурсултаном Назарбаевым (это предусматривает формат заседаний члено ТС). Кроме того, нельзя исключать, что Путин захочет обсудить взаимные торговые ограничения с еврокомиссаром по торговле г-ном де Гюхтом.]]></text>
</doc>
