<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ближний Восток и Украина: Обама в своем репертуаре — и хочется, и колется]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T12:09:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несмотря на то, что ближайшие помощники и союзники Обамы выступают по обоим этим вопросам с весьма агрессивных позиций, сам президент проявил свою, уже ставшую привычной трезвость. Он несколько раз подчеркнул, что военный ответ на проблемы Ближнего Востока и Украины не решит задач, стоящих перед мировой общественностью. Несмотря на нажим со стороны своего окружения, несмотря на его требования, чтобы президент был более активен, он попытался вновь угомонить разбушевавшиеся страсти. Обама подчеркнул, что он приказал министру оборону Хэйгелу подготовить возможные варианты военных ударов в Сирии по исламистским целям и живой силе. Однако в беседе с репортерами еще до совещания Совета нацбезопасности президент сказал, что никаких военных акций в Сирии он не рассматривает. Более того, он сказал, что еще не видел планов, которые составили для него в Пентагоне. «У нас еще нет определенной стратегии, — сказал Обама. — То, что мы видели в некоторых новостных сообщениях, свидетельствует о том, что некоторые ребята слишком уж забегают вперед той позиции, на которой мы сейчас находимся». Эти успокаивающие заявления президента Обамы об исламских террористах и положению в Украине уже вызвали на себя огонь критики, причем не только со стороны политических противников президента, но и со стороны его союзников и даже сотрудников. Пресс-секретарю Белого дома Джошу Эрнесту пришлось прибегнуть к Твиттеру, а затем выступить по ТВ, чтобы объяснить следующее обстоятельство. Видите ли, говорил представитель администрации, у президента есть стратегия о том, как бороться с джихадистами в Ираке, но он еще не решил, как бороться с этой же угрозой на территории Сирии. В Вашингтоне ожидали, что и по украинскому вопросу Обама сделает какие-то новые заявления, хотя бы в плане усиления экономических санкций против Москвы . Но лишь туманно намекнув на санкции, президент подчеркнул, что он не считает последние шаги России в Украине вторжением в эту страну, как это делают другие . Он сказал, что Россия лишь несколько педалирует то, что она уже делала до сих пор: «Я рассматриваю акции, которые мы видели в течение последней недели лишь как продолжение того, что имеет место в течение нескольких месяцев. Сепаратисты пользуются поддержкой, тренингом, вооружением, финансами России». Однако ничего принципиально нового Обама в действиях Москвы в последние дни не увидел. В обоих случаях - и по ближневосточному вопросу, и по украинскому - Обама резко отличался по тону от своих советников. В то время как высшие чины вооруженных сил США и Совет национальной безопасности говорили на повышенных тонах, что необходимо ударить в Сирии по джихадистам, Обама нажимал исключительно на тормоза. То же самое имело место и в отношении украинского конфликта. Посол США в ООН Саманта Пауэр буквально за пару часов до пресс-конференции своего шефа обвинила Россию во лжи, заявив, что «маска спадает с российских опровержений. Действия России представляют угрозу нашему миру и безопасности». Далее Пауэр взяла еще более высокие ноты: « Россия пришла в Совет Безопасности говорить всё, что угодно, кроме правды, — сказала она. — Она манипулирует, она затуманивает». Как видим, даже простое сравнение тональности пресс-конференции Обамы и тональности выступлений его помощников свидетельствуют о том, насколько осторожен президент США. И по Сирии, и по Украине Обама нажимает на тормоза, в то время как его штат жмет на акселератор. Из Вашингтона сообщают, что в официальных кругах администрации идет подготовка к новому раунду санкций против России. Но те, кто работают над этими новыми санкциями, не уверены в том, что президент воспользуется их наработками и повысит градус санкций, в частности, против финансового и энергетического секторов России. Некоторые официальные представители администрации Обамы хотят даже пойти дальше экономических санкций и призывают к прямому вмешательству в российско-украинский конфликт. Они настаивают на том, что необходимо оказать Украине военную помощь, предоставить ей вооружения и разведывательные данные. А теперь вернемся на Ближний Восток. Пресс-конференция Обамы показала, что он не хочет вмешиваться в кровопролитную гражданскую войну в Сирии и Ираке . Он не хочет не только появления американских солдат в Сирии, но и решительных бомбежек вооруженных сил джихадистов. Более того, вся пресс-конференция президента свидетельствовала о том, что он не собирается, во всяком случае, озвучивать свои планы в отношении боевиков, орудующих на территории Сирии. «Сирия — это не просто военная проблема. Это также и политическая проблема», — несколько раз повторил Обама. И по Среднему Востоку, и по Украине Обама пытается действовать не в одиночку, а вовлекать в своих планы как можно больше европейских союзников. Для этого он посылает в регион своего госсекретаря Джона Керри. Эскалация напряженности на российско-украинской границе происходит в момент, когда президент Обама готовится полететь в Европу (на следующей неделе), чтобы встретиться с членами НАТО — странами Балтии. Цель этого визита - «успокоить» нервы балтийских политиков и подтвердить, что США будут вместе с ними плечом к плечу в случае агрессии со стороны России. В четверг Обама разговаривал по телефону с канцлером Германии Ангелой Меркель. Они обсуждали следующие шаги, которые необходимо предпринять на Украине. Кроме того, президент Обама пригласил президента Украины Порошенко нанести ему визит в сентябре месяце. Президент США весьма осторожен в смысле посылки существенных американских подкреплений своим союзникам в Восточной Европе. В любом случае, несмотря на планы, разрабатываемые в штаб-квартире НАТО, Обама решительно отвергает какое-либо прямое вмешательство. "Мы не будем принимать никаких военных акций для разрешения украинской проблемы, — сказал Обама. — Мы хотим мобилизовать международную общественность для того, чтобы оказать давление на Россию. Но я хочу сказать, и это очень важно подчеркнуть, что военного решения этой проблемы не предвидится". Итак, Обама в своем обычном репертуаре — и хочется, и колется. Мэлор СТУРУА, Миннеаполис]]></text>
</doc>
