<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На помощь ополченцам Донбасса едут французские и испанские добровольцы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донбасс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T02:43:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иностранные волонтёры приехали в Донбасс, чтобы помогать ополченцам самопровозглашенной Донецкой народной республики, а также мирному населению. Среди них - граждане Франции и Испании, которые хотят, чтобы у них на родине узнали, наконец, правду о развернувшихся на востоке Украины событиях, пишет "RT на русском" . На этой неделе в Донбасс прибыли четверо французских добровольцев. Один из них, Гийом, рассказал в РИА Новости , что подтолкнуло их покинуть спокойную Европу и отправиться в самое пекло боевых действий: "Мы сторонники геополитической идеи единства Европы, мы одновременно и революционеры, и традиционалисты. Мы приехали в Донбасс, жителей которого уничтожают агенты Киева. Те, кто проводят террористическую операцию в Донбассе, - это ставленники олигархов международной мафии. Надо хорошо понимать, что сейчас идёт Третья мировая война. Она началась в Ливии, потом в Сирии, а сейчас в Донбассе. Мы видим, что Россия одна из немногих стран мира бросила вызов и борется почти в одиночку с международным глобализмом. Это своего рода реконкиста. И поэтому мы здесь, чтобы помочь России в этой борьбе", - заявил он. "Всего нас четверо: еще Мишель, Виктор и Николя. Мы французские добровольцы, нас можно назвать предшественниками. То есть мы авангард, другая группа наших соотечественников либо готовится к поездке на Украину, либо уже находится в пути", — цитирует его сайт "Русская народная линия" . Французские добровольцы ни от кого не получали денег за то, что приехали на восток Украины: "Более того, мы сами заплатили немалые деньги, чтобы добраться сюда", - признался Гийом. "Франция вообще не знает, что в Донбассе идёт война, - отмечает волонтёр. - СМИ Запада вообще ничего не сообщают об этом. Наоборот, СМИ Запада представляют Россию как страну-врага, агрессора, страну террористов. И ничего не говорят о том, что идёт война на Украине. Наше же присутствие позволит французам получать информацию из первоисточников". Гийом говорит, что языковой барьер не мешает ему понимать донецких ополченцев: для общения им хватает жестов и звуков. "RT на русском" приводит слова другого волонтера, прибывшего 8 августа в компании еще троих добровольцев из Испании. Рамиро Гомес, находящийся в Донецке, рассказал о бедственном положении жителей города и подчеркнул необходимость скорейшей доставки гуманитарной помощи. "Они (Киев) не дают конвоям с гуманитарной помощью доставить груз и не позволяют мирному населению добраться до лагерей беженцев, находящихся на территории России. Население города испытывает нехватку в воде, продуктах и электричестве. Они заслуживают жить достойно. Помимо этого, состояние здоровья многих людей очень тяжёлое. Мусор не убирается с улиц города, не работает канализация", - заявил Гомес. По словам волонтёра, из-за постоянных обстрелов работать и перемещаться по улицам города очень опасно. "Перемещаться по улицам города очень опасно, всё время падают бомбы. Очень много напряжения, страха. Мы находимся в городе, который окружён украинскими войсками. С тех пор, как мы приехали сюда, бомбы не прекращают падать и взрываются рядом с нами, они истребляют мирное население города", - добавил испанец.]]></text>
</doc>
