<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Компьютеры Яценюка атаковали российские кибершпионы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T15:43:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Десятки компьютеров в офисе премьер-министра Украины Арсения Яценюка и по меньшей мере в десяти посольствах Украины в Восточной Европе были заражены опасным вирусом-шпионом, обеспечивавшим доступ к конфиденциальной информации. Как пишет Financial Times со ссылкой на опубликованный накануне отчет специализирующейся на кибербезопасности компании Symantec и источники в разведслужбах, речь идет о троянской программе Snake, известной также под названиями Turla и Uroboros. Пробравшийся на чужой компьютер троянец перехватывает сетевой трафик, а кроме того дает злоумышленникам возможность получить удаленный доступ к компьютеру, подключенному к интернету. "Налицо все признаки того, что Snake создан российскими оперативниками. Вероятность того, что вирус родом из России, очень высока, это практически уверенность", - цитирует издание бывшего работника военной разведки, а ныне эксперта по кибервойне в Royal United Services Institute Питера Робертса. По его словам, особый интерес представляет то, как распространяется Snake – в отличие от бесконтрольных атак обычного вируса, этот уеленаправленно выбирают системы безопасности и обороны правительственных органов и их ключевых партнеров. Напомним, весной этого года появилась информацию об использовании Snake при атаках на компьютерные сети ряда украинских министерств и ведомств, при этом особо указывалось на то, что создателями троянской программы могли быть российские специалисты – в частности, в качестве аргумента приводился тот факт, что в коде вируса был обнаружен текст на русском языке. В отчете Symantec также сказано, что зараженные компьютеры были обнаружены в посольствах еще одной "бывшей республики Советского союза" в Бельгии, Франции, Украине, Китае, Иордании, Греции, Казахстане, Армении, Польше и Германии, а также в министерстве здравоохранения "одной из западных стран" и министерстве образования одного из государств Центральной Америки. Между тем, эксперты полагают, что участившиеся в последнее время подобные обвинения распространяются в западных СМИ из-за обострения отношений Европы с Россией. Так, ранее сообщалось, что российские хакеры похитили 1,2 миллиарда учетных записей США - взломщики создали сеть зараженных вирусами компьютеров и с помощью них совершили кражу. Кроме того, в прессе появлялась информация о том, что российские хакеры систематически атакуют западные нефтегазовые компании, причем в качестве мотива предполагаемых взломов назывался промышленный шпионаж. Как посчитали исследователи занимающейся кибербезопасностью калифорнийской компании CrowdStrike, хакеров поддерживают российские власти, учитывая их мощные ресурсы, изощренность атак и то, что нападения происходят во время московских рабочих часов. Ранее в результате DdoS-атаки был заблокирован сайт президента Украины Петра Порошенко, ответственность за это взяла на себя хакерская группа "КиберБеркут". "Сегодня мы, КиберБеркут и наша КиберАрмия, заблокировали работу сайта президента Украины Порошенко, проводящего геноцид собственного народа. Благодарим за сотрудничество специалистов Государственной службы специальной связи и защиты информации Украины, с которыми планируем тесно взаимодействовать в ближайшем будущем", — говорилось в сообщении, размещенном на сайте "КиберБеркута", позиционирующего себя как хакерская группировка, которая "помогает Украине сохранить независимость от военной агрессии Запада, готового защитить правительство неофашистов".]]></text>
</doc>
