<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киев намерен судиться с властями Крыма за золото скифов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T15:27:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина намерена судиться с властями Крыма за свое право на коллекцию скифского золота, которая сейчас находится в археологическом музее в Амстердаме, сообщил в четверг министр культуры Украины Евгений Нищук. Музей в Нидерландах, где выставлено золото скифов из музеев Крыма, решил не передавать экспонаты ни Украине, ни Крыму до решения компетентного судьи или соглашения между сторонами. «Мы специально пошли на то, чтобы выставка продолжилась в Голландии до выяснения всех обстоятельств... Мы сознательно с ними об этом договорились. Нам сейчас это выгодно», — сказал Нищук, комментируя решение музея в Нидерландах. По его словам, Украина намерена обратиться в суд с тем, чтобы вернуть коллекцию скифского золота. «Мы собираемся судиться с властью Крыма», — сказал глава министерства. При этом не уточнил, когда именно будет подан иск. По его словам, подачей иска занимается министерство иностранных дел Украины. «Мы настаиваем на том, чтобы перед тем как выяснится ситуация с Крымом, все скифское золото было передано на временное хранение в Киев — в исторический и художественный музеи, в зависимости от экспонатов», — добавил Нищук. Советник министра культуры России Кирилл Рыбак в четверг заявил, что позиция музея Нидерландов по коллекции скифского золота нельзя признать обоснованной, а претензии Киева по этому вопросу не должны мешать возврату экспонатов в Крым.]]></text>
</doc>
