<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Радикалы пытались взять штурмом здание СБ Украины в Закарпатской области]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T13:19:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Административное здание управления СБ Украины в Закарпатской области, которое расположено в Ужгороде, пытались взять штурмом несколько человек, предположительно, бойцов экстремистского движения «Правый сектор». При этом был ранен милиционер, передает телеканал «112 Украина» в пятницу со ссылкой на областное управление милиции. В четверг вечером в милицию поступило сообщение от дежурного СБУ о том, что неизвестные лица припарковали свой легковой автомобиль на тротуаре непосредственно возле центрального входа в здание и силой пытаются зайти внутрь. Приехав на место происшествия, правоохранители обнаружили группу «из 4-5 мужчин». «Один из мужчин совершил выстрелы в направлении экипажа роты патрульной службы. В результате один из милиционеров получил телесные повреждения в виде огнестрельного сквозного ранения левого бедра и пулевого ранения внутренней поверхности правого бедра», — говорится в сообщении. Раненого милиционера госпитализировали и прооперировали. Четверо нападавших были задержаны, среди них оказался один из руководителей закарпатского «Правого сектора». После их задержания в Ужгородский горотдел милиции «пришли» около восьми десятков мужчин, которые пытались «освободить» своих товарищей. Возбуждено уголовное производство статьям «умышленное причинение работнику правоохранительного органа телесных повреждений в связи с выполнением им служебных обязанностей» и «хулиганство».]]></text>
</doc>
