<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гуманитарная миссия России на Украине и переполох на Западе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T12:23:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный секретарь НАТО Андрес Расмуссен в интервью Reuters в понедельник, 11 августа, заявил, что имеется «высокая вероятность» того, что российские войска вступят в восточную Украину. На Западе считают, что гуманитарная помощь, которую Россия собирается оказать Луганску и Донецку, является «троянским конем» для военного вмешательства Москвы в гражданскую войну на востоке Украины. В западных столицах опасаются, что гуманитарная миссия, объявленная Москвой, своеобразная увертюра к военному вмешательству. Чем хуже становится военное положение сепаратистов, которые с трудом отбиваются от наступающих войск Украины, тем сильнее муссируются слухи о гуманитарной помощи. В телефонном разговоре, состоявшемся в понедельник, между президентом России Владимиром Путиным и председателем Еврокомиссии Жозе Мануэлем Баррозу, последний предупредил президента России против односторонней военной акции в Украине под любым предлогом, включая и гуманитарный. Объясняя свое решение, Кремль подчеркивает, что гуманитарная помощь необходима в связи с тем, что Украина перешла в наступление в восточной части страны. В официальных заявлениях Москвы говорится, что президент России привлекает внимание к катастрофическим последствиям военных операций, проводимых Киевом. Эти операции требуют необходимого вмешательства для защиты гражданского населения восточной Украины. С российской стороны подчеркивается, что гуманитарная помощь восточной Украине будет оказываться в сотрудничестве с представителями Международного комитета Красного Креста. И здесь начинается определенная путаница. Правительство Украины заявило, что оно поддерживает посылку гуманитарной помощи восточно-украинским городам при условии, что она будет проходить под эгидой Красного Креста. Офис украинского президента Петро Порошенко опубликовал заявление о телефонном разговоре, который имел в понедельник президент Украины с президентом Обамой, отдыхающим на берегах Атлантики в местности под названием Виноградники Марты. Согласно этому заявлению, Обама приветствовал решение Киева позволить гуманитарному конвою прибыть в город Луганск вместе с представителями Красного Креста. Более того, в заявлении офиса украинского президента говорится, что и ЕС, и Россия, и другие страны, включая США, должны принять участие в операции помощи нуждающимся в этом гражданам восточной Украины. По-моему, такое согласие Киева, расширяющее источники гуманитарной помощи, вызвано тем, что украинские власти хотят разжижить роль Москвы в этом деле, а также получить гарантии, что гуманитарная помощь не превратится в военную, как это имеет сейчас место в Ираке. Напомню читателю, что в Ираке с неба сыплются с бортов американских самолетов не только продовольствие и вода, но и бомбы. Международный комитет Красного Креста в своем заявлении подчеркивает, что многие детали операции по гуманитарной помощи, включая гарантии безопасности, находятся в процессе разработки. «Практические детали этой операции должны быть выяснены до того: как эта инициатива начнет продвигаться вперед». Американские газеты цитируют заявление пресс-секретаря Кремля Дмитрия Пескова о том, что идет очень интенсивная работа в направлении осуществления гуманитарной помощи. Как только детали будут отточены, помощь будет немедленно оказана Луганску и Донецку, находящимся «в трагической гуманитарной ситуации». Обратимся снова к генеральному секретарю НАТО Расмуссену. В вышеупомянутом интервью он сказал: «Мы наблюдаем за тем, что Россия развивает нарратив, касающийся гуманитарной помощи, в качестве прелюдии к военной операции. Кроме того, мы наблюдаем военное сосредоточение, которое вполне достаточно для того, чтобы вторгнуться в Украину». В США говорят, что военная интервенция России в восточной Украине несомненно спровоцирует следующий раунд экономических санкций против нее со стороны Запада, приведет к дальнейшей изоляции Кремля в дипломатическом плане, а также доведет до состояния замерзания российско-американские отношения. И вот, якобы, исходя из этого, Украина продолжает наступление на сепаратистов, считая, что Россия все-таки не решится на военную интервенцию. Пройдите тест: "Знаете ли вы украинский бомонд?"]]></text>
</doc>
