<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Франция решительно осудила боевиков "Исламского государства", казнивших еще одного журналиста]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T04:20:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Франция решительно осудила действия радикалов из движения "Исламское государство", которые распространили во вторник вечером видеозапись казни еще одного иностранного заложника, предположительно, американского журналиста. Глава МИД республики Лоран Фабиус назвал случившееся "омерзительным преступлением" и призвал к решительной борьбе с исламистами. "Убийство американского журналиста Стивена Сотлоффа террористами "Исламского государства" спустя несколько дней после казни Джеймса Фоули, представляет собой - если все подтвердится - омерзительное преступление", - отметил министр. По его словам, борьба с агрессивно настроенными радикалами, действующими на севере Ирака и Сирии, должна вестись неукоснительно. "Это новая иллюстрация безграничного варварства этого халифата террора, с которым нужно сражаться самым решительным образом", - добавил Фабиус. О казни иностранного заложника сообщила во вторник организация SITE, которая ведет постоянный мониторинг активности исламских боевиков в интернете. Боевики учинили расправу над, предположительно, американским журналистом Стивеном Сотлоффом, работавшим на ряд влиятельных англоязычных изданий. В Вашингтоне пока не готовы официально подтвердить подлинность видеозаписи казни. Ее проверка поручена спецслужбам США.]]></text>
</doc>
