<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Филипп де Вилье: кого Путин принимал в Ливадийском дворце?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T15:40:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В то время как официальный Париж осуждает действия России в связи с украинским кризисом, многие французские правые с симпатией смотрят на Москву. Путинский гость в этом смысле исключения не составил. «Есть замечательная историческая инверсия, – заявил недавно Филипп де Вилье изданию Figaro. – До падения [Берлинской] Стены у нас был свободный мир против Советов и коммунистического Интернационала, теперь же – свободный мир, защищаемый Путиным, против американцев и глобалистского Интернационала. В чем укоряют Путина? В том, что не хочет Femen и НАТО? Как его можно понять!» «Настоящая власть находится в Брюсселе или в Вашингтоне, а не в Париже, – утверждает Филипп де Вилье. – Мы реально стали 51-й звездой на американском флаге». Так что ничего удивительного в том, что французский политик и бизнесмен во время заявил в связи со своей встречей с российским президентом в Крыму, что «санкции – это акты войны, а сотрудничество – акты мира... У Европы нет будущего без России». Отец семи детей и ревностный католик Филипп де Вилье – родом из Вандеи, колыбели французской контрреволюции конца XVIII века. Он выходец из старинного аристократического рода, имеет титул виконта и полностью зовется так: Филипп ле Жоли де Вилье де Сентиньон. В политику де Вилье пришел давно – и запомнился соотечественникам благодаря своему громкому поступку, когда он в 1981 году после победы Франсуа Миитерана на президентских выборах в знак нежелания сотрудничать с пришедшими к власти социалистами, ушел в отставку с довольно высокого поста супрефекта в Вандоме. После возвращения правых к власти во Франции вернулся в политику и Филипп де Вилье. Он становится депутатом Национального собрания Франции от Вандеи. В 1988 его избрали президентом Генерального совета Вандеи, позднее регулярно переизбирался на этот пост. И судя по тому, что в возглавляемом де Вилье регионе очень и очень неплохие социально-экономические показатели, его руководством местные жители должны быть довольны. Де Вилье провозглашает себя защитником французских культурных ценностей, известен как евроскептик (при этом не доходя до требований выхода Франции из Евросоюза) и возглавлял правую партию «Движение за Францию», основанную им в 1994 году. Политик выступает против массовой иммиграции во Францию из стран Африки – считая, что лучше вкладывать деньги в развитие непосредственно африканских стран, чем заполонять французские города приезжими из «третьего мира». В 1995 г. он выставил свою кандидатуру на президентских выборах, но набрал всего 4,7% голосов. В 2007 году де Вилье вновь попытался заявить о своих претензиях на место в Елисейском дворце, выступая «за народный патриотизм» и «против прогрессирующей исламизации Франции» (к слову, он утверждает, что является «единственным политиком, который говорит правду об исламизации Франции»). Однако результат был еще хуже, чем раньше – 2,24% голосов избирателей. Филипп де Вилье – не только политик, но и бизнесмен. Одним из его детищ стал парк исторических аттракционов «Пюи дю Фу» («Диснейленд» на французский манер), посвященный истории Франции. Этот парк, созданный на развалинах старинного замка времен Ренессанса и названный по имени местности, ежегодно принимает около полутора миллионов посетителей. Его слоган: «Приготовьтесь к путешествию во времени». В парке есть аттракционы, посвященные и средневековым событиям, и викингам, и гладиаторам, и мушкетерам. В зрелищных шоу на историческую тематику принимают участие сотни актеров. «Никакого сомнения в том, что если Владимир Путин высоко оценит соколиные шоу и рыцарские турниры, то российский президент будет еще более высоко цениться бывшим председателем партии «Движение за Францию», – так отреагировал на возможность участия де Вилье в создании исторических парков в России один из блогов на сайте издания Le Monde.]]></text>
</doc>
