<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко не ввел военное положение, но попросился в официальные союзники к США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T23:31:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не дожидаясь поступления первых вестей из столицы, губернаторы Днепропетровской и Запорожской областей сами провели «военный совет», на котором местные силовики подтвердили готовность к внедрению в жизнь некоего «плана Б». Из того, что просочилось наружу, можно понять: оба региона, граничащие с Донецкой областью, увеличат количество и оснащение блокпостов в местах возможного просачивания «террористических групп» и более солидных воинских соединений, наберут в отряды территориальной самообороны (на приличные оклады) новую партию желающих сразиться с «сепаратистами». Сыграв на опережение, инициатор засекреченного совещания Игорь Коломойский таки набрал дополнительные очки к собственному имиджу в глазах украинцев. СМИ, лояльные к олигарху, взорвались восторженными возгласами. Дескать, Днепропетровск опять обретает статус Города Вождей, - подразумевая под главным из Вождей, конечно же, губернатора-патриота. В сравнении с Игорем Валерьевичем его «визави», формальный вождь Украины Петр Порошенко выглядел менее эффектно. Военное положение, пусть даже в двух отдельно взятых регионах, Петр Алексеевич вводить поостерегся. По его оценкам, состояние дел в Луганской и Донецкой областях действительно неважное, однако не безнадежное. Районы, где поменьше шахт и побольше пахотных земель, - под уверенным контролем республиканской власти. Что же до областных центров и не менее укрепленных Снежного, Шахтерска и прочих городов, - сломить сопротивление засевших там «бандформирований» вполне реально, если Запад поставит наконец Украине современное вооружение. В итоге Совет национальной безопасности и обороны при президенте Украины принял решение обратиться к международным организациям, странам-гарантам Будапештского меморандума и государствам-партнерам Украины по поводу ситуации на Донбассе. "СНБО поручил министру иностранных дел безотлагательно обратиться к странам, которые подписали Будапештский меморандум в 1994 году, о проведении консультаций по ситуации в Донецкой и Луганской областях", - уточнил зампред Совета генерал-полковник Михаил Коваль. "СНБО поручил МИД обратиться за помощью к гарантам территориальной целостности Украины, Совету Безопасности ООН, Совету ЕС, ОБСЕ", - отметил на своей странице в Twitter пресс-секретарь президента Украины Святослав Цеголко. Кроме того, Украина рассчитывает на помощь США путем получения статуса союзника вне НАТО. СНБО принял решение возобновить с осени этого года призыв на срочную службу. При этом генерал Коваль пообещал, что военнослужащие-срочники не будут отправлены в зону АТО. Какие образцы иноземного оружия придется осваивать украинским военным в случае его поступления из стран-членов НАТО, не уточнялось. Между тем министр внутренних дел Арсен Аваков, нещадно критикуемый общественностью за свою «беззубость» в разрешении конфликта со сдачей в аренду за рубеж столь нужных стране вертолетов «из ангаров МВД», наконец-то объявил о твердом обещании временных владельцев вернуть машины их настоящим хозяевам. Пока только четыре, а там дело, мол, пойдет и поживее. С танками дела обстоят похуже. При том, что Украина располагает единственным городом на всем земном шаре, в котором имеются шесть предприятий, способных выпускать военную технику! Самый крупный в стране производитель танков – Харьковский завод имени Малышева – не получил все время проведения антитеррористической операции ни одного заказа. Солдаты на передовой молят командование о подкреплении в виде исправной бронетехники (та, что ныне используется, в любой момент способна заглохнуть...), матери и жены военных синхронно перекрывают по этой же причине автомагистрали в нескольких регионах, - а на бронетанковом заводе в это время покоываются пылью полтысячи танков, половину из которых хоть сегодня можно вводить в бой. ...Не так давно мои дотошные коллеги назвали фамилии шести генералов, ставших в течение четырех последних месяцев долларовыми миллионерами. Ни их, ни их коллег, вплотную приближающихся к заветной «отметке», на сегодняшнем заседании СНБО всуе не поминали. Наверное, запамятовали о сем постыдном факте.]]></text>
</doc>
