<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лукашенко обещает не пропустить товары из ЕС, направляющиеся в Россию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T20:03:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Белоруссия выполнит свои обязательства перед Россией и не пропустит на ее территорию товары из стран Евросоюза, в отношении которых введены российские санкции. "Разговаривая с президентом России (Владимиром Путиным), мы вели речь о защите, как он сказал, российского рынка. То есть мы должны исполнить свои обязательства по защите союзного рынка в части транзита грузов с Запада через Белоруссию на российскую территорию. Если Россия закрыла свой рынок для определенных товаров, то мы эти товары транзитом через Белоруссию в Россию пропускать не должны", - заявил белорусский президент Александр Лукашенко на встрече с премьер-министром Михаилом Мясниковичем. По его словам, в данном случае не должен пострадать внутренний рынок. "Что касается нашего внутреннего рынка, мы (с президентом РФ) отдельно обговорили этот вопрос. Это наше внутреннее дело, - сказал он. - Нужны нам польские яблоки - мы покупаем, но не для России, а для внутреннего рынка. Нужны какие-то немецкие деликатесы - также приобретаем для внутреннего потребления. Надо нам что-то перерабатывать - мы покупаем и перерабатываем". По его словам, "в этой связи мы должны быть честны и, как обещали, очень порядочно проводить политику в отношении России". В то же время Лукашенко обратил внимание премьера на ситуацию с очередями на границе. "Решение было введено без предупреждения, неожиданно. И на границе скопилось определенное количество автомашин, рефрижераторов, в том числе со скоропортящимися продуктами. Не надо этих людей обижать", - отметил он. Во-первых, по словам Лукашенко, "это ведь наши и российские перевозчики - водители, экспедиторы". "Во-вторых, товар оплачен и законтрактован. В-третьих, просто не по-человечески будет, если мы к этим людям ненормально отнесемся", - заявил он.]]></text>
</doc>
