<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исполни то, не знаю что. Wi-Fi как лакмус абсурда]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T17:34:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У моего папы была учительница русского языка. Добрая, но безграмотная. Когда дети спрашивали ее: «Как правильно — здесь запятую ставить или здесь?», она сначала впадала в ступор, а потом скороговоркой отвечала: «И так, и так можно». Тут в ступор впадали ученики — что же все-таки делать? В таком же недоумении замерли сейчас российские пользователи Интернета и те, кто предоставляет им этот Интернет в ресторанах, кафе, парках, метро, на вокзалах, в аэропортах. В роли бессильной что-либо объяснить учительницы — сразу несколько федеральных органов исполнительной власти. Да что там — Правительство РФ в целом. 1 августа вступил в силу закон — один из тех, что призваны помочь России выстоять в борьбе с революцией, призрак которой вот уже несколько лет гуляет в головах нашего руководства. Блогеры, которых читает больше 3 тысяч человек в день, должны быть внесены в специальный реестр и поставлены под особый контроль. А организаторы распространения информации в Интернете обязаны полгода хранить сведения обо всех контактах в Сети — кто кому переслал или написал, в каком объеме, когда... Чтобы по первому зову предоставлять эту информацию правоохранительным органам и спецслужбам. В законе говорится только это: обязаны хранить и предоставлять. Но сначала-то надо информацию о пользователях собрать! А если речь идет об общедоступном Интернете? И вот появилось постановление правительства, которое призвано как бы все разъяснить... Сделаем вид, что обнародование 8 августа подзаконного акта к закону, который вступил в силу с 1 августа, — это нормально. Сделаем вид. Но как можно считать нормальным, что 13 августа, когда постановление о порядке регистрации анонимных до того пользователей общественного Интернета вступило в силу, оно не заработало и заработать не может, потому что НИКТО не понимает, КАК следует выполнять содержащиеся в нем требования? «В пунктах коллективного доступа», гласит один из абзацев постановления, оператор связи должен идентифицировать гражданина и используемое им оборудование «путем установления фамилии, имени и отчества (при наличии) пользователя, подтвержденных документом, устанавливающим личность». «Паспорт, что ли, требуется, чтобы на 15 минут зайти в Интернет в московском метро?» — тут же встало на хвост интернет-сообщество. Минкомсвязи (это ведомство готовило проект постановления и согласовывало его с ФСБ и Минэкономразвития) «успокоило»: паспорт не обязателен! Можно sms-сообщением отправить данные! Да, в принципе документом, удостоверяющим личность, могут считаться и военный билет, и студенческий билет, и пенсионное удостоверение, и водительские права... Любой документ, где есть номер, печати, фотография и персональные данные. От этого вам легче? Кому отправлять это сообщение? И как это сделать в том же метро, где нормальной мобильной связи нет почти повсеместно? И главное: нужно ли вообще идентифицироваться в метро, кафе, ресторанах, парках? Представители разных органов власти и ведомств в показаниях путаются. А опубликованные на сайте Минкомсвязи «разъяснения» ничего не разъясняют. Из них ясно лишь, что если пользуешься Интернетом на почте, то документ показать надо, а если точка доступа в Интернет частная — дополнительно регистрироваться пользователям не надо... Поскольку никому ничего не ясно, никто ничего и не исполняет. При этом у руководства организаций, которые предоставляют публичный Интернет, легкий холодок по спине наверняка бежит. ЗАКОН-ТО УЖЕ ВСТУПИЛ В СИЛУ, а за его нарушение введена административная ответственность с нехилыми штрафами (до 50 тысяч для должностных лиц и до 500 тысяч — для лиц юридических)... Чем дальше — тем чаще такие накладки. Депутаты Госдумы принимают один за другим законы с резиновыми формулировками. Законы эти одобряет Совет Федерации. Президент их подписывает. Потом правительство должно разработать подзаконные акты, чтобы вся эта чрезвычайщина стала былью. Правительство захлебывается, потому что в принципе быстро не очень умеет, к тому же Крым, санкции, финансы громко запели романсы... Правительство тоже гонит халтуру. В итоге законы как бы вступают в силу, но исполнять их невозможно. Люди мечутся в поисках ответов на вопросы, а ответов нет. Не жизнь — сказка! «Пойди туда, не знаю куда. Принеси то, не знаю что»... А не принесешь — будет тебе штраф в 500 тысяч рублей с альтернативой в виде 100 лет обязательных работ.]]></text>
</doc>
