<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Конгресс США заплатит 350 тысяч долларов за иск к Обаме]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T03:58:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Палата представителей Конгресса США заплатит до $350 тыс. за ведение судебного процесса о привлечении к ответственности президент страны Барака Обамы. Об этом свидетельствует контракт, ставший в понедельник достоянием американских СМИ. Документ подписан председателем комитета по административным вопросам палаты представителей Кэндис Миллер и вашингтонской юридической конторой BakerHostetler. Ее партнер Дэвид Ривкин будет представлять интересы законодателей в суде. Срок действия контракта истекает 3 января 2015 года. По его условиям, юристы будут брать за свои услуги $500 в час. Аналитики в этой связи напомнили, что минимальная заработная плата в США составляет почти в 50 раз меньше. "Президент США не может стоять над конституцией или выходить за ее рамки", - заявила Миллер. Демократы восприняли новость о заключении контракта с сарказмом. "Мы наконец-то узнали, что республиканцы предложили вашингтонской юридической конторе контракт на $500 в час, который был заключен на неконкурентной основе. Он позволит подготовить почву для импичмента, его поддерживают наиболее радикально настроенные элементы Республиканской партии", - прокомментировала данный факт лидер Демократического меньшинства в палате Нэнси Пелоси. В конце июля палата представителей благодаря республиканцам приняла резолюцию, позволяющую привлечь президента США Барака Обаму к ответственности за превышение полномочий при проведении реформы системы здравоохранения.]]></text>
</doc>
