<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СК РФ официально уведомил суд по Литвиненко о своем отказе от участия в процессе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T17:59:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следственный Комитет РФ официально уведомил участников открытого разбирательства по делу о гибели экс-офицера ФСБ Александра Литвиненко о своем отказе от участия в процессе. В письме, зачитанном в ходе распорядительного заседания суда в пятницу, СК сообщил, что не будет более одним из «основных» участников процесса, поскольку не согласен с тем, что часть документов по делу Литвиненко будет рассмотрена на закрытых заседаниях, и тем самым сокрыта от СК и общественности. Статус «основного участника» позволяет стороне активно участвовать в заседаниях суда, дает право на собственного барристера (адвоката, представляющего сторону в суде), позволяет запрашивать разрешение на допрос свидетелей и делать официальные заявления. В минувшую среду МИД РФ заявил о неспособности или нежелании Лондона провести объективное расследование. «Новое «публичное расследование» в Лондоне вовсе не будет «публичным». Какими бы сведениями ни располагали британские власти, уже очевидно, что британское правительство не допустит того, чтобы они стали предметом открытого состязательного процесса с участием российского следствия. Трудно представить, как такого рода разбирательство будет объективным», — пояснили в МИД РФ. Литвиненко скончался 23 ноября 2006 года в результате отравления высокорадиоактивным веществом полоний-210. Его самочувствие стало ухудшаться после встречи с бывшими коллегами — Андреем Луговым и Дмитрием Ковтуном, и совместного чаепития в лондонском отеле Millennium. Дознание по этому делу, призванное не назвать виновных, а установить обстоятельства смерти, зашло в тупик после объявленного в мае решения Оуэна по просьбе правительства не рассматривать некоторые документы, касающиеся возможной роли России в гибели Литвиненко и вопроса о возможности предотвращения его гибели. Открытое разбирательство, в отличие от дознания, позволяет принимать в расчет секретную информацию. В заявлении министра внутренних дел Терезы Мэй, ранее отказавшей в проведении открытого разбирательства, но вынужденной пересмотреть по требованию суда свое решение, говорится, что открытое разбирательство не будет касаться вопроса о возможности предотвращения британскими властями гибели Литвиненко. Таким образом, ключевым вопросом станет вопрос о возможной причастности российских властей к кончине экс-офицера ФСБ.]]></text>
</doc>
