<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Назарбаев пригрозил выходом Казахстана из Евразийского союза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Андреева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T16:27:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Если правила, которые были ранее установлены в договоре, не выполняются, то Казахстан имеет полнoе право отказаться от членства в Евразийском экономическом союзе. Астана никогда не будeт в составе оргaнизаций, которые представляют угрозу независимости Казахстана", - заявил казахстанский лидер. Ранее агентство "Казахстан онлайн" сообщало о резкой критике высказывания Владимира Путина о казахской государственности со стороны народа Казахстана, вылившейся в протестную акцию, которая носит название "Отошли учебник истории Путину". Напомним, что поводом для такой реакции стала фраза президента России 29 августа в ходе выступления на молодежном форуме "Селигер" о том, что "Нурсултан Назарбаев создал государство на территории, на которой государства не было никогда". Вероятно, именно это вызвало и резкую реакцию самого лидера Казахской республики."Наша независимость - это наше самое дорогое сокровище, за которое боролись наши деды. Во-первых, мы никогда не сдадим нашу независимость и, во-вторых, мы сделаем все возможное, чтобы защитить ее", - заявил Назарбаев. Нурсултан Назарбаев возглавляет Казахстан со дня его основания как независимого государства: он был первым и последним президентом Казахской ССР, а затем стал первым и единственным президентом Казахстана. На выборах 2011 года за него проголосовали более 95%.]]></text>
</doc>
