<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россиян, приютивших беженцев с Украины, будут поощрять материально]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T06:25:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президентский совет по правам человека (СПЧ) предлагает автоматически выдавать беженцам с Украины разрешения на работу и виды на жительство, а согласившимся приютить их россиянам ежемесячно выплачивать по 9 тысяч рублей (250 долларов). Такие идеи содержатся в пакете предложений по скорейшему расселению украинских беженцев, разработанном СПЧ. Документ в четверг будет рассмотрен на специальном заседании совета и передан в профильные ведомства, а затем — в виде доклада президенту. Как говорится в документах, упрощенный порядок трудоустройства для иностранцев возможен только при работе у физических лиц (трудовой патент), поэтому целесообразно автоматически выдавать переселенцам разрешение на работу еще на стадии обращения в ФМС за статусом беженца. Более того, каждому соискателю статуса беженца члены СПЧ предлагают оформлять и вид на жительство в России. "У этих людей в большинстве своем тут многочисленные родственники, они и так ездят в Россию довольно часто, поэтому они могут получить вид на жительство сразу, а потом уже донести нужные документы по месту пребывания", — рассказал изданию член совета Евгений Бобров. Члены СПЧ также предлагают поощрять россиян, которые приютили у себя беженцев. "Семьям, у которых остановились не меньше трех человек, можно доплачивать по 9 тысяч рублей в месяц. Это хороший стимул", — рассказали в СПЧ.]]></text>
</doc>
