<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трагедия в Фергюсоне: Обама хочет лишить полицейских военного снаряжения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T09:48:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Барак Обама уже распорядился пересмотреть существующую в стране уже более десяти лет практику оснащения полицейских подразделений военным снаряжением. После того как этот вопрос был поднят чиновниками, президент Барак Обама, давно обещавший положить конец свободному обращению оружия среди гражданского населения, распорядился заняться этой проблемой. Как передает РИА "Новости", в ходе предстоящей проверки будет поставлен вопрос о целесообразности предоставления полицейским силам армейских бронежилетов, бронированных автомобилей, глушителей, а также автоматических винтовок. Американским экспертам предстоит оценить, "действительно ли сотрудники правоохранительных органов США нуждаются в такого рода вооружении и снаряжении и используют ли они его надлежащим образом". Понятно, что необходимость принятия данной меры была вызвана событиями в городе Фергюсон, где сотрудники полиции в бронежилетах и на военных автомобилях использовали слезоточивый газ и автоматические винтовки против протестующих. Для того, чтобы успокоить общественные меры администрации США необходимо предпринять глобальную реформу, показать, что приняты такие меры, которые позволят избежать подобных трагедий в будущем. Сейчас, как передает RT, обстановка в Фергюсоне постепенно стабилизируется. Губернатор Джей Никсон распорядился вывести подразделения Национальной гвардии из города, где почти две недели продолжались протесты, связанные с убийством 18-летнего афроамериканца Майкла Брауна офицером полиции. Однако митинги против полицейского произвола продолжаются и в других городах США. Между тем, в поддержку американского полицейского Даррена Уилсона, обвиняемого в убийстве Майкла Брауна, за четыре дня было собрано около $157 тыс. Почти 4 тыс. человек решили пожертвовать средства для проведения честного и прозрачного расследования. И похоже, что сторонников сильной и вооруженной полиции тоже не мало.]]></text>
</doc>
