<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские генералы намеренно уничтожают свою армию?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T14:57:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С началом антитеррористической операции войсковые части 8-го корпуса, включая 30-ю новоград-волынскую бригаду, стали перебрасывать в район АТО. И выяснилось, что ежедневно рискующих жизнью военнослужащих банально «сливают» . К примеру, боевым группам командиры ставят задание: пройти в пункт N. Стоит попытаться преодолеть расстояние по прямой – гарантированно попадешь под шквальный огонь ополченцев, поскольку те уже обладают данными о маршруте колонны. После того как группы военнослужащих 30-й бригады несколько раз попали в такие засады, их сослуживцы стали осмотрительнее: расстояние до пункта N преодолевают не по прямой, а в обход, причем не ставя в известность об изменении маршрута командиров. Люди, воюющие в зоне АТО, уже давно поняли: если «Центр» не в курсе, все получается. Если же действуешь по заданию главного штаба и если там говорят, что "все спокойно и хорошо", будь уверен: тебя ждет как минимум засада. Корреспонденту «МК» рассказали об одном боевом офицере, который ухитрялся каждый раз проводить бойцов на задание вопреки утвержденному штабом АТО маршруту. Все военные живы-здоровы, зато их командира заперли в «психушку». На днях украинские чекисты напали на след двух офицеров-предателей, корректировавших огонь «Градов» по своим. У одного при обыске изъяли $25 тысяч, второй пока в бегах. Корреспонденту «МК» родственники бойцов 95-й десантной бригады рассказали еще несколько «маленьких хитростей» генералов. Оказывается, по документам десантники числятся... убывшими на какой-нибудь полигон в Запорожской или Николаевской областях, хотя на самом деле все это время были на Карачун-горе у Славянска. Соответственно, и денежное довольствие начислялось людям в значительно меньших объемах, нежели за участие в АТО. После того как военнослужащие 30-й отдельной механизированной «придворной» бригады вышли из окружения в зоне АТО и вернулись домой, им удалось пробиться на прием к житомирскому губернатору Сергею Машковскому. По словам одного из военных, Сергея Харчука, в ночь с 12 на 13 августа они должны были отступать. Еще днем им приказали собрать вещи и уничтожить технику. Прошло несколько часов, команда на отступление не поступила. Начался обстрел. «Командир сказал идти в укрытие, далеко не отходить и по первой команде выезжать. Но никакой команды не было. Мы проснулись от того, что услышали - едет колонна», - рассказал мужчина. Не дождавшись команды, принялись спасаться кто как мог. Колонна под обстрелом двинулась в сторону Амвросиевки. Там нашли своего комбата и доложили ему о произошедшем. «Я спросил, каковы дальнейшие наши действия? Он ответил, что не знает. Сказал: садитесь на машины и ждите команды», - рассказал Сергей Харчук. Теперь всех вышедших из окружения обвиняют в дезертирстве . Военная прокуратура начала проверку по делу о дезертирствах в 30-й отдельной механизированной бригады. Там сообщили, что зону АТО самовольно оставили 83 военнослужащих этой бригады. Пообщавшись с военными, председатель Житомирской ОГА Сергей Машковский пообещал взять ситуацию под личный контроль. Он не считает военных дезертирами: они сразу же сообщили о своем прибытии в местные военкоматы. «То, что я услышал, конечно, мне не нравится. Это очень серьезная проблема, и мы должны разбираться. Первое, что нам нужно, это информация. Мы хотим знать правду», - сообщил губернатор. «Мы пришли сказать, что мы не находимся в бегах, не прячемся. Мы, если бы дали нормальное командование, дальше пошли служить», - рассказал военнослужащий 30-й отдельной механизированной бригады Андрей Бондарчук.]]></text>
</doc>
