<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МИД призвал Киев освободить сотрудников российского посольства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T17:06:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["В Киеве была предпринята очередная возмутительная акция против сотрудников охраны Посольства Российской Федерации, включая личного охранника Посла. Несмотря на предъявление ими дипломатических паспортов, они были задержаны на выходе из кафе под откровенно вымышленным предлогом: якобы у них были обнаружены гранаты", - говорится в сообщении . В МИД РФ также высказались насчёт задержания на Украине российских военнослужащих. О том, как они оказались на украинской территории, все разъяснения уже даны , отметили в ведомстве. "Украинские военные попадали и до сих пор попадают на нашу территорию, в том числе с бронетехникой. Мы оказываем им необходимую медицинскую и иную помощь и отпускаем. Рассчитываем, что и украинская сторона незамедлительно поступит аналогичным образом", - сказано в заявлении МИД. Сегодня здание посольства РФ в Киеве "одели" в защитную ткань – так его готовят к ремонту. Напомним, 14 июня на российскую дипмиссию в столице Украины совершили нападение. Группы налетчиков забрасывали здание яйцами, дымовыми шашками и камнями, облили зелёнкой несколько машин с дипломатическими номерами. Активисты также перегородили центральный вход и сорвали флаг России с флагштока. Участники акции выкрикивали антироссийские лозунги и требовать разрыва дипотношений с Москвой. При этом сотрудники правоохранительных служб Украины бездействовали. Атака на посольство стала ответом на крушение самолета Ил-76 Вооруженных сил страны. По мнению митингующих, он был сбит ополченцами Луганска, которые якобы произвели выстрел из российских переносных зенитных комплексов. В провозглашенной Луганской народной республике эту информацию не подтвердили.]]></text>
</doc>
