<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наблюдатели ОБСЕ: При артобстреле Донецка пострадали больница и два жилых дома]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T02:47:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наблюдатели Специальной мониторинговой миссии Организации по безопасности и сотрудничеству в Европе (ОБСЕ) на Украине сообщили о том, что в четверг в результате артобстрела центра Донецка серьезный ущерб нанесен больнице, а также двум многоэтажным жилым зданиям. Об этом говорится в специальном отчете по факту обстрела, опубликованном 7 августа, в четверг. Наблюдатели сообщают о том, что в 09:36 утра по местному времени (10:36 мск) они услышали в центре Донецка серию громких взрывов, продлившихся шесть секунд, а, спустя полчаса - новые взрывы. Прибыв в центральную часть города, где расположены жилые кварталы, наблюдатели увидели "два высотных здания, которые получили серьезный ущерб". Характер разрушений, отмечается в докладе, соответствует последствиям артиллерийского обстрела. Так, в 15-этажном здании на пятом и на тринадцатом этажах зияли пробоины диаметром в 50 см, а все стекла на этих этажах были выбиты. О погибших не сообщается. В другом, 17-этажном здании, удаленном на 200 метров от первого, наблюдатели увидели 50-сантиметровую пробоину во внешней стене на уровне 7-го этажа и две - на уровне 15-го этажа. На стене виднелись следы шрапнели, а все стекла на первом этаже были выбиты. Оба здания находятся менее чем в 500 м от здания Службы безопасности Украины. "Этот район за последние три недели трижды подвергался артиллерийским обстрелам", - подчеркивается в отчете. В документе также говорится о том, что "в 200 метрах от высотных зданий наблюдатели зафиксировали, что стекла на втором этаже государственной больницы были выбиты". "Войдя в больницу, наблюдатели увидели, что второй этаж был полностью разрушен, включая внутренние стены, мебель и медицинское оборудование, а на месте остались одни обломки", - подчеркивается в отчете. Сотрудники наблюдательной миссии увидели множество травмированных и плачущих мирных граждан. Врач больницы сообщил о том, что два человека, стоявшие вблизи здания лечебного учреждения во время атаки, были ранены осколками. Один из них позже скончался. Сотрудники миссии проверили эту информацию, и, изучив тело погибшего 38-летнего мужчины, подтвердили рассказанное врачом. Ранее пресс-служба областной администрации Донецка сообщила о том, что в результате мощного артиллерийского обстрела украинскими силовиками города погибли четыре мирных жителя, 18 человек получили ранения разной степени тяжести. На этой неделе ООН высказала опасение, что востоку Украины грозит массовый исход населения в случае, если бои переместятся в центры крупных городов. "Мы боимся, что по мере того как военная операция будет продолжаться, интенсивные столкновения произойдут в таких крупных центрах, как Луганск и Донецк", - сообщил 5 августа в Женеве журналистам глава европейского отделения Управления Верховного комиссара ООН по делам беженцев (УВКБ) Венсан Коштель. "Бои в городских зонах с большой плотностью населения могут привести к массовому исходу людей и массовым разрушениям", - предупредил Коштель. По данным УВКБ, всего с начала кризиса на востоке Украины свои дома покинули почти 850 тыс. человек, из них внутренне перемещенными лицами стали 117,9 тыс. человек, а 730 тыс. человек нашли убежище в России.]]></text>
</doc>
