<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший посол США на Украине и в Грузии Джон Теффт теперь работает в России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T10:42:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прошлом 64-летний Теффт работал послом на Украине, в Грузии и Литве, а еще ранее заместителем посла в России Томаса Пикеринга. С ноября 1996 по сентябрь 1997 года был временным поверенным в делах США в РФ. Теффт много работал за рубежом, в том числе в Риме, Будапеште и Иерусалиме. Президент США Барак Обама выдвинул Теффта на должность посла 10 июля. Демократы и республиканцы единодушно поддержали его кандидатуру в Сенате. Москва также дала согласие на его назначение. Сам Теффт на слушаниях в Сенате держался спокойно, хотя и сделал несколько резких заявлений в отношении России в связи с ситуацией на Украине, отмечает ИТАР-ТАСС . Дипломат отметил, что "США должны четко говорить с нашими российскими партнерами, чтобы быть уверенными в том, что они понимают американскую позицию". Глава МИД РФ Сергей Лавров заявил в понедельник в интервью ИТАР-ТАСС, что у Москвы нет сомнений, что новый посол будет четко следовать линии Вашингтона. Лавров сообщил, что не знаком с Теффтом, и посоветовал не раздувать ажиотаж вокруг приезда главы дипломатической миссии в Москве. "Он карьерный дипломат, и в этом смысле, наверное, будет проще, потому что карьерный дипломат выполняет то, что ему прикажут. Решения принимаются в Вашингтоне, и, когда он работал послом в Грузии, на Украине, он не играл в свою игру", - подчеркнул Лавров. По словам главы МИД РФ, в этом отличие Теффта от его предшественника Майкла Макфола, "который был в общем-то такой вольный художник в известной степени, политический назначенец, мог позволять себе вольности, что он и делал". Было трудно понять, что это – самодеятельность или линия, которую он проводит по указанию Вашингтона, отметил Лавров. По его словам, в случае с Теффтом "таких сомнений не будет". Предыдущий посол США в России Майкл Макфол покинул Москву 26 февраля. Свое решение уйти в отставку он мотивировал личными и семейными обстоятельствами. Теперь он работает в американской телекомпании NBC. Бывший посол специализируется на темах, касающихся России, международных отношений и национальной безопасности. Во время своей работы в России Макфол неоднократно общался с представителями оппозиции. Многие считали дипломата специалистом по "цветным революциям" и, по мнению некоторых экспертов, он был вынужден уйти в отставку из-за того, что так и не смог организовать в России госпереворот. Возвратившись на родину Макфол пожаловался местным СМИ, что Путин его не любил, а в интервью газете "Коммерсант" экс-дипломат утверждал, что ему "не удалось разрушить миф, будто США только и хотят устроить революцию в России и дестабилизировать её".]]></text>
</doc>
