<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хочешь гамбургер — предъяви паспорт]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T16:08:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все мы иногда заходим в кафе или предприятие быстрого питания, заказываем себе гамбургер или кофе, подключаемся к Интернету и потребляем новости вместе с пищей. Принципиально ничего не изменится, просто перед употреблением интеллектуальной пищи нужно будет предъявить паспорт. Вопрос в том, как это осуществить технически. Вариантов может быть несколько. Например, в кафе появится что-то типа ресепшна, где можно будет зарегистрироваться и после этого получить уникальный пароль для доступа в Сеть. Но проблема в том, что согласно другим российским законам предприятия общепита не имеют права этого делать. По крайней мере до тех пор, пока не получат специальную лицензию оператора персональных данных. Другой вариант уже опробован в Совете Федерации. Там для получения доступа в сеть паспорта не требуется, а нужно просто передать гаджет специально обученному сотруднику, который зафиксирует мак-адрес устройства. Но ведь мобильник может быть, к примеру, украденным или передаренным. То есть реального пользователя Сетью по мак-адресу определить трудно. Непонятно, как применить это постановление правительства в метро, парках и скверах. В столичном правительстве заявляют, что муниципальные власти сделать этого не в состоянии. Значит, остается третий вариант — возложить ответственность за авторизацию на оператора, предоставляющего услугу по доступу в Сеть через Wi-Fi. Но в этом случае все вообще будет держаться на честном слове. Перед подключением на гаджете всплывет окно, в котором пользователю предложат набить свои паспортные данные. Ему останется только изобразить что-то типа «Саддам Иванович Хусейн паспорт No все шестерки». И он уже в Сети. В Минкомсвязи разъясняют, что оператор может проверить введенные данные посредством запроса в соответствующий орган власти. Но тут уже совсем ерунда получается. Сколько времени потребуется на проверку запроса? По российскому законодательству — не более месяца. И когда доступ к Wi-Fi будет предоставлен? Через месяц, после проверки? Или сразу — до нее? Как известно, строгость российского законодательства компенсируется невозможностью его исполнить. Впрочем, это не только наше свойство. В ряде стран, включая братскую Белоруссию, существуют аналогичные неработающие законы, направленные против анонимности в Интернете. Кстати, премьер-министр Медведев — продвинутый пользователь и наверняка понимает, что реализовать его постановление можно будет в лучшем случае лишь очень частично. Не случайно его пресс-секретарь Наталья Тимакова уже заявила, что правительство будет изучать правоприменительную практику и предлагать коррективы в Закон «Об информации».]]></text>
</doc>
