<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Киевляне у здания Рады требуют люстрации и ротации участников АТО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T11:58:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Митингующие, среди которых сторонники националистической партии «Свобода» и родственники военнослужащих, принимающих участие в спецоперации на востоке Украины, собираются во вторник у здания Верховной рады в Киеве, охрану здания осуществляют около 100 бойцов батальона «Киев-1». «К Верховной раде сходятся несколько групп митингующих. Среди них сторонники ВО «Свобода», которые требуют люстрации в парламенте. Кроме того, это родственники военнослужащих, которые заявляют о необходимости ротации участников АТО. Среди требований митингующих также принятие новой избирательной системы», — сообщает издание. Здание парламента по периметру окружено правоохранителями. Как отмечает агентство, в настоящий момент ситуация спокойная. Митингующие установили стенды с фотографиями народных депутатов и надписями: «Кто патриот Украины? Кто за мирную очистку власти?». Около этих стендов размещена импровизированная гильотина, над лезвием которой — герб Украины. Эта конструкция символизирует люстрацию. Во вторник парламент Украины рассмотрит законопроект, который предусматривает возможность введения против России 29 видов санкций, включая прекращение транзита энергоресурсов. Затем правительство планирует передать на рассмотрение Совета нацбезопасности и обороны Украины санкционный список из 172 физических и 65 юридических лиц из России и ряда других стран. СНБО может его одобрить уже в среду.]]></text>
</doc>
