<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порошенко распустил Верховную Раду через Twitter]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T22:49:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О том, что Рада может быть распущена заговорили месяц назад, когда в парламенте распалась правящая коалиция. По закону у депутатов был месяц, чтобы создать новую коалицию, но она так и не было создана, и президент воспользовался своим правом роспуска, написав, что принял решение досрочно прекратить полномочия Верховной рады седьмого созыва. Ранее Порошенко говорил, что большинство украинцев выступает за досрочные выборы в парламент, так как нынешний состав Верховной рады не соответствует сложившейся политической ситуации. Как сообщает РИА "Новости" со ссылкой на пресс-секретаря украинского главы Святослава Цеголко, президент Порошенко призвал «демократические силы» выйти на выборы единой командой. «Президент досрочно прекратил полномочия Верховной рады: «потому что это единственно правильное и ответственное решение», — написал Цеголко. Президент призвал «демократические силы» выйти на выборы единой проукраинской, проевропейской командой. «Большинство именно этих депутатов принимали диктаторские законы, которые унесли жизни Небесной сотни. За это надо отвечать... Пятая колонна состоит из десятков якобы нардепов. Только они представляют интересы явно не того народа, который их выбирал», — цитирует Цеголко главу государства. Напомним, что в 24 июля партии "Удар" и "Свобода" заявили о выходе из парламентской коалиции. По словам лидера "Свободы" Олега Тягнибока, парламент, который «прикрывает московскую агентуру, который работает на Кремль существовать не должен». Депутаты «Удара» в свою очередь объяснили такое решение «неготовностью Верховной рады к конструктивной работе в соответствии с волей украинского народа». Лидер фракции Виталий Ковальчук тогда подчеркнул, что это "позволит президенту Украины распустить Верховную раду и назначить досрочные парламентские выборы". Украинцы ждали роспуска Рады в воскресенье - когда истек срок формирования коалиции и Украина отмечала День Независимости. Однако президент ловко обошел злободневную тему. Что в Киеве, что спустя несколько часов в Одессе перед началом военно-морского парада. По всей видимости, Порошенко просто хотел перенести решение этого вопроса на непраздничный день.]]></text>
</doc>
