<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жириновский призвал запретить все партии и ввести монархию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арсений Томин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-23T19:02:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выступая перед собравшимися на молодежном форуме "Селигер" глава российского ЦИК Владимир Чуров предложил назвать в свою честь пруд рядом с лагерем, потому что когда-то он в этом пруду чуть не утоп, добираясь на форум. Это было в 2012 году, когда "волшебник" Чуров, как окрестил его Дмитрий Медведев, прилетел на «Селигер» на красном воздушном шаре. «Надо этот пруд в честь меня назвать. В прошлый раз, когда я на шарике летел, чуть в нём не утоп», - сказал глава ЦИК. Сама лекция Чурова была посвящена проблеме «Политических партий и выборов». Во время это лекции он заявил, что ЦИК России собирается опубликовать статью в доказательство неправомочности Европейского суда по правам человека (ЕСПЧ), передает РИА "Новости". «Я полагаю, что мы скоро опубликуем очередную статью на эту тему, где покажем с полной достоверностью неправомочность ЕСПЧ в его нынешнем состоянии», — сказал Чуров. Он отметил, что ЦИК России очень внимательно следит за плодотворной деятельностью европейского суда, где любят критиковать избирательную практику в РФ. Также Чуров прокомментировал геополитическую ситуацию в мире, заявив, что негативные процессы, которые происходят в ряде стран, являются отражением несовершенства американской модели демократии. «То, что мы сейчас наблюдаем в Ираке, Афганистане, Украине, Сирии, Ливии — это не более чем отражение несовершенства американской модели демократии», — сказал Чуров. Прощаясь с участниками форума Чуров получил в подарок от организаторов коробку с сувенирами, в которой были магниты, наклейки и чехол для телефона iPhone с изображением русских городов и национальной символикой. Этот чехол почему-то вызвал большой вопрос у Чурова и он спросил: "Зачем для iPhone чехольчик?" Потом он добавил, что от "айфонов" надо отказаться в пользу российской продукции. "Вы все знаете, что iPhone популярен, но надо постепенно от «айфонов» отказываться и переходить на отечественные аппараты. Может, они в перспективе даже лучше будут", - сказал глава ЦИК. Он также отметил, что является сторонником того, чтобы магнитики и другие сувениры устанавливать на продукцию отечественного производства. После этого участникам форума предстояло услышать зажигательное выступление лидера ЛДПР Владимира Жириновского, который не сходя с места предложил запретить в России политические партии и перейти к выборной монархии. "Демократия нас погубит. Пока у нас будет демократия, мы будем ползти. Чтобы не ползти, а шагать, нужно отойти от демократии и перейти к имперской форме управления страной", - приводит ИТАР-ТАСС слова лидера ЛДПР. "Демократия и многопартийность была навязана слабым государствам", - подчеркнул парламентарий. "Все партии запретить! Пусть будет монархия, но выборная - 5-6 тысяч человек собираются, лучшие люди, и выбирают императора!", - заключил он. Напомним, что недавно Владимир Жириновский уже выступал с похожей речью в Ялте, где президент России Владимир Путин проводил встречу с представителями фракций Госдумы . Тогда лидер ЛДПР предложил президенту России Владимиру Путину стать верховным правителем, а фактически провозгласить себя императором. Помимо этого Жириновский тогда выдвинул еще ряд подобных инициатив. Например, поменять нынешний российский триколор на имперский флаг (черно-желто-белый) и заменить национальный гимн на «Боже, царя храни». На этом Жириновский в Ялте не успокоился и посоветовал ввести в кабмин новую должность министра пропаганды, а также освободить всех заключенных и отправить их на войну на Юго-Восток Украины защищать Донецк и Луганск. Владимир Путин тогда заметил, что высказывания лидера ЛДПР Владимира Жириновского не всегда отражают официальную позицию РФ.]]></text>
</doc>
