<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Греки воюют на Украине на стороне ополчения ДНР]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T12:17:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На востоке Украины живет большая греческая диаспора, а в Мариуполе находится крупнейший черноморский греческий университет, отмечает издание. Греки пострадали в результате боевых действий так же, как и другие жители региона, их много среди беженцев в России – в Ростове и на Кубани. "Греков Понта (Понт – греческое государство в северо-восточной части современной Турции – прим.ред. ), живущих в Греции, должна волновать судьба греков мариупольских, оказавшихся под артобстрелами киевско-львовских карателей",— пишет издание, отмечая, что это касается не только греков. "В ходе развернувшегося с 22 августа контрнаступления русских ополченцев на азовском направлении прорывом руководит полевой командир Фостиропуло",— сообщает корреспондент, по данным которого, позывной командира— "Нардист". "Победу под Ясиноватой обеспечил уроженец этой самой Ясиноватой, полевой командир-грек по кличке Шумер",— отмечает "Афинский курьер". В рядах ополченцев, в составе бригады "Батальона Восток", находятся волонтеры из Испании, Италии, Франции, Испании, Канады, России, Польши, отмечает РИА"Новости" . В частности, четверо испанцев, по их собственным словам, приехали в Киев с "500 евро в кармане и рюкзаком". Затем они отправились в Донецк, где записались в ряды бригады иностранных волонтеров "Батальон Восток". "Мы представляем молодежь Испании и находимся здесь, чтобы показать, что всё, что передают по телевидению Испании и США, — это неправда. Этот народ — не террористы и не преступники, они просто защищают свои семьи и дома", — заявили корреспонденту РИА"Новости" двое из испанских волонтеров, представившиеся как Рафаэль и Анхель. "Мы осознаем всю опасность и возможные риски для жизни, но впереди много дел", — добавил волонтер, назвавшийся Ольмо. Кроме того, в августе французские волонтеры прибыли на юго-восток Украины поддержать местное население. Они заявили, что при необходимости готовы взять в руки оружие, но их основная цель - информировать европейцев о том, что происходит в Донбассе. По их словам, во Франции вообще не знают, что там идёт война.]]></text>
</doc>
