<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Привет от НАТО: в Черное море войдут сразу четыре корабля альянса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T10:48:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Черное море до 7 сентября войдут четыре боевых корабля НАТО: эсминец США "Росс", французский корвет "Командант Биро", канадский фрегат "Торонто" и фрегат Испании "Альмиранте Хуан де Бурбон", сообщает ИТАР-ТАСС со ссылкой военно-дипломатический источник. "Росс" и "Биро" пройдут черноморские проливы уже 3 сентября, - уточнил собеседник агентства. "Испанский и канадский фрегаты должны войти в акваторию Черного моря 6 сентября", - добавил он. По данным источника, находящийся в настоящее время в Черном море французский разведывательный корабль "Дюпюи де Лом" покинет акваторию 5 сентября. Напомним, что согласно конвенции Монтре, военные корабли нечерноморских государств могут находиться в Черном море не более 21 дня. Общий тоннаж военных судов нечерноморских государств в Черном море не должен превышать 30 тысяч тонн. Ранее в этом году Конвенцию нарушил американский фрегат USS Taylor, превысив на 11 суток лимит пребывания в Черном море. 1 сентября генсек НАТО фон Расмуссен заявил, что организация намерена наращивать свое военное присутствие в Восточной Европе в связи с кризисом на Украине, предупредив, что блок будет присутствовать на востоке Европы столь долго, сколько потребуется. "Не потому, что НАТО намерена защищать кого-либо, а потому что угрозы стали более насущными и осязаемыми. Мы будем делать все, что надлежит, для защиты нашего альянса", - пояснил он.]]></text>
</doc>
