<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[НАТО начинает военную игру в Восточной Европе на фоне украинского кризиса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T11:10:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В маневрах Ample Strike 2014 (их название можно перевести как «Достаточный удар») наряду с чешскими военнослужащими принимают участие триста солдат из одиннадцати стран, входящих в Североатлантический альянс. Среди них – представители США, Германии, Великобритании, Бельгии, а также трех прибалтийских республик. Всего в учениях будет задействовано 1400 военных и около тридцати самолетов и вертолетов (от истребителей «Грипен» и F16 до «Апачей» и вертолетов Ми советского производства), а также полсотни сухопутных военных машин. Как утверждается, проводимые в Чехии учения НАТО будут нацелены на обучение пилотов, а также повышение мастерства в обнаружении целей и поддержке наземных операций. Задачей учений заявлено совместное обучение союзных войск. Причем, как сообщает представитель чешского генштаба, такого рода сотрудничество может быть использовано в операциях в Афганистане (что на фоне скорого вывода из этой страны сил НАТО звучит несколько странно). – Это не реакция на ситуацию на Украине, учения были запланированы еще десять месяцев назад, – утверждает командующий чешскими ВВС Либор Штефаник. В то же время нельзя не обратить внимание на то, что маневры происходят именно в момент обострения отношений между НАТО и Россией из-за событий на Украине и планов альянса расширить свое присутствие в Восточной Европе для противодействия, как утверждается, возможным агрессивным действиям со стороны РФ. Также около семисот чешских солдат принимают участие в проводимых в Хоэнфельсе на территории Германии международных учениях Saber Junction 2014. Если учения Ample Strike имеют военно-воздушную направленность, то маневры Saber Junction 2014 нацелены на отработку наземных операций. Чешские военные на этих учениях будут действовать в рядах литовской моторизованной пехотной бригады «Железный волк». Помимо них в учениях принимают участие около 5800 военнослужащих из 16 стран – в том числе из США, Болгарии, Хорватии, Эстонии, Швеции, Сербии, Италии, Латвии, Польши, Румынии и Словении (то есть задействованы подразделения как из стран, входящих в НАТО, так и не являющихся членами альянса). Еще одни учения натовских военных (Steadfast Javelin II) проходят в Латвии – в них задействованы около 1000 солдат из США, Латвии, Канады, Германии и Болгарии. Здесь отрабатывается взаимодействие между вооруженными силами союзников, улучшение планирования, координации и так далее. В частности, запланирована ночная высадка сотен воздушных десантников с боевыми бронемашинами и захват аэродрома (а потом в Германии разыграют операцию по возвращению аэродрома, захваченного «условным противником»). Еще одни военные учения в Прибалтике назначены на конец сентября – начало октября. В них помимо латвийских солдат примут участие более тысячи военнослужащих их Эстонии, США и Великобритании. – Решение о том, что учений НАТО будет больше и с большим количеством участников, было принято еще в начале апреля на заседании совета министров иностранных дел стран-членов альянса, – комментирует «МК» военный эксперт Павел ФЕЛЬГЕНГАУЭР . – Такова объявленная политика, и с этим все согласны, считая, что надо противостоять нарастающей угрозе со стороны России. Учения в разных местах нацелены на разное, но в дальнейшем при планировании учений «русскую угрозу» будут рассматривать как основную. НАТО рассматривает Россию как своего главного потенциального противника, «русская угроза» превалирует сейчас над всеми остальными. Сценарии проводимых ныне учений – это не так важно. Они проводятся в НАТО для того, чтобы отработать взаимодействие. Потому что Североатлантический альянс – это такая структура, у которой нет «тела», только «голова». Войск НАТО как таковых в мирное время не существует – все войска находятся в подчинении своих национальных правительств. В НАТО есть готовые штабные структуры и методики, как из национальных контингентов составлять дееспособные союзные части, группировки. И они должны проверять и готовить это в ходе постоянных учений. У них общий командный язык (английский), сходные уставы, стандартизированное вооружение. Все это развертывание группировок должно проверяться – сейчас эту работу усилят. Наверное, не до уровня времен «холодной войны», когда учения были еще более масштабными. Главное направление будет – Прибалтика, Польша, возможно, Румыния. И взаимодействие с Украиной. Хотя, конечно, будут проводить маневры и в других местах... А на середину сентября намечено начало совместных военных учений Rapid Trident (Быстрый трезубец») на Западной Украины в учебном центре Яворив с участием более чем 1000 военнослужащих из США и других государств. Эти маневры преподносятся как часть усилий НАТО по поддержке не входящих в организацию стран. При этом формально это происходит не под флагом альянса. Вообще-то, учения «Быстрый трезубец» не первый год проводятся на регулярной основе, а нынешние изначально планировались на июль. Но сам факт проведения их в условиях гражданской войны о многом говорит. В них ожидается участие примерно 200 американских военных плюс 1100 представителей Украины, Азербайджана, Грузии, Молдавии, Латвии, Литвы, Британии, Канады, Германии, Норвегии, Польши, Румынии и Испании. По своему сценарию это миротворческие маневры, включающие тренировку командных пунктов, патрулирование и борьбу с самодельными взрывными устройствами. – Эти учения на Украине, насколько известно, не только не отменили, но даже увеличили численность их участников, – комментирует Павел Фельгенгауэр. – Это, конечно, демонстрация. И ясный сигнал, хоть и проводят их далеко от поля боя. Это сигнал Москве, что Запад будет противостоять ей на всех полях... Тем временем в Черное море прибывают американский эсминец Ross и французский фрегат Commandant Birot. Они сменят американский крейсер Vella Gulf и французский разведывательный корабль Dupuy de Lome. Также в черноморской акватории ожидается прибытие канадского фрегата Toronto и испанского фрегата Almirante Juan de Borbon.]]></text>
</doc>
