<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ООН: Конфликт в Ираке сопряжен с наивысшим уровнем угрозы гуманитарной катастрофы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[оон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T03:35:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Организация Объединенных Наций (ООН) присвоила продолжающемуся в Ираке конфликту третий - наивысший - уровень угрозы возникновения гуманитарной катастрофы, что позволяет задействовать дополнительные ресурсы для оказания помощи жителям страны. Об этом заявил 14 августа журналистам официальный представитель генерального секретаря ООН Стефан Дюжаррик. "ООН объявила третий уровень гуманитарной угрозы в Ираке, что делает его глобальным приоритетом для ООН и организаций-партнеров", - указал Дюжаррик. Он также привел заявление спецпредставителя генсека ООН по Ираку Николая Младенова, по словам которого, "данное объявление позволит задействовать дополнительные ресурсы, в том числе продовольствие, активы и фонды для обеспечения более эффективного оказания гуманитарной помощи жителям, которые были вынуждены покинуть свои дома". "С середины июня агентства ООН стали действовать еще более энергично и обеспечили десятки тысяч людей продовольствием, водой, предоставили им укрытие и медицинскую помощь", - сообщил Дюжаррик. Кроме того, он процитировал выдержки из заявления для прессы Совета Безопасности ООН, в котором говорилось, что "входящие в него государства обнадежены тем, что президент Ирака Фуад Маасум принял решение назначить нового премьер-министра, и это является важным шагом для формирования правительства, которое бы представляло все слои иракского общества". Ранее на этой неделе Евросоюз также счел, что с конфликтом в Ираке сопряжен максимальный риск гуманитарной катастрофы, и выделил этой стране 5 млн евро гуманитарной помощи. "ЕС принял решение выделить Ираку дополнительную гуманитарную помощь в размере 5 млн евро, которые пойдут на обеспечение базовых нужд беженцев из регионов боевых действий на севере страны", - подчеркнула еврокомиссар по вопросам развития Кристалина Георгиева. ВВС США с 8 августа нанесли 24 воздушных удара по позициям боевиков "Исламского государства" (ИГ) на севере Ирака. О наземной операции с участием американских боевых частей речи не идет. Об этом в ходе регулярного брифинга заявила замглавы пресс-службы госдепартамента США Мари Харф. 7 раз ВВС атаковали боевиков в Синджаре, еще 17 ударов были нанесены в целях защиты города Эрбиль, где находятся американские советники и дипломаты. "Президент четко дал понять", что США исключают возможность использования сухопутных американских войск в Ираке, подчеркнула Харф. Она уточнила, что сейчас в республике присутствуют военные советники США, они проводят оценку ситуации, но в боевых операциях не участвуют. Отвечая на вопрос об эвакуации мирных жителей из горного Синджара, Харф заметила, что "спасательные операции очень отличаются от боевых операций".]]></text>
</doc>
