<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Батькивщина" и "Свобода" требуют ввести в Донецкой и Луганской областях чрезвычайное положение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T14:19:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проект обращения Верховной Рады к президенту Украины относительно введения военного положения на территории Луганской и Донецкой областей зарегистрирован на сайте украинского парламента в четверг, пишет "Интерфакс" . Инициаторами соответствующего законопроекта выступили лидеры фракций "Батькивщина" Сергей Соболев и "Свобода" Олег Тягнибок. Они, а также Юлия Тимошенко еще с начала конфликта в регионе настаивали на введении на Донбассе режима ЧП. «Мои советы, которые я сегодня даю власти, в том, что нужно немедленно осуществлять военное противодействие войне, которую нам объявила Россия. Поэтому на первом этапе, на мой взгляд, нужно немедленно объявлять чрезвычайное положение в тех областях, где сейчас реально происходит агрессия, - заявила она в апреле в интервью Радио Свобода. В июне Нацгвардия также настаивала на этом, о чем говорил начальник общественного штаба Владимир Волков. Однако в конце августа в Администрации президента Украины заявили, что введение военного положения было бы выгодно России. "Страна, которая вводит военное положение, не может получать военно-техническую помощь от любой другой страны", - заявил тогда первый заместитель главы администрации Геннадий Зубко. Введение военного положения обсуждалось и на встрече президента Петра Порошенко с лидерами парламентских фракций 1 сентября. По итогам встречи было принято решение оставить все как есть.]]></text>
</doc>
