<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СМИ: Силы АТО приступили к штурму Луганска]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T09:28:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает портал " Гордон.ua ", силы АТО начала штурм города еще вечером в пятницу. Сообщается, что украинские военные отмечают профессиональную организацию обороны со стороны ополченцев. "По сути, боевики превратили весь Луганск в укрепрайон. Это уже не просто ополченцы. На стороне "ЛНР" воюют профессиональные военные", – заявил источник в Вооруженных силах Украины. В свою очередь местные жители поздно вечером в пятницу сообщали о пожаре в районе офиса логистической компании "Транспеле", трикотажной фабрики и в направлении поселка Хрящеватое – юго-восточной окраины Луганска. Также жители заявили о попадании снарядов в гипермаркет "Эпицентр" в восточных кварталах областного центра. При этом некоторые из очевидцев отмечали, что несмотря на обстрелы жители Луганска идут в центр города на стихийный митинг. Однако неизвестно, какие требования они выдвигают и кому. Также украинские СМИ со ссылкой на местных жителей сообщают, что часть ополченцев отступили из города по направлениям Юбилейное и Сабовка. По некоторым данным ополченцы ждут подкрепления из Алчевска и Стаханова. Ранее представитель информационного центра СНБО Андрей Лысенко рассказал, что ополченцы усиленно пытались отбить трассы, соединяющие Донецк и Луганск и стягивают часть сил к украинско-российской границе для формирования "последнего бастиона" своей обороны. Телеканал ТСН в свою очередь сообщил, со ссылкой на пользователей соцсетей, что силы АТО ведут наступление на Луганск с двух направлений – Большой Вергунки и Юга. Луганск по сообщениям очевидцев охвачен пожарами. Помимо пожаров в "Транспеле" и на трикотажной фабрике, горит супермаркет "Эпицентр" и автовокзал, также огонь охватил супермаркет "Лелека" и торговый комплекс "Каштан". В районе военного училища авиационных штурманов замечено большое количество ополченцев, на кольце Дзержинского видели танк.]]></text>
</doc>
