<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обама сравнил Россию с нацистскими оккупантами и призвал забыть о "землях, потерянных в XIX веке"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[в мире]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[нато]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T18:25:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США не сомневаются в том, что российские военнослужащие участвуют в боевых действиях на востоке Украины, но доказательств опять не приводят, передает «Интерфакс» . "Российские войска, которые вошли на Украину - это не гуманитарная или миротворческая миссия. Там находятся российские боевые части с российским оружием и на российских танках. Это факты, которые можно доказать. Они не подлежат сомнению", - заявил президент США Барак Обама. По его мнению, "попытки вернуть земли, потерянные в XIX веке - это не тот способ, которым Россия может заявить о своем величии в XXI веке". Однако Обама не уточнил, какие именно "земли, потерянные в XIX веке", имел в виду. Обама даже сравнил «нынешнюю агрессию России в отношении Украины» с действиями нацистов перед Второй мировой войной, сообщает «Украинская правда» . "То, что мы видим – это агрессия, которая обращается к националистическим чувствам, что исторически было очень опасно в Европе", – сказал он на совместной пресс-конференции с президентом Эстонии Тоомасом Ильвесом в Таллине. По словам американского президента, Россия заплатит тяжелую плату за свою "агрессию". Он напомнил, что она уже несет серьезные экономические потери и это продолжится и в дальнейшем. По словам американского президента, Россия должна урегулировать кризисы мирным путем и с помощью дипломатии. Он добавил, что Москва должна уважать суверенитет Украины, "что также послужит уважению и самой России". "Такой путь остается открытым для России, однако начало этого пути заключается в том, что Россия должна изменить курс, покинуть Украину для того, чтобы Украина могла принимать решения самостоятельно", - заключил Обама. По словам президента США, сообщает РИА "Новости" , вместо изоляции и конфронтации с Западом Россия могла бы выбрать другой путь, дав украинцам возможность самим решать свою судьбу. «Однако первый шаг на этом пути — смена курса и уход с Украины. Для того, чтобы украинцы могли сами принимать решения относительно своей судьбы. Я уверен, что одним из этих решений станут прочные отношения Украины не только с Европой, но и с Россией, — сказал Обама, выступая с речью перед общественностью Эстонии в таллинском концертном зале Nordea. - Мы не заинтересованы в ослаблении России. Это страна с богатой историей и талантливым народом. Не ищем мы и конфронтации с Россией. Мы хотели бы видеть Россию сильной, имеющей растущую экономику, вносящую свой вклад в международный мир и безопасность, решающей споры мирным путем с помощью дипломатии». При этом президент США пообещал существенную экономическую поддержку Украине, в том числе для проведения радикальных реформ и преодоления последствий военного конфликта на востоке. Ранее Обама заявлял, что американские ВВС разместятся в Эстонии , чтобы "США всегда могли прийти на помощь этой стране".]]></text>
</doc>
