<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[КамАЗы с российской гуманитарной помощью для Украины пройдут через пропускной пункт «Изварино» партиями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T00:10:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[КамАЗы с гуманитарной помощью для Украины пройдут через пропускной пункт «Изварино» партиями по 30 фур. Об этом сообщил глава украинской Государственной фискальной службы Анатолий Макаренко. "Груз, по согласованию с миссией Красного Креста, будет поступать в международный пункт пропуска "Изварино-Донецк" (Ростовской обл.) партиями (до 30 транспортных средств) и передаваться для последующего сопровождения только официальным представителям Красного Креста и только после проведения всех мероприятий погранично-таможенного контроля", — цитирует его слова LB.ua По его словам, представители Красного Креста прибудут 18 августа для проведения необходимых процедур. В начале августа Россия в связи со сложившейся на востоке Украины тяжелой гуманитарной ситуацией предложила Совету Безопасности ООН направить в этот регион международную миссию с российской гуманитарной помощью под эгидой и в сопровождении представителей Красного Креста (МККК). Глава МИД России Сергей Лавров 11 августа сообщил, что Москва согласовала с Киевом и МККК оказание гуманитарной помощи востоку Украины, и выразил надежду, что Запад не будет мешать. На следующий день, 12 августа, колонна из 280 белых КамАЗов выехала из Московской области. Машины везут продовольствие, в том числе 400 тонн круп, 100 тонн сахара, а также 54 тонны медицинского имущества и лекарств, 12 тысяч спальных мешков и 69 электростанций различной мощности.]]></text>
</doc>
