<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Активисты Майдана заявили, что протестуют против властей Украины и спецоперации на востоке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T12:39:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Активисты Майдана, которые продолжают удерживать под контролем центральную площадь Киева, не намерены ее оставлять и протестуют против нынешних властей страны, войны на востоке Украины и закрытия предприятий, заявил один из представителей Майдана. В четверг утром коммунальщики в сопровождении правоохранителей прибыли на Майдан, чтобы демонтировать баррикады, однако начав демонтаж, наткнулись на сопротивление активистов. Происходили стычки, столкновения, были слышны хлопки, активисты подожгли шины в нескольких местах на Крещатике. Четыре сотрудника милиции получили ранения в результате беспорядков. «Почему закрываются фабрики и заводы, почему идет война? При новой власти ничего не поменялось, также нет работы и процветает коррупция», — сказал представитель Майдана. При этом к активистам постоянно подходят простые киевляне с требованием освободить Майдан Незалежности, потому что, по их мнению, центр Киева должен быть чистым, цветущим. Многие киевляне, которые приходят на центральную площадь, обвиняют представителей Майдана в том, что они не хотят работать и воевать на востоке Украины, где продолжается спецоперация украинских силовиков. Иногда общение между киевлянами и представителями Майдана переходит в словесную перепалку. В целом ситуация на Майдане на данный момент остается спокойной. На Майдане находятся несколько десятков человек, они продолжают укреплять баррикады.]]></text>
</doc>
