<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бром Валерьянович Обама успокаивает Америку]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T14:38:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Джихадисты, основавшие свой «халифат», только что казнили 150 пленников и засняли это страшное побоище на видео. Россия напоминает, что остается одной из наиболее могущественных ядерных держав: «И это реальность, а не просто слова». Премьер-министр Британии Дэвид Кэмерон уверяет, что Россия ввела на территорию Украины тысячи военнослужащих Эпидемия смертоносной лихорадки Эбола достигла берегов Америки. Китай дышит в затылок Соединенным Штатам. А Обама напевает «Все хорошо прекрасная маркиза!» Каскад международных кризисов вполне управляем, хотя мир, конечно, «messy». Но об этом писал еще Маяковский. «Для веселия планета наша мало оборудована». Помните? В конце недели Обама совершил блиц-турне по штатам Нью-Йорк и Род-Айленд с целью потрясти мошну спонсоров демократической партии. В графстве Вестчестер, штат Нью-Йорк, 25 толстосумов заплатили по 32400 долларов за право выпить успокоительные капли из рук самого президента. Выездное лечение состоялось на вилле главы компании «Гринвуд энерджи» Камило Патриньяни. Затем Обама вешал лапшу на уши 250 своих сторонников за 20000 долларов с носа. Это действо происходило на барбекю, устроенном президентом «UBS Americas» Робертом Вульфом в своем поместье. Там к президенту была допущена пресса, которая и разнесла по всему свету мистические рулады Обамы. В ходе барбекю кто-то предложил ввести в Соединенных Штатах чрезвычайное положение. Но Обама тут же отверг это «паническое предложение». Он сказал, что: «Это не путь, по которому ходит Америка». Президент признал, что многие американцы обеспокоены положением своей страны и ее местом в мире. (Это явственно следует из катастрофического падения его рейтинга.) Но Обама списал это беспокойство за счет сенсационализма масс-медиа. «Когда вы смотрите ночные новости, создается впечатление, что мир разваливается, — сказал он. Мы живем как бы экстраординарные времена, постоянно бросающие нам вызовы. И я вполне понимаю, почему вы, ребята, столь озабочены». Затем, переходя на тон психиатра, Обама продолжил: «Американцы должны оставаться хладнокровными и уверенными в себе. Мы пройдем сквозь эти трудные времена, как мы это делали в прошлом. Я уверяю вас, что положение вещей намного безопаснее, чем 20-25 лет назад». (Хорошо, что не в годы Второй мировой войны!) Обама сказал, что панические настроения вызывает развал старого миропорядка на Среднем Востоке, который происходит по всему региону и носит кровавый и непредсказуемый характер. Но и раньше происходило такое. Просто (опять просто!) раньше американцы обращали мало внимания на происходящее в регионе, а сейчас новые технологии наполняют их дома сенсационными сообщениями из отдаленных мест. Вот тут-то именно Обама употребил слово «Messy». «Истина заключается в том, что мир всегда messy. Мы просто больше замечаем это благодаря социальным медиа», — сказал он. Но «messy» — внешняя политика Обамы. На днях он признался, что «у нас нет еще стратегии». Более того, Обама не делает почти никаких усилий, чтобы объяснить, как он собирается справляться с мириадами проблем, обступающими его со всех сторон. Не дает он отпора и тем критикам, которые обвиняют его в том, что многие из этих проблем результат его неэффективной внешней политики. Тем не менее, он убеждает свою аудиторию, что «Россия и Китай это не те страны, которым надо завидовать и которых надо бояться, ибо Америка по-прежнему позиционирует себя лучше всех в отношении будущего. Это то, с чем мы можем «управляться». А вот как — президент умалчивает, поскольку «у нас нет еще стратегии», а мир, пардон, «messy». ...На субботу Обама собирался остаться в графстве Вестчестер, отоспаться и отдохнуть. Но затем поменял свое решение и улетел обратно в Вашингтон. Однако он решил вновь вернуться в это графство в тот же день, чтобы почтить своим присутствием свадьбу своего личного шеф-повара Сэма Кэсса и Алекс Вагнер с телеканала MSNBC. Неубранный, грязный, неряшливый мир подождет.]]></text>
</doc>
