<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китайская подводная лодка, способная двигаться свыше 5000 км в час, высмеяна американцами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марк Кайфман]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T16:15:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новая подводная лодка будет работать на основе суперкавитации — методе ускорения подводных перемещений, который был впервые разработан Советами в 60-е годы, но пока применялся только к торпедам, передает independent.co.uk . Метод реализуется с помощью специального носового обтекателя, создающего пузырь газа, который окружает судно. Поскольку воздух имеет меньшую плотность, чем вода, судно, находясь в этом пузыре, может двигаться быстрее. Однако при практической реализации этого метода возникает много технических трудностей: от проблем с управлением судна (для рулей нужна вода) до сжатия воздуха в носовой части при таких скоростях. Но сама мысль о субмаринах с ядерными ракетами на борту, способных обогнуть земной шар за полдня, ошеломляет. Пока одна из самых скоростных торпед, работающих на этом принципе – советский «Шквал» — развивает максимальную скорость в 416 км в час, а скорость современной немецкой торпеды «Superkavitierender Unterwasserlaufkörper» не превышает 450 км в час. Однако китайские исследователи Харбинского института утверждают, что их команда решила проблему управления судном, создав «жидкостную мембрану», варьирующую трение в разных частях судна. По их словам, объединение технологий «жидкостной мембраны» с суперкавитацией может значительно сократить проблемы запуска и упростить контроль над судном на крейсерской скорости. Норман Фридман, специалист по вооружению US Naval Institute, указывает, что даже суперкавитирующие торпеды хороши только для спринта и не способны проплыть дальше, чем 3000 метров. Он добавляет, что для субмарин можно расширить этот диапазон до 72 км, но резкое увеличение расстояния и скорости движения представляется переходом от научных исследований к научной фантастике.]]></text>
</doc>
