<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чилийские студенты сконструировали велосипед, украсть который невозможно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марк Кайфман]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T17:34:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Идея Yerka проста. Рама велосипеда разбирается и превращается в его собственный замок – средняя часть рамы разделяется и соединяется со съёмным сиденьем. Как и любому велозамку, все, что ей необходимо – это какой-нибудь столб, к которому её можно прикрепить. Но в отличие от обычных замков она полностью защищена от кражи, поскольку единственный способ украсть такой велосипед – это сломать его раму, а это лишает смысла всю затею, передает esquire.com . Цена перепродажи украденного велосипеда не велика по сравнению с другими популярными объектами воровства – такими как ноутбуки, драгоценности и автомобили. Тем не менее, велосипеды крадут постоянно и массово – причина проста: легко. В 2012 году журналист газеты New York Times снял видео, как он крадёт свой собственный велосипед, чтобы оценить реакцию очевидцев. Никто не обратил на него ни малейшего внимания. В общей сложности ему потребовалась одна минута, чтобы действительно украсть велосипед с помощью болтореза, однако он орудовал инструментом посреди нью-йоркской Юнион Сквер на протяжении 9 минут, прежде чем полицейские вокруг начали проявлять интерес к его действиям. Но к счастью для всех, один чилийский студент оказался жертвой кражи своего велосипеда целых два раза – и этого оказалось "чаще", чем он согласен был терпеть. Поэтому он и его друзья решили взять дело в свои руки. Теперь это широко распространённое преступление может уйти в историю — благодаря работе Андре Руа, Кристобаля Кабелло и Хуана Хосе Монсальве.]]></text>
</doc>
