<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Байкал явил порождение климатических изменений — никому неизвестного рачка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Петр Нейронов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T17:05:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На сегодняшний день в Байкале уже открыто более 350 видов рачков-амфипод , и это самая большая группа организмов в озере, полностью представленная эндемиками - уникальными видами, встречающимися только в одном месте. "Участники экспедиции, выполнявшейся в рамках совместного проекта НИИ биологии ИГУ и Центра экологических исследований им. Гельмгольца (Германия) по оценке влияния глобальных климатических изменений на биоту Байкала, обнаружили в водах озера рачков из группы амфипод, прежде неизвестных науке", – сообщила пресс-служба Иркутского государственного университета (ИГУ) . Находка была сделана в северной части Байкала, рядом с устьем реки Тыя. Первыми на необычных рачков обратили внимание молодая участница экспедиции, кандидат биологических наук Дарья Бедулина и ученый немецкого Центра экологических исследований имени Гельмгольца Тилл Люкенбах. Обнаруженных необычных рачков передали на исследование заведующему лабораторией «Экологии и байкаловедения» НИИ биологии ИГУ профессору Вадиму Тахтееву. Экспедиция поменяла планы и отправилась на поиски новых экземпляров этого вида, чтобы подробно его описать. Сам Тахтеев отметил, что когда биологи открывают новые виды растений и животных, они счастливы так же, как астрономы при открытии новых небесных тел. Участница экспедиции Дарья Бедулина удивлена тем, что этих рачков никто не заметил раньше. Она добавила, что образование новых видов в Байкале идет быстрее, чем в других точках Земли. Имя нового вида – Eulimnogammarus messerschmidtii (Эулимногаммарус Мессершмидта). Он был назван в честь Даниила Готлиба Мессершмидта — первого исследователя Сибири и одного из первых членов Российской (Петербургской) академии наук, которого пригласил Петр I. Мессершмидт первым из ученых побывал на Байкале, но до этого ни один вид организмов из Байкала еще не назывался его именем. Международный исследовательский проект направлен на оценку возможного влияния глобальных климатических изменений на биоту озера Байкал. В частности, оцениваются показатели стрессовой устойчивости доминантных видов байкальских рачков-амфипод. Эти рачки, внешне напоминающие креветок, играют чрезвычайно важную роль в озере Байкал, являясь, по сути, одним из ключевых элементов всей экосистемы озера. Руководитель российско-немецкого проекта директор НИИ биологии ИГУ профессор Максим Тимофеев считает, что Байкал может преподнести еще немало сюрпризов. К слову, в конце февраля ученые из бразильского исследовательского института заявили, что нашли на территории Амазонии более 150 видов новых животных и 14 ранее не известных науке видов растений.]]></text>
</doc>
