<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Астероид 2014 RC может угрожать спутникам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Веденеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T19:58:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Этот небесный объект астрономы сразу двух обсерваторий — Аризонской и на Гавайских островах - обнаружили в ночь на 31 августа. Одна из групп работала в рамках программы Catalina Sky Survey (Каталинского небесного обзора), направленной на поиск околоземных астероидов. Оказалось, что малая планета, имеющая 20 метров в диаметре, нам совсем не угрожает, и увидеть его смогут не все. Зато какой-нибудь геостационарный искусственный спутник (такие летают на расстоянии в 36 тысяч км от Земли) теоретически может пострадать от «встречи» с «пришельцем». - Событие это не такое уж и редкое, как может показаться, - комментирует сотрудник Института астрономии РАН Сергей НАРОЕНКОВ . - В месяц бывает примерно по три астероида, которые пролетают на подобном расстоянии от нас. Кстати, в Москве это небесное тело будет видно уже в ночь на субботу, если конечно, вы вооружитесь для этого хотя бы любительским телескопом. Астероид 2014 RC будет в это время примерно 17-й звездной величины (для сравнения, невооруженным глазом мы можем видеть объекты до 3-й звездной величины). В ночь на воскресенье наш гость «подрастет» до 16-й звездной величины и будет находиться в созвездии Водолея. - Он не сможет случайно сбить какой-нибудь из геостационарных спутников? - Специальные службы Роскосмоса и NASA отслеживают каждый такой спутник и, в случае чего всегда могут заранее увести его от столкновения. Кстати, по расчетам астрономов, в будущем астероид снова вернется к Земле, но точная дата пока не известна.]]></text>
</doc>
