<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космонавты Скворцов и Артемьев завершили работы в открытом космосе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[роскосмос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T01:34:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космонавты Роскосмоса Александр Скворцов и Олег Артемьев завершили работы в открытом космосе и закрыли люки Международной космической станции (МКС), сообщается на сайте Роскосмоса. "Выходной люк стыковочного отсека "Пирс" закрыт, члены экипажа МКС-40/41 космонавты Роскосмоса Александр Скворцов и Олег Артемьев завершили выход в открытый космос", — говорится в сообщении. Первым в списке работ, которые выполняли космонавты за пределами станции, был запуск наноспутника "НС-1". Эту операцию вручную провел Артемьев. Наноспутник "НС-1" представляет собой куб со стороной десять сантиметров, он весит полтора килограмма. С помощью "НС-1" будут испытываться основные электронные модули аппаратов нанокласса по космической образовательной программе "Радиоскаф". Аппарат обеспечивает передачу на Землю в радиолюбительском диапазоне информационных сообщений в виде телеграфного сигнала опознавания кодом Морзе, снимки с фотокамер спутника из космоса по запросу с Земли, а также телеметрию (напряжение, токи, температуру всех блоков наноспутника). В программе работ Скворцова и Артемьева также было выполнение ряд задач в рамках научной программы МКС, в том числе монтаж научной аппаратуры для эксперимента "Expose-R", цель которого — оценка длительного, до полутора лет, действия условий космического пространства на выживаемость бактерий, грибов, животных и растений. Российские космонавты также сфотографировали теплоизоляцию внешней поверхности российского сегмента МКС. На борту МКС сейчас работают шесть человек: командир экспедиции МКС-40 Стивен Свонсон (Steven Swanson, США), бортинженеры МКС-40 — Александр Скворцов (Россия), Олег Артемьев (Россия), бортинженер МКС-40, командир МКС-41 Максим Сураев (Россия), бортинженеры МКС 40/41 Рид Вайзман (Reid Wiseman, США) и Александр Герст (Alexander Gerst, Европейское космическое агентство).]]></text>
</doc>
