<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учёные из России получили материал на основе алюминия с прочностью стали]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марк Кайфман]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T14:22:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смысл проекта в том, чтобы создать материал, который будет применяться в авиастроении и космических технологиях, медицине и многих других отраслях. Он должен быть легок как алюминий и прочен как сталь, пишет ostrana.ru . К сведению, подобными изысканиями на данный момент занимается только еще одна лаборатория, находящаяся в Японии (в Цукубе). Руководитель российского проекта Дмитрий Гольберг уточнил, что удалось придать алюминию свойства стали, но проект очень дорогой и сейчас ведется работа по удешевлению этого метода. Ученые получили финансирование еще в 2011 году, в размере 150 миллионов рублей, это позволило приобрести необходимое оборудование и специализированный микроскоп. Но на закупку необходимого оборудования было потрачено почти 75 процентов выделенных денежных средств, добавляет rosred.ru . Теперь исследователи занимаются разработкой перспективного композита на основе алюминия — более прочного, чем сталь, и более легкого, чем обычный алюминий. Получение металла, легкого, как алюминий, но в 25 раз более прочного, стало возможным благодаря уникальной для России и новой в мире технологии упрочнения материалов с помощью нанотрубок нитрида бора. В ближайшей перспективе исследователи из России намерены превысить прочность стали в 2-3 раза, информирует vesti.ru . В настоящее время университет подал заявку на продление мегагранта на 2 года с финансированием в 60 млн рублей. Половину этой суммы по условиям конкурса должен выделить МИСиС. Пока стоимость проекта высока, требуется время, чтобы удешевить изготовление инновационного материала и выйти на промышленные масштабы, однако уникальной разработкой уже заинтересовались несколько организаций, в том числе «РусАЛ» и «Сколково». Ученые считают, что Россия вышла на новый уровень исследований такого характера и через несколько лет она займет лидирующие места среди технологичных стран. ФОТО]]></text>
</doc>
