<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[27 августа 2014 года Марс будет крупнее, чем когда-либо]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зина Аномальныхъ]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T19:57:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По СМИ прокатилась научно-популярная информация о том, что жители Земли 27 августа смогут увидеть сразу "две луны". "В 00:30 седьмая по величине красная планета Марс максимально приблизится к Земле на расстояние 55-56 млн км", - колоколят многочисленные интернет-издания и "переиздания". По официальному заявлению Барнаульского планетария , Марс движется навстречу Сатурну - 10 августа он перешел в Весы и как раз 27 августа войдет с ним в «соединение». Постепенно сокращается время их вечерней видимости – если 1 августа они заходят около полуночи, то в конце августа – в 22:00. На ночном небе сейчас лишь Уран в Рыбах и Нептун в Водолее, который входит в противостояние с Солнцем 30 августа и виден всю ночь. Между тем, СМИ, следуя своей традиции говорить «громче», чем есть распространили информацию о том, что, мол видимый размер Марса на небе станет таким же, как и Луна в момент так называемого суперлуния 10-12 августа. На эту «дэзу» быстро отреагировал ученый из Иркутска. Директор астрономической обсерватории ИГУ, доктор физико-математических наук Сергей Язев постарался опровергнуть широко распространенный в интернете астрослух о сближении Земли и Марса, отмечает ИА REGNUM . Об этом Язев написал на своей персональной странице в livejournal . Он написал: "Широко распространена информация о том, что 27 августа сблизятся две планеты, причем настолько, что Марс на нашем небе станет подобен полной Луне. Только в лишенной школьной астрономии России может появиться подобный бред. Все неправильно. Единственное, что с натяжкой верно, это указание на 27 августа", - сетует ученый. Он заверил, что 27 августа Земля подойдет ближе всего к орбите Марса, оказавшись вблизи ее перигелия (ближайшей точки орбиты планеты или кометы от Солнца). "Но для того, чтобы планеты оказались близко друг к другу, надо, чтобы и Марс находился в точке перигелия своей орбиты в тот же самый момент. А это бывает нечасто. Когда это случается, ситуацию называют великим противостоянием. Тогда дистанция между планетами уменьшается примерно до 55 - 56 млн км. Это все равно очень много. Маленький Марс виден как яркая оранжевая звезда. В телескоп можно разглядеть крошечный диск планеты. В хороший (или космический) телескоп бывают видны подробности - одна из полярных шапок, темная деталь под названием Большой Сырт. Но не более того. Великие противостояния повторяются примерно через 15-17 лет", - пояснил Сергей Язев, добавив, что "обычные противостояния случаются гораздо чаще - раз в 780 суток, это примерно два земных года". Иркутского астронома косвенно поддержал ресурс astrogorizont.com . Его авторы так попытались развеять слухи, распространенные популярными СМИ: «Указанное расстояние между планетами в 34,65 тыс миль (а в некоторых источниках 50 тысяч с чем-то, что тоже не правда) уж точно должно было насторожить. Для справки, и для тех кто не учился в школе, рассказываем: диаметр Земли в милях это примерно 8125 миль. Расстояние до Луны 384 467 км (в милях в полтора раза меньше). Выходит Марс должен быть к нам ближе Луны?», отмечает астроресурс и тут же добавляет: «А вот истинное минимальное расстояние от Марса до Земли - 55,76 млн км. Ну совсем не тысячи миль». Википедия напоминает, что Марс — четвёртая по удалённости от Солнца и седьмая по размерам планета Солнечной системы; массапланеты составляет 10,7 % массы Земли. По линейному размеру Марс почти вдвое меньше Земли — его экваториальный радиус равен 3396,9 км (53,2 % земного). Площадь поверхности Марса примерно равна площади суши на Земле. Полярный радиус Марса примерно на 20 км меньше экваториального, хотя период вращения у планеты больший, чем у Земли, что даёт повод предположить изменение скорости вращения Марса со временем. Масса планеты — 6,418·1023 кг (11 % массы Земли). Ускорение свободного падения на экваторе равно 3,711 м/с2 (0,378 земного);первая космическая скорость составляет 3,6 км/с и вторая — 5,027 км/с. Период вращения планеты — 24 часа 37 минут 22,7 секунд (относительно звёзд), длина средних солнечных суток (называемых солами) составляет24 часа 39 минут 35,24409 секунды, всего на 2,7 % длиннее земных суток. Марсианский год состоит из 668,6 марсианских солнечных суток. Марс как он есть на самом деле. Фото: af.wikipedia.org/NASA/JPL.]]></text>
</doc>
