<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ингибитор белка против лихорадки Эбола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[вирус эбола]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T14:40:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После эпидемии в Либерии число смертей от вируса Эбола в Западной Африке перевалило за тысячу. К сожалению, пока еще эффективных методов лечения этого заболевания не существует. Однако шансы, что они появятся, уже есть. Подразделение Intellectual Property and Science опубликовало детальный анализ двух новых методов лечения, находящихся в разработке, и двух экспериментальных лекарств, создание которых начнется вот-вот. Проведя анализ с помощью Thomson Reuters Integrity (ведущей отраслевой системы, предоставляющей исследователям информацию о фармакологических исследованиях в рамках нескольких дисциплин), аналитики выявили два возможных метода лечения лихорадки Эбола, находящихся в разработке. Это ингибитор белка VP24 компании Sarepta Therapeutics, известный как «AVI-7537», и ингибитор белка VP24 компании Tekmira, получивший название «Ebola SNALP». Считается, что белок VP24 играет важную роль в развитии геморрагической лихорадки Эбола. Вероятно, он участвует в формировании вирусного генома. Сейчас ученые рассматривают возможность подавления этого белка в качестве способа предотвращения образования генома вируса Эбола. На данный момент оба этих метода проходят первую фазу клинических испытаний. На подходе к стадии разработки находятся два экспериментальных препарата. Первое из них – потенциальное лекарство ZMapp, разрабатываемое компаниями Mapp BioPharmaceutical, LeafBio, Defyru, правительством США и Агентством здравоохранения Канады (PHAC) – представляет собой смесь трех видов моноклональных антител, полученных в растениях табака, которые атакуют вирус. Задача препарата – замедлить развитие лихорадки Эбола. Недавно с его помощью удалось вылечить двух сотрудников службы здравоохранения, заразившихся вирусом во время вспышки в Западной Африке. Второе лекарство – потенциальная вакцина rVSVdeltaG-SWGP-2A-MFL, которую разрабатывает Пекинский институт биотехнологии. Она состоит из рекомбинантного вируса везикулярного стоматита с несколькими выраженными фрагментами вируса Эбола.]]></text>
</doc>
