<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вас могут сделать бессмертным всего за 200.000 долларов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зина Аномальныхъ]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T14:21:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Мы рассматриваем это как продолжение чрезвычайной медицины», говорит президент и исполнительный директор Alcor Life Extension Макс Мор. «Мы просто принимаем эстафету там, где современная медицина сдаётся. Подумайте об этом с такой точки зрения: Пятьдесят лет назад, если вы гуляете по улице, и человек перед вами внезапно падает и перестаёт дышать, всё что вы могли сделать – это проверить его состояние, и в случае смерти просто избавиться от тела. Сегодня мы поступаем иначе – мы делаем массаж сердца, искусственное дыхание, и многие другие необходимые вещи. Мы знаем, что людей, которых 50 лет назад мы посчитали бы мёртвым, на самом деле ещё можно вернуть к жизни. Крионика очень похожа на это – мы просто должны предотвратить ухудшение их состояния и позволить более продвинутым технологиям в будущем решить эту проблему». 200 тысяч долларов – это большие деньги, но они определённо имеют смысл, если речь идёт о разнице между смертью и возвращением к жизни. В этом деле есть всего одна проблема, но крупная: Криотехникам ещё ни разу не удалось успешно воскресить ни одного замороженного пациента. К тому же существует весьма большая вероятность, что к тому времени, когда медицина научится возвращать криопациентов к жизни, мир вокруг изменится до такой степени, что оживлённые люди в нём будут больше всего напоминать зомби. Об этом сообщает theatlantic.com .]]></text>
</doc>
