<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спасатели начали эвакуацию прилетевших из космоса гекконов и мух]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T16:43:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спасатели начали эвакуацию биокапсулы спутника «Фотон-М4» с гекконами, мушками-дрозофилами, яйцами шелкопряда, грибами и семенами высших растений, которая в понедельник приземлилась на территории Оренбургской области, сообщил РИА Новости помощник командующего войсками Центрального военного округа Ярослав Рощупкин. «У нас поисково-спасательный отряд совместно со специалистами Роскосмоса регулярно занимается эвакуацией капсул с места приземления — как с космонавтами, так и с животными и микроорганизмами. В этот раз посадка прошла в штатном режиме, модуль приземлился в запланированном районе. С помощью радиосигнала было определено его местонахождение, и специалисты уже находятся в точке приземления», — сказал собеседник агентства. По его словам, аппарат будет доставлен на оперативный аэродром, а затем — отправлен в Москву для исследований. В операции принимают участие более 100 военнослужащих. Группировка насчитывает порядка 10 вертолетов Ми-8 и самолет Ан-26. ЦВО занимается эвакуацией космонавтов с 1963 года, но животных и микроорганизмов эвакуируют второй раз. «Модуль будет транспортироваться максимально бережно, чтобы не повредить биоматериал и не нарушить чистоту космического эксперимента», — отметил Рощупкин. Целью эксперимента «Геккон-Ф4» являлось изучение влияния микрогравитации на половое поведение и эмбриональное развитие гекконов Phelsuma ornata и создание условий для полового поведения, копуляции и размножения гекконов. Кроме того, ставилась задача заснять на видеокамеру половое поведение Phelsuma ornata и возможную откладку яиц, а также обеспечить максимальную вероятность выживания яиц, которые могут быть отложены в ходе эксперимента.]]></text>
</doc>
