<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санта Джобс умер, а тоталитарный гаджет iPhone - еще нет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Афанасий Золотов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T20:42:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О потенциальном успехе нового iPhone 6 может свидетельствовать крупный заказ на его серийное производство в Китае. Аналитики ожидают, что до конца текущего года Apple выпустит 70-80 миллионов смартфоноштук, что выделит запуск 6-й серии iPhone в качестве самого масштабного события в истории IT-рынка. Итак, все ждем традиционного для Apple второго вторника сентября. Признаться, поначалу это было чем-то вроде рождественских праздников с их Санта Джобсом. Однако времена изменились. «В «бездушном» конкурентном мире, размышляет гаджетовед и обозреватель iXBT Сергей Корогод, ожидание нового продукта с постепенным раскрытием его параметров для формирования постоянного потока новостей – это просто этап формирования “хотелки” новинки, которая в итоге заставляет следить за новостями, записываться на “предзаказы” и покупать первым – по самой высокой цене». -- Увы, этот прием формирования ожидания оказался более эффективным, чем “магические фокусы” Джобса, полагает Сергей Корогод. Поэтому постепенно “утечки” данных о новых айфонах стали столь же регулярными, что и для миллионов “новых флагманов” тайваньских, корейских и китайских производителей смартфонов на Android. «Сейчас, когда в этих еженедельных флагманах на Android все окончательно запутались, выход нового айфон все еще остается каким-то событием», считает эксперт. Характеристики iPhone 6 Как сообщают источники блогера Джона Грубера, блога Re/code, Wall Street Journal и Bloomberg, на 9.9.2014-мероприятии компания покажет сразу два новых iPhone 6 с увеличенным экраном. iPhone Air и iPhone Pro с дисплеями 4,7 и 5,5 дюймов. Предыдущие модели имели 4 дюйма и менее. Новую модель покажут в трех вариантах: с объемом встроенной флеш-памяти в 16, 32 и 64 ГБ. Новый iPhone 6 получит внешнюю 13-мегапиксельную камеру, 2-х-ядерный процессор А8 с тактовой частотой не менее 2-х ГГц. Повышенная емкость аккумулятора в 4,7-дюймовом гаджете составит 1800 мАч, а 5,5-дюймовая версия устройства будет оснащена 2500 мАч батареей. Вряд ли исключено, что iPhone 6 не будет оснащен небьющимся сапфировым стеклом. Говорят, что будет поддержка NFC и беспроводная зарядка. На задней панели новых смартфонов iPhone поставят подсвечиваемый логотип Apple. Новинка будет интегрирована с новыми сервисами представленной в июне операционной системы iOS 8 — HealthKit (показатели здоровья) и HomeKit («умный» дом). На задней панели новых смартфонов iPhone может появиться подсвечиваемый логотип Apple, а также новое устройство может получить и NFC-модуль. По информации IT-издания BGR, 4,7-дюймовый iPhone 6 будет стоить 988 долларов, а цена на 5,5-дюймовую версию смартфона составит 1 242 доллара. Речь о модели с 16 ГБ встроенной памяти.]]></text>
</doc>
