<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские генетики придумали, как вылечить героиню «Доктора Хауса»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Веденеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:21:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хореей Гентингтона (это название может быть знакомо поклонникам сериала «Доктор Хаус», где им страдала одна из героинь, сыгранная актрисой Оливией Уайлд) заболевают люди 45-50-летнего возраста. Эта болезнь связана с отмиранием групп нейронов, в результате чего со временем человек перестает адекватно воспринимать окружающих, у него нарушаются двигательные функции. Через 5-10 лет после проявления заболевания человека ждет смертельный исход. Установлено, что за развитие болезни «отвечает» так называемый ген гентингтин. При наличие в нем больше, чем 37 повторяющихся определенных аминокислот, генетики уже ставят неутешительный диагноз. Долгое время лечить заболевание не представлялось возможным, поскольку специалисты не могли распознать причины отмирания нейронов. Как сообщил «МК» заведующий лабораторией генетических основ клеточных технологий Сергей Киселев, чтобы решить эту проблему, он и его коллеги решили использовать технологию репрограммирования клеток взрослого организма. Взяв у больного хореей Гентингтона небольшой кусочек кожи, ученые получили из него стволовые клетки, а уже из них — тот тип нейронов, которые оказались повреждены. Однако нейроны эти соответствовали нейронам совсем юного человека. На втором этапе работы пришлось их состарить, чтобы сделать идентичным клеткам больного человека. В лабораторных условиях процесс старения был ускорен в десятки раз: 50 лет в чашке Петри пролетели для клеток головного мозга всего за 3 месяца. В результате специалисты поняли, что одной из явных причин возникновения болезни является неправильная регуляция ионов кальция. Дальше они решили провести эксперимент по возможному восстановлению этой регуляции. При использовании определенного вещества, обмен кальция был восстановлен, и клетка перестала разрушаться. Название вещества исследователи держат в секрете, поскольку это ноу-хау, на основе которого в ближайшем будущем будет создан препарат для лечения больных ХГ.]]></text>
</doc>
