<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Томские студентки научились разогревать свой обед СМС-ками]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Евсеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T17:00:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Устройство фудбокса достаточно простое — контейнер для микроволновых печей был установлен на коробочку с электронной начинкой и нагревательным элементом. Работает устройство на аккумуляторе, в его схеме установлен GSM-модуль и симкарта. Для запуска процесса нагрева нужно отправить смс любого содержания. Кроме того, можно получить на свой телефон сообщение о температуре нагрева. Отключение устройства происходит автоматически при достижении температуры в 93 градуса. Студентка Юлия Папина рассказала РИА Новости , что в фудбоксе используются материалы, совместимые с пищей. Он защищен от спама и отключается автоматически. Вес фудбокса — 370 граммов, объем — 400 милилитров. Сейчас вторая студентка-томичанка, участвующая в разработке «умных» контейнеров, Елена Сахарова, проходит бизнес-стажировку в Америке — в Университете Пердью. Возможность пройти обучение в одном из шести главных кампусов Индианы, девушка получила благодаря гранту Фонда им. Егора Гайдара. «В Университете Пердью я узнала, что наш продукт может быть привлекателен не только для студентов, которым не хватает времени полноценно пообедать между парами, но и для военных, больниц и домов престарелых», — говорит студентка. Сахарова планирует продолжить разработку, когда вернётся в ТПУ. По ее оценкам, ей потребуется 10 тысяч долларов, чтобы создать прототип и начать производство. «Поэтому для меня очень важно знать, как писать бизнес-план для инвесторов, чтобы вывести продукт на рынок», — подчеркнула Елена Сахарова. Юлия Папина, которая сейчас в Томске, поделилась своими планами развития технологии, опробованной на контейнерах. «Мы не хотим зацикливаться на данном продукте, и планируем использовать технологию смс-сообщений в других областях. Сейчас очень актуально сельское хозяйство, и поэтому мы работаем над созданием «умной теплицы». По сути дела, эта система позволит осуществлять дистанционный контроль температуры, влажности и других показателей. Вам не придется ездить в эту теплицу, все данные будут поступать к вам на телефон, с него же вы сможете регулировать ее работу — открывать и закрывать окна, включать дополнительный полив», — отметила студентка.]]></text>
</doc>
