<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские ученые встретились в Антарктиде с тысячами неизвестных микроорганизмов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зина Аномальныхъ]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T14:05:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Это первое конкретное подтверждение того, что подо льдом Антарктиды есть не только жизнь, но и целые активные экосистемы, о возможности существования которых мы задумывались на протяжении многих десятилетий. Написав эту статью, мы теперь можем взять журнал с ней, громко постучать об стол, и во всеуслышание объявить, что мы были правы», — рассказал Брент Кристнер из Университета штата Луизиана в Батон-Руже (США). Американские ученые стали первыми, кому одновременно удалось добраться до подледных запасов воды и найти в них полноценные следы жизни, передает rusplt.ru . Они обошли британцев и россиян не только из-за того, что озеро Уилланс расположено относительно близко к поверхности, но и благодаря иному способу бурения льда. Американские исследователи использовали не классические буровые установки, требующие больших запасов керосина, фреона и силиконовой смазки для закрепления скважины, а водяную «пушку», которая постепенно пробивает лед с помощью потока горячей воды. Само озеро Уилланс находится под 800 метрами льда, и, чтобы достать образцы, пришлось бурить скважину. При этом ученые нашли не просто набор микроорганизмов, а целую экосистему, причем в основном она состоит из археев – одноклеточных, не имеющих ядра, отмечает m24.ru . Стало ясно, что в водах озера обитает как минимум 3931 операционная таксономическая единица (видов и групп видов) микроорганизмов. Микрофотография бактерии с прикрепленными к ней частицами осадочных пород. Фото: Trista Vick-Majors. Часть местной экосистемы живет за счет энергии химических связей аммония или углерода, получаемого из метана. Источником и того, и другого служит разложение останков живых существ, обитавших на территории Антарктиды до ее обледенения. Джон Приску из Университета штата Монтана, предсказавший это открытие еще десять лет назад, и его коллеги по проекту WISSARD приняли максимум мер предосторожности, чтобы обеспечить чистоту взятых образцов, их защиту от контаминации бактериями с «большой земли», сообщает lenta.ru . Изучение образцов показало: жизнь сохранялась там без солнечной энергии в течение как минимум последних 120 тысяч лет (а, возможно, даже миллиона лет). Таким образом, это может быть крупнейшая неисследованная экосистема на нашей планете, ведь антарктический континент занимает 9% земного шара. Научная работа, опубликованная в журнале Nature, подтверждает проведённые 20 лет назад исследования, в ходе которых микробы были обнаружены в замороженных пробах воды, извлечённых из озера Восток – крупнейшего подлёдного антарктического озера, добавляет сайт гостелеканала vesti.ru . К месту сказать, что не все учёные считают, что стоит сравнивать жизнь на полюсе с потенциально существующей внеземной. Специалисты, изучающие Марс, например, уверены, что сходство не столь очевидно. Поскольку озеро Уилланс находится на краю Западного Антарктического ледникового щита, возможно, оно всё-таки контактировало с внешним миром за последние полмиллиона лет. Предположительно, экосистема не зародилась сама по себе, а была занесена ветром и потом просто выжила в экстремальных условиях. Теперь учёные планируют провести ряд дополнительных исследований и попытаются определить, как именно появилась жизнь в тёмных водах подо льдами Антарктиды.]]></text>
</doc>
