<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Странный астероид может столкнуться с Землей в 2880 году]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Максим Калинников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T23:00:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Астрономы из университета штата Тенесси в США рассказали о результатах исследования астероида 1950 DA, который с 2002 года рассматривается как одно из самых потенциально опасных для Земли небесных тел. Его диаметр оценивается в один километр, что существенно больше, чем диаметр метеорита, упавшего в феврале 2013 года под Челябинском — он составлял всего лишь 17 метров. Но взрыв его в атмосфере привел к масштабным разрушениям в городе-миллионнике — были выбиты тысячи стекол и разрушены некоторые строения. Пострадали 1613 человек, всего ущерб был оценен в миллиард рублей . По оценкам НАСА, сила взрыва Челябинского метеорита составила примерно 440 килотонн в тротиловом эквиваленте — это более чем в 30 раз превысило силу взрыва атомной бомбы над Хиросимой. От серьёзной катастрофы город спасло лишь то, что взрыв произошел на достаточном удалении от земной поверхности. В случае же падения на землю астероида 1950 DA последствия могут иметь более плачевный характер. Дело практически наверняка не ограничится масштабными разрушениями от взрывной волны, как это было с метеоритом в Челябинске — падение небесного тела диаметром в километр может спровоцировать неконтролируемые изменения климата на планете, подобные тем, что привели к вымиранию динозавров 65 миллионов лет назад. Однако, по мнению ученых, глобальной катастрофы серьёзно опасаться все же не стоит. Первоначальная оценка вероятности столкновения астероида 1950 DA с Землей составляла 0,3%, что по научным меркам является довольно крупным значением. Но позже она была существенно снижена — до одного шанса из четырех тысяч. Кроме этого, исследователи всего мира уже сейчас задумываются над способами изменения траектории полета подобных астероидов или же их уничтожением, в случае если угроза столкновения станет существенной. В случае с 1950 DA, сценарий подрыва метеорита и раздробления его на осколки, как в фильме «Армагеддон», не сильно прельщает ученых. При таком развитии событий будет невозможно предугадать, куда полетят осколки небесного тела — вполне возможно, что их большая часть направится к Земле, и самые большие из них не успеют сгореть в атмосфере, что приведет к их падению на поверхность. В случае с 1950 DA более безопасным для ученых кажется другой сценарий — попытка увести астероид с околоземной орбиты. Несмотря на свои внушительные размеры, 1950 DA обладает довольно небольшой массой — его средняя плотность всего лишь в 1,7 раз больше плотности воды. Это значит, что астроид представляет собой не монолитное тело, а скорее сгусток космической пыли и небольших камней. Такие небесные тела не редкость в космическом пространстве — считается, что пыль и камни удерживаются вместе благодаря силам трения и гравитации, которые преодолевают создаваемую вращением тела вокруг своей оси центробежную силу. Правда, чтобы такое было возможно, скорость вращения 1950 DA по расчетам ученых не должна превышать одного оборота в 2,2 часа. Однако, по данным наблюдений, его скорость вращения составляет более одного оборота в 2,1 часа. Исходя из этого, пока не ясно, что заставляет камни и пыль удерживаться вместе, создавая одно космическое тело. Для исследователей из Теннесси проблема строения 1950 DA является более актуальной, чем угроза его столкновения с Землей. По их мнению, к 2880 году человечество достигнет достаточного уровня технологического прогресса, чтобы обезопасить планету от падения подобных небесных тел. Но для этого необходимо проделать еще много работы, иначе страх перед космосом в сознании людей будет только нарастать.]]></text>
</doc>
