<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продовольственную безопасностью человечеству гарантируют насекомые-опылители]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Быков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T20:38:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С недавних пор проблемами опыления растений занялось пол-сотни лучших ученых-энтомологов мира. Которые вели свои исследования на всей планете (на 600 территориях), исключая Антарктиду. Они пришли к не очень утешительным выводам. Оказывается, целые столетия и даже тысячелетия человечество вело сельское хозяйство, как бы это помягче выразиться, не совсем правильно. Сквозь века человек холил и лелеял только медоносную пчелу, эту труженицу, дающую, как известно, необходимый нашему организму чудодейственный целебный мед. Вот почему на период цветения растений и тогда, и сейчас настоящие аграрии заключают договора с пасечниками, чтоб те выставляли свои ульи вдоль сельхозполей с разными культурами. Но последние исследования показывают, что «львиный объем» работ по опылению растений производят дикие насекомые - в том числе бабочки, шмели, жуки и даже мухи. То есть, сколько бы ни было в округе медоносных пчёл, они не смогут заменить диких опылителей. А популяции последних, как показывают всё те же исследования, стремительно сокращаются. В некоторых штатах США на рубеже ХIХ-ХХ веков фиксировалось 109 видов диких пчёл. Сейчас их осталось меньше половины. Примерно такая же статистика и по другим странам и континентам. Человечество (наша с вами продовольственная безопасность) в опасности. Ученые бьют тревогу и призывают специалистов «привлекать в свои края» диких насекомых, обустраивая им специальные места для обитания. А лучший способ для этого — отказ от пестицидов и гербицидов. В конечном итоге, все химические удобрения в мире окажутся бесполезными, если над цветами, бутонами и веточками не «поколдуют» дикие насекомые-опылители. Впрочем, про Россию можно сказать, что это тот самый редкий случай, когда мы бежим впереди паровоза. Вот лет 10 назад в Госдуме целую неделю дебатировался Закон «О пчеловодстве в России». Один депутат даже не выдержал жарких споров и в сердцах воскликнул: «Не слишком ли много чести пчёлам?!» Оказывается, не слишком — без них нам не прожить. Правда, тогда был принят закон о медоносных пчёлах. Видимо, пора принимать новый закон – о диких...]]></text>
</doc>
