<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Колыме открыли мемориал березовскому мамонту]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Веденеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T20:31:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В экспедиции протяженностью 250 километров вверх по течению Березовки приняли участие одиннадцать российских и зарубежных ученых-палеонтологов из Северо-восточного федерального университета, Зоологического музея РАН, Мамонтового комитета РАН, Палеонтологического музея Мичиганского университета и Института зоологии Академии наук Молдавии. С местными проводниками, среди которых оказался потомок первооткрывателя Березовского мамонта, они дошли о того самого места, где в 1900 году на берегу правого притока Колымы (он же — речка Березовка) был найден, а в 1901 году выкопан первый в мире труп древнего животного. Здесь участники экспедиции и прикрепили к дереву памятную доска, на которой было указано: «Экспедиция Российской академии наук в 1901 году раскопала и вывезла отсюда целый труп мамонта». Известно, что Березовского мамонта, который пролежал в вечной мерзлоте 44 тысячи лет, обнаружил охотник Семен Тарабыкин. Раскопки длились 4,5 месяца, после чего их по железной дороге отправили в Санкт-Петербург. Там в 1903 году мамонт, а точнее его чучело, было впервые выставлено. И по сей день Березовский мамонт является украшением Зоологического музея зоологического института РАН. Из музейной справки. «Находка представляет собой замороженный труп взрослого шерстистого мамонта мужского пола возрастом 45-50 лет. Мамонт найден в необычной позе — на животе, с вытянутыми вперёд и немного согнутыми ногами. Верхняя часть головы и спина уже оттаяли, поэтому их сильно погрызли хищники. Также нет большей части хобота. У мамонта при жизни были сломаны таз и плечо. Очевидно, животное умерло почти мгновенно, свалившись в глубокую промоину или упав с обрыва. Во рту зверя были обнаружены не пережёванные остатки травы». Кстати, на Украине, где останки мамонтов считаются редкостью, памятник первому украинскому мамонту поставили еще в 1841 году. Он стоит у села Кулешовка в Сумской области.]]></text>
</doc>
