<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Серова станет первой россиянкой на МКС]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Веденеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T17:27:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что первый полёт Елены Кондаковой в космос, на станцию «Мир», состоялся 4 октября 1994 года в составе экспедиции Союз ТМ-20. Второй раз она слетала на станцию в качестве специалиста на американском корабле «Атлантис». Это была шестая стыковка американского челнока с «Миром». Экспедиция длилась всего 9 дней. Следующий старт успешного космонавта-исследователя Кондаковой должен был уже состояться уже на новую станцию, МКС. - Елена Владимировна, чем отличалась подготовка космонавтов для «Мира» и для МКС? - Принципиальный отличий не было никаких. Может быть, сейчас, спустя 20 лет, появилось что-то новое, но я об этом не знаю. - А что касается подготовки космонавта прекрасного пола, - тут какие-то нюансы были? - В техническом отношении — никаких, с меня спрашивали также, как и с моих коллег-мужчин. А вот в физической подготовке — требовали чуть поменьше. К примеру, нормативы в силовых и скоростных видах спорта были немного ниже. - А что именно приходилось сдавать на экзамене? - Да весь набор комплекса ГТО! Это и бег, и плаванье, и велосипед... - Может, вас вас как-то особо инструктировали перед встречей на орбите с представителями других стран? - Если вы помните, то в 1997 году я уже летала в на американском шаттле в составе международного экипажа, так что стандартные нормы общения знала. Ничего особенного в этом не было, ФСБ с нами не работала. Космонавт Елена Серова уже выбрала талисман для своего экипажа, отправляющегося на МКС 26 сентября. Им будет сочинский олимпийский заяц. Почетное право выбирать талисман для полета перешло к Елене от командира экипажа экспедиции Александра Самокутяева. На прошедшей недавно пресс-конференции в Звездном городке он пояснил, что полет женщины в космос - особый случай, а потому выбор талисмана экипаж предоставил ей. Игрушечные талисманы на космических кораблях выполняют роль индикаторов невесомости. Вообще же в плане работы российского экипажа — 50 различных экспериментов и выходы в открытый космос. Во время одной из таких «прогулок» планируется освободить внешнюю поверхность МКС от отработавших приборов.]]></text>
</doc>
