<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия поможет борьбе с лихорадкой Эбола масками, которые можно носить 15 дней]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T18:10:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инновационный материал, который использовали при создании маски, обладает бактерицидным и бактериостатичным действием, которое длится 360 часов. Этот показатель в 180 раз превышает срок службы любой другой защитной маски, передает «Интерфакс» . Уникальный хемосорбиционный текстильный материал фиксирует на своей поверхности микроорганизмы, подавляя их рост и размножение. Каждая индивидуальная маска состоит из трех слоев. При этом маску можно использовать после стирки до 20 раз. «Защитные маски разработал и протестировал входящий в «Авиационное оборудование» Научно-исследовательский институт текстильных материалов. Сейчас они переданы в Главное военно-медицинское управление Минобороны РФ для проведения испытаний в Африке в зоне распространения лихорадки Эбола», - сообщили в пресс-службе холдинга. В случае успешного завершения всех необходимых проверок и испытаний Россия готова начать серийные поставки масок африканскому населению, службам спасения и медицинскому персоналу. По данным Всемирной организации здравоохранения , жертвами вируса стали 1069 человек, заболевших – вдвое больше. Все они заразились в Западной Африке. Вспышка лихорадки была зарегистрирована в марте этого года в Гвинее. Затем заболевание распространилось на Либерию, Сьерра-Леоне и Нигерию. Специфического лечения лихорадки Эбола или эффективной вакцины против нее не существует. Всемирная организация здравоохранения обещала ее появление к 2015 году. Между тем, в Нигерии изобрели собственный экспериментальный препарат против опасного вируса под названием «Наносеребро». «Подробности о лекарстве будут раскрыты позднее», – сказал министр здравоохранения страны Оньебучи Чукву. Также стало известно, что Канада направит в Африку до тысячи доз экспериментальной вакцины от лихорадки Эбола. Препарат, как рассказала глава Минздрава Канады Рона Амброз, был разработан в государственной Национальной лаборатории микробиологии. Ранее в страны с эпидемией свои вакцины решили доставить США и ВОЗ. По оценкам вирусологов, России Эбола не грозит. Даже если лихорадка попадет в страну, то распространения не получит.]]></text>
</doc>
