<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жители разных стран делятся фотографиями суперлуния в соцсетях]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T10:30:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Суперлуна" над Гранд-Каньоном, США. Оригинал фотографии здесь . Как известно, Луна то сближается, то отдаляется от Земли из-за эллиптической формы своей орбиты. Когда спутник подходит на минимальное расстояние, он выглядит больше и ярче, чем в обычные полнолуния (суперлунием, напомним, называют также сближение Луны с Землей в новолуние). Суперлуние — явление относительно частое. Так, предыдущее имело место ровно месяц назад, а в июне "суперлуна" взошла в ночь на 23 число. Париж. Оригинал фотографии здесь . Веракрус, Мексика. Оригинал фотографии здесь . Суперлуние всегда вызывает ажиотаж. Жители тех регионов, небо над которыми в такие моменты не заволакивает тучами, нередко жертвуют сном, чтобы полюбоваться особенно ярким ночным светилом. И, конечно, сделать пару-тройку фотографий. После нынешней ночи в соцсетях появились тысячи снимков со всего мира, в том числе и из России. Луна над Санкт-Петербургом. Оригинал фотографии здесь . Еще одна питерская "суперлуна". Оригинал фотографии здесь . Москва. Оригинал фотографии здесь . Тула. Оригинал фотографии здесь . Ошибочно считается, что "суперлуна" может вызывать цунами, наводнения, тайфуны и тропические циклоны. Однако ученые пока не обнаружили связи между стихийными бедствиями и приближением спутника. Улан-Батор, Монголия. Оригинал фотографии здесь .]]></text>
</doc>
