<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инженеры "империи добра" работают над сложным искусственным интеллектом, способным к самообучению]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Евсеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T21:07:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Viv Labs основана Дагом Киттлаусом, Адамом Чейером и Крисом Брайхемом, каждый из которых трудился над Siri во время своей работы в Apple. Они надеются, что когда-нибудь Viv сможет стать ядром для Интернета вещей, благодаря своей способности устанавливать взаимосвязи на основании данных – эта функция пока не доступна ни Google Now, ни Siri, ни Cortana, рассказывает imore.com . Создатели нового стартапа объясняют: «Google Now имеет огромный знаниевый граф – вы можете задать вопрос вроде «Где родился Авраам Линкольн?» и он ответит на него. Затем вы можете спросить «Каково население в этом городе?» и он выдаст вам таблицу и готовый ответ. Но вы не можете спросить «Каково население города, в котором родился Авраам Линкольн?» Система может иметь данные, необходимые для ответа на этот вопрос, но она не способна скомбинировать их, чтобы прямо ответить на запрос или сделать умное предположение. Как и Siri, она не может делать ничего, что не было прямо запрограммировано её разработчиками». Идея Viv заключается в том, что AI может преодолеть эти ограничения, генерируя свою программу на лету. Если вы дадите искусственному интеллекту задание вроде «Забронируй билет, когда Манчестер Юнайтед играет в нашем городе», он просмотрит доступные источники информации – в данном случае расписание игр Манчестер Юнайтед и доступность билетов у продавцов – и выдаст вам релевантный результат за долю секунды. По словам Чейера, такая функциональность изменит наш взгляд на программное обеспечение. «Я невероятно горд Siri, и тем влиянием, которое она оказала на мир – но во многих отношениях она может быть гораздо большим. Сейчас я хочу создать нечто, что будет больше чем мобильный сервис, больше чем потребитель, больше чем настольный компьютер или целая компания. Я хочу сделать нечто, что может радикально изменить способ создания программного обеспечения», говорит Адам Чейер.]]></text>
</doc>
