<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Флот США строит для испытания кораблей свой собственный океан]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зина Аномальныхъ]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T19:31:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[И теперь, благодаря только что купленным 216 электронным генераторам волн, этот мини-океан является самым высокотехнологичным закрытым водным полигоном мира. Вот как описывает его журнал « Smithsonian Mag »: Уменьшенные фибергласовые модели, крейсеры размером с каноэ, покоряют волны высотой около метра. Но всё что действительно имеет значение – это движение океана. Синхронизированные электронные генераторы волны могут точно воспроизвести восемь различных состояний океана (от полного штиля до практически тайфуна) на всех семи морях планеты. Флоту США этот штормовой центр размером с футбольное поле требуется для испытаний моделей кораблей до их настоящего строительства – которое может стоить миллиарды долларов. И старые системы моделирования волн для этого уже не подходят: Реликт 1960-х годов, старая пневматическая система генерации волн не может воспроизвести комплексные условия открытого океана, на который воздействуют как местные ветры, так и далёкие ураганы. Иногда испытательным командам приходилось брать дистанционно управляемые модели на настоящий океан, дожидаясь идеально подходящего прогноза погоды. Другие моряки иногда принимали эти модели за «кубинские подводные лодки, контрабандой перевозящие наркотики», рассказывает директор испытательного центра Кэлвин Крисен. «После испытаний мы слышали такие истории в барах». С новой системой Флот США может провести все необходимые симуляции за шесть недель, в то время как прежде на это уходили многие месяцы.]]></text>
</doc>
