<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американцы приступили к строительству атомного реактора на ядерных отходах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марк Кайфман]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T20:40:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Transatomic Power создана под крылом Массачусетского Технологического Института с целью сделать ядерную энергию более эффективной, и фокусируется на более мелких, высокоэффективных установках, которые можно создавать фабричным путём и доставлять к месту сборки. Transatomic удалось разработать систему, которая способна использовать различные виды топлива — включая материалы, считающиеся отходами в традиционной ядерной энергетике, сообщает extremetech.com . Реакторы солевого расплава привлекательны тем, что практически иммунны к расплавлениям активной зоны, вроде того, которое произошло в Фукусиме. Подобные реакторы используют смесь соли с ядерным топливом, которая позволяет замедлять протекающую в них цепную реакцию. Когда температура в ядре повышается, соль расширяется и уменьшает скорость расщепления. Поскольку температура плавления соли выше температуры ядра, то даже в случае чрезвычайного происшествия, когда никто не может предпринять каких-либо срочных мер, реакция постепенно остановится сама по себе. Эта технология была предложена ранее, однако Transatomic заявляет, что усовершенствовала её благодаря улучшению внутренней геометрии реактора. Именно эти изменения позволяют питать реактор ядерными отходами или ураном с уровнем обогащения всего 1.8 процента. Разработки Transatomic интересны также тем, что их нельзя использовать для создания оружейных радиоактивных материалов. Реакторы компании выдают 500 мегаватт энергии – это лишь половина мощности стандартных АЭС, но при этом они намного меньше и продуцируют лишь малую часть отходов крупных станций. Полученное компанией финансирование позволит ей верифицировать разработанный ею дизайн. Следующим же шагом станет строительство готовой версии станции – первый образец, как ожидается, обойдётся в 1.7 миллиарда долларов. Коммерческое производство может быть запущено уже в 2020 году – и это будет большим шагом вперёд для всей ядерной энергетики. ФОТО]]></text>
</doc>
