<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Человек впервые вживил в мозг антенну]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Веденеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T18:24:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сначала было создано аппаратно-программное устройство по передаче закодированной информации о цвете на компьютер при помощи звуковых волн. Сидя у компьютера, Нил «слушал» цвета при помощи наушников. Процесс обучения занял около пяти месяцев. В конце концов Харбиссон научился по звуку, передаваемому компьютером, определять три цвета спектра — зеленый, синий и красный. Спустя несколько лет после первых экспериментов выпускник колледжа искусств решился на вживление под кожу головы микрочипа с антенной. Эта гарнитура заменила тот самый громоздкий компьютер, который Нил использовал для определения цветов. По словам доктора технических наук Валерия ДЕМЕНТИЕНКО, эксперименты подобного рода давно проводились с животными. С человеком этот эксперимент, пожалуй, произведен впервые. Фокус тут заключается в модуляции сигнала, который передает информацию о цвете предмета, на который падает взгляд человека. Это чистой воды иллюзия. «Я не уверен, можно ли назвать этого человека киборгом в полном смысле этого слова. Насколько я помню по фантастической литературе, киборг — это человек с человеческим мозгом и искусственным телом. Замена только одного органа чувств электронным устройством — это, согласитесь, немного мелковато. По данной логике можно назвать киборгами всех людей с вживленными искусственными хрусталиками глаз или искусственными клапанами сердца».]]></text>
</doc>
