<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Революционный смартфон заряжает сам себя звуковыми волнами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Евсеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[технологии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T20:53:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эта технология основана на концепте пьезоэлектрического эффекта, предложенного корейскими учёными четыре года назад, с помощью которого нанопроводники из оксида цинка генерируют электрический ток под воздействием механической нагрузки. Корейские исследователи обнаружили, что эти нанопроводники настолько чувствительны, что начинают вырабатывать ток даже под давлением звуковых волн, передает sciencealert.com.au . Взяв за основу эту идею, британская команда использовала пластиковую основу и напылила на неё жидкий оксид цинка — а затем поместила её в смесь химикатов и нагрела до 90 градусов Цельсия. Это заставило жидкий оксид превратиться в крошечные наностержни, которые разошлись по всей пластиковой подложке. Исследователи обнаружили, что после помещения этого устройства в прототип смартфона, оно начало генерировать 5 вольт электричества под воздействием обычных звуков – вроде шума проезжающих машин, человеческих голосов, и музыки. 5 вольт – это вполне достаточно для зарядки мобильного телефона. «Возможность научить мобильные устройства работать дольше, или вовсе избавить их от батарей, дав доступ к бесконечной энергии, которая находится повсюду вокруг нас – это потрясающая идея», говорит один из членов команды, инженер Джо Бриско. «Мы надеемся, что сумели привести эту технологию ближе к реальности».]]></text>
</doc>
