<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Космический «секс-эксперимент» с гекконами провален]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Веденеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T19:07:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вместо 60 суток, как было запланировано, «Фотон» отлетал только 43. 1 сентября спутник приземлился в Оренбургской области, где его ждали ученые, надеявшиеся на положительные результаты. Посадку аппарата даже прокомментировал вице-премьер РФ Дмитрий Рогозин в своем микроблоге в Twitter: «Фотон-М» и его веселый экипаж вернулись на Землю». Однако после открытия капсул с животными, выяснилось, что не все они были веселы. - К сожалению, все гекконы погибли из-за отказавшей аппаратуры, которая не поддерживала необходимой температуры на борту. Она колебалась от +22 до +15 градусов, хотя тропические ящерицы любят более теплую среду. При низких температурах они не могут даже переваривать пищу, - прокомментировал Владимир Сычев. - Срок полета спутника определялся реально выполненной научной программой. Поскольку остальные эксперименты были выполнены, не имело смысла больше держать спутник на орбите, и потому он был спущен на Землю. Напомним, что целью ученых было получение потомства гекконов. Вскрыв же контейнеры в оренбургской лаборатории, специалисты не обнаружили не только приплода, но и не одного живого «родоначальника». Что касается остальных экспериментов «Фотона», они выполнены, специалисты результатами довольны. - Мушки -дрозофилы дали несколько поколений во время полета, сейчас мы пока не можем сказать сколько, - говорит Сычев. - У нас запланировано с ними несколько экспериментов. Также нормально перенесли путешествие семена и микроорганизмы. Напомним, что биоспутник «Фотон-М4» был выведен на земную орбиту с Байконура 19 июля. Вскоре связь с ним была нарушена, — аппарат не принимал команды с Земли. Связь удалось восстановить 26 июля. Биологическая часть миссии «Фотон-М» включала в себя восемь экспериментов. Самыми крупными животными на спутнике были пять 10-сантиметровых гекконов. Ученые хотели проверить, как влияет невесомость на половое поведение ящериц и развитие их эмбрионов.]]></text>
</doc>
