<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авария на Фукусиме привела к генетическим мутациям флоры и фауны Японии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T12:09:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Авария на АЭС «Фукусима-1» в Японии, которая произошла в марте 2011 года, привела к снижению численности и генетическим изменениям животных и растений. В рамках исследования учёные пришли к выводу, что из-за смертельного уровня радиации произошли изменения в популяциях бабочек, цикад, а также птиц и растений, передает RT. Американские и японские ученые изучали, как именно ионизирующая радиация отразилась на состоянии представителей флоры и фауны Японии. Исследования специалистов охватили десятки видов растений, животных, насекомых и птиц, которые обитали в районе радиоактивного поражения. Ученые отметили, что постоянное воздействие малых доз ионизирующего излучения приводит к генетическим повреждениям и увеличивает частоту мутаций репродуктивных и нерепродуктивных клеток. «Все больше опытных результатов подтверждают, что радиоактивные выбросы вызвали и продолжают вызывать серьезные мутации у обезьян, птиц и насекомых»- заявил Тимоти Муссо, ученый из Университета Южной Каролины. Так же ученые зафиксировали изменения и в структуре риса, который выращивается в окрестностях АЭС. Специалисты отметили, что в его зернах сильнее выражена работа защитных генов, которые участвуют в репликации ДНК и клеточной реакции на стресс. Кроме того, эксперты отметили сходство биологических последствий катастроф на «Фукусиме-1» и в Чернобыле. Муссо призвал своих коллег продолжить исследования в Чернобыле, чтобы предсказать неизвестные последствия катастрофы и предотвратить болезни и мутации людей. Оригинал статьи: http://russian.rt.com/article/45634#ixzz3AXZW4toV]]></text>
</doc>
