<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Земля > Млечный Путь > Ланиакея]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Алексеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T21:25:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сверхскопления считаются крупнейшими структурами в известной нам Вселенной. Они состоят из групп, таких, как наша собственная Местная Группа, которая включает десятки галактик и массивных скоплений, содержащих, в свою очередь, сотни галактик, взаимосвязанных в паутине усиков. Хотя эти структуры связаны между собой, они имеют слабо обозначенные границы. Чтобы уточнить космическую картографию, доктор Талли и его коллеги предложили новый способ оценки этих масштабных галактических структур путем изучения их влияния на движение галактик, сообщает sci-news.com . Используя радиотелескопы для отображения скорости галактик во всей нашей локальной Вселенной, астрономы смогли определить области космоса, в которых доминирует каждое сверхскопление. По словам исследователей, наша родная Галактика - Млечный Путь- находится на окраине одного такого сверхскопления под названием "Ланиакея" (Laniakea - что по-гаввайски значит "Необъятное небо"). Это название отсылает нас к полинезийским лоцманам, которые использовали свои знания о небе в морских путешествиях по необъятному Тихому океану. "Мы, наконец, установили контуры, которые определяют сверхскопление галактик, которое мы можем назвать нашим домом", сказал д-р Талли, который является ведущим автором статьи, опубликованной в журнале "Nature" 4 сентября 2014 года (" R. Brent Tully et al. 2014. The Laniakea supercluster of galaxies. Nature 513, 71–73; doi: 10.1038/nature13674 "). Данное сверхскопление галактик имеет в диаметре 522 миллиона световых года и обладает массой 100, 000,000, 000,000,000 ( one hundred million billion ) солнц, распространяющихся на сотню тысяч галактик. Вот как команда Талли откартировала наше "домашнее" сверхскопление галактик:]]></text>
</doc>
