<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крах стереотипа: сороку не интересуют блестящие предметы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марк Кайфман]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T20:35:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Птицам предлагали множество мелких предметов, некоторые из которых были блестящими, сделанными из фольги и алюминия, другие же были выкрашены матовой синей краской. Чтобы исследовать реакцию диких сорок, ученые разбросали предметы по территории университетского кампуса, а чтобы приманить птиц, рядом рассыпали орехи. Из 64 тестов только в двух случаях птицы заинтересовались блестящими деталями, да и то лишь переворачивали их и бросали, сообщает www.nkj.ru . Что же до сорок, содержащихся в неволе, то они вообще не проявили никакого интереса к кольцам и болтам, независимо от их цвета. «Мы не нашли доказательств того, что сорок привлекает все блестящее. Напротив, что незнакомые предметы вызывают у них неофобию – боязнь новых вещей,– комментирует результаты исследования Шепард. – Возможно, люди порой замечают, что сорок привлекают блестящие вещи, однако никто не обращает внимания, когда блестящие вещи остаются без внимания птиц. Похоже, мнение о том, что сороки – воровки, обязано своим существованием простой случайности». Соавтор исследования, результаты которого несколько дней назад были опубликованы в журнале Animal Cognition , Натали Хемпел де Ибара считает, что сороки, как и все врановые птицы, довольно умны, однако когнитивные способности сорок практически не изучены. Опыт с блестящими предметами это подтверждает – осмотрительные птицы проявили осторожность вместо того, чтобы накидываться на неизвестные предметы. В ходе исследования ученые заглянули в десятки сорочьих гнезд (безрезультатно) и проанализировали сообщения в интернете о том, что эти птицы действительно украли что-то блестящее. Таких случаев набралось немного – всего два: в 2008 году в гнезде было найдено обручальное кольцо, а годом ранее в другом гнезде обнаружили ключи, монеты и гаечный ключ. Но это, по-видимому, не более, чем исключения.]]></text>
</doc>
