<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ученые окончательно пересчитали все озера Земли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Алексеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T18:51:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Если мы хотим делать реалистичные оценки различных процессов в озерах, скажем, их вклада в глобальное потепление, то нам просто необходима хорошая карта озер. Теперь она у нас есть. И она серьезно отличается расчетами, ранее сделанными относительно числа и размеров озер Земли", говорит Ларс Трэнвик, профессор лимнологии в университете Упсалы. Его исследовательская группа разработала метод нахождения озер размером до 0,2 га, что эквивалентно примерно четверти футбольного поля. Новый метод был использован при анализе спутниковых снимков всей планеты с целью обнаружения и документирования размеров и форм озер. Все озера мира впервые подсчитываются с помощью надежного метода, уверены ученые. Для чего ученым нужно знать, сколько на Земле озер? Многие исследовательские группы, в том числе и команда самого Ларса Трэнвика, изучают роль озер в циркуляции различных веществ в природе. Кроме того, ученые исследуют то, как микроорганизмы превращают органические соединения в углекислый газ и метан, которые затем выделяются в атмосферу. Выяснилось, что озера вносят значительный вклад в эти процессы. "Нам нужно знать не только как функционируют молекулы и микроорганизмы, но и общий глобальный эффект. До сих пор оценки глобальных процессов были основаны на ненадежных методах, в которых учитывались лишь локальные вещи", говорит ведущий автор изыскания Чарльз Верпуртер. "Пограничная область между землей и водой - важная зона для многих процессов. Новое исследование говорит нам о том, что берега озер всего мира имеют протяженность в 250 длин экватора". Чарльз Верпуртер отмечает, что было нелегко разработать метод, который автоматически идентифицирует все озера при получении изображений со спутника. "Проблема состояла в том, чтобы заставить спутник различать окружающую растительность, облака, горные тени и другие вещи, которые могут быть приняты за водные поверхности", говорит он. Тиит Кутсер, эксперт из эстонского Морского Института в Таллинне, был также частью исследовательской группы: "Теперь мы знаем расположение, форму и размер всех 117 000 000 озер мира величиной вплоть до пятой части гектара. Мы считаем, что наша база данных в будущем будет расти по мере накопления информации о прилегающих землях, данных гидрологии и других вещей. Все это поможет лучше понять различные водные объекты и то, как они способствуют производству метана".]]></text>
</doc>
