<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин одобрил идею создания сверхтяжелой ракеты - Россия готовится к полету на Марс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[космос]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T20:10:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам Рогозина, уже сейчас необходимо начать работы по созданию стартового комплекса под сверхтяжелую ракету, хотя сам проект еще не подготовлен и не одобрен президентом и правительством. Вице-премьер подчеркнул, что Россия без подобной ракеты обойтись не сможет и на рубеже после 2020 года нужно выходить на создание такого комплекса. Рогозин уточнил, что это возвращение к тому лучшему, что было в советском опыте. По мнению главного редактора журнала «Военно-промышленный курьер» Михаила Ходоренка, это решение назрело давно, ведь для того, чтобы решать значимые задачи в космосе необходимо иметь ракеты-носители сверхтяжелого класса, которые могли бы забрасывать на орбиту полезную нагрузку хотя бы 80-100 тонн. - Если уже речь идет о полезной нагрузке в 120-150 тонн, видимо, требования ужесточены, но в принципе эта задача решаема, - отметил эксперт. - Самый оптимистический срок, за который может быть создан такой носитель - 6 лет, реальный - 7-10. По словам Ходоренка, если раньше с задачами вывода в космос тяжелых грузов справлялась ракета-носитель «Энергия», которая выводила в космос российский космический челнок «Буран», то сейчас у нас ничего похожего нет. - Долгое время велась полемика в ракетно-космической отрасли начинать или нет такие разработки, - рассказал эксперт. - Эта ракета крайне нужного класса, в противном случае мы не сможем приступить к освоению ни ближнего ни дальнего космоса. Сейчас даже новейшая ракета-носитель «Ангара» тяжелого класса, первый старт которой намечен на декабрь этого года, сможет выводить на орбиту 35-40 тонн. Потенциальные возможности по разработке ракет-носителей сверхтяжелого класса есть только у корпорации «Энергия». - Нужно воспользоваться тем заделом, который есть по ракете «Энергия», и на основе имеющихся достижений, но без слепого копирования, приступить к созданию нового носителя, - убежден Ходаренок. - Если не будет носителя такого класса, наша космическая независимость очень сомнительна, потому что мы не сможем реально приступить к освоению космического пространства. Энергия сможет решить эту задачу, при наличии политической воли, необходимого финансирования и назначения нужных людей. Сверхтяжелая ракета создается для вывода космических аппаратов за пределы околоземной орбиты, освоения дальнего космоса в том числе и для перспективных полетов на Луну и Марс. Новый проект уже включен в Федеральную космическую программу 2015-2025 годов, вместе с тем сама программа не утверждена. По всей вероятности, он будет проходить в несколько этапов. Сначала будет создана ракета-носитель способная выводить полезную нагрузку от 70 до 80 тонн, затем от 120 до 150 тонн. Заявки на создание проекта подали РКК "Энергия", Центр имени Хруничева и ЦСКБ "Прогресс". Если реализация этого проекта пройдет успешно, то новая ракета будет самой тяжелой в мире. Пока рекордсменом считается американской Saturn 5, который вывел к луне корабли Apollo. Его показатель - 140 тонн.]]></text>
</doc>
