<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глобальное потепление заразит север новыми болезнями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марк Кайфман]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Наука]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T20:29:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исследователи обратили внимание на то, что в регионах с вечной мерзлотой увеличиваются выбросы метана на поверхность, уменьшается количество льда не только на земле, но и в океане – Северном Ледовитом и Тихом. Русла рек из-за того, что становится много воды, увеличиваются, а также усиливается сброс воды в океан, передает spbdnevnik.ru . «Все негативные экологические последствия изменения климата, так или иначе, отрицательно сказываются на состоянии популяций растений и животных, среде их обитания, непосредственно касаются жизнеобеспечения самого человека», - считает Александр Кононов, старший научный сотрудник ИБПК СО РАН. По его словам, существует реальная тенденция увеличения температуры воздуха в Якутии, что оказывает ощутимое влияние на климат Тихоокеанского региона и всей планеты. «При этом, при глобальной тенденции к деградации верхних слоев мерзлоты в северном полушарии, глубоколежащие горизонты многолетнемерзлых грунтов не испытывают сильного влияния общего повышения температур воздуха», - отметил эксперт. Особое внимание ученые уделяют проблеме таяния льдов арктического бассейна, сокращения ледовитости Северного ледовитого океана, оводненности мерзлотных территорий и выбросам метана с Восточно-Арктического шельфа. В результате потепления ожидается расширение ареала природно-очаговых заболеваний, сообщает ИА ЯСИА . Все это, говорят ученые, неизбежно приведет к появлению заболеваний, ранее несвойственных этим территориям, отмечает Байкал24.Наука . Речь идет о вирусных и паразитарных инфекциях.]]></text>
</doc>
