<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ВОЗ предлагает лечить лихорадку Эбола экспериментальной вакциной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T03:10:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) одобрила применение от болезни, вызванной вирусом Эбола (БВВЭ), вакцин, которые не прошли клинических исследований. "Эксперты пришли к консенсусу, что этично предлагать непроверенные процедуры, эффективность и побочные эффекты которых пока не известны, в качестве возможного лечения или для предупреждения заболевания лихорадкой Эбола", цитирует коммюнике Всемирной организации здравоохранения ИТАР ТАСС . "Специалисты обращают внимание на важность применения ряда этических стандартов при лечении, указывая на то, что пациент, прежде, чем ему введут вакцину, должен дать на это согласие, а также получить полную информацию о лечении. Как подчеркивается в коммюнике, этические критерии "включают в себя прозрачность относительно всех аспектов лечения, согласие, полученное на основе полной информации, свободу выбора, конфиденциальность, человеческое уважение, сохранение достоинства и вовлечение сообщества", говорится в документе. В то же время для борьбы с лихорадкой Эбола будут применять препараты, проверенные на животных, а не любые лекарства без разбора, заявила помощник генерального директора Всемирной организации здравоохранения Мари-Поль Кини, пишет Российская Газета . "Наш совет заключается не в том, что можно использовать все, что угодно. Наш посыл следующий - когда есть препарат, доказавший в достаточной мере свою эффективность во время исследований на животных, он должен быть применен", - подчеркнула Кини. В настоящее время, по ее словам, исследуются три вида препаратов, способных помочь в борьбе с заболеванием, от которого на данный момент нет зарегистрированных лекарств или вакцин, в том числе и средства, полученные из крови пациентов, переболевших Эболой. Напомним, начиная с февраля, от смертельной лихорадки Эбола погибли более тысячи человек, инфицированы свыше 1800. Почти все летальные исходы зарегистрированы в Гвинее, Либерии и Сьерра-Леоне. В Нигерии скончались два человека. Сегодня испанский священник - единственный европеец, чей диагноз подтвердился, умер от лихорадки в мадридском госпитале. А минувшей ночью в аэропорту норвежского Тронхейма начались карантинные мероприятия - у пассажиров из Амстердама проявились симптомы заражения вирусом Эбола. Один или двое из них недавно вернулись из Западной Африки. Роспотребнадзор по-прежнему оценивает угрозу проникновения вируса Эбола на территорию России как чрезвычайно низкую. А инфекционисты предостерегают туристов от посещения стран Западной Африки в ближайшее время.]]></text>
</doc>
