<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ложные клятвы и насмешки над бедными: Валери Триервейлер рассказала о жизни с президентом Франции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T15:53:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В своей книге «Merci pour ce moment» («Спасибо за мгновение», или «Спасибо и на этом») Валери Триервейлер утверждает, что она столкнулась со слухами о романе между Олландом и актрисой Жюли Гайе еще в марте и в декабре прошлого года. «Тогда я попросила его поклясться головой моего сына, что это не так, и тогда и я не заговорю об этом снова. И он поклялся, сказав, что это жуткая ложь», – цитирует британская The Guardian книгу бывшей первой леди Франции. Также экс-супруга французского президента вспоминает один из своих ночных разговоров с супругом: «Я не помню, которой час – два или три часа ночи? Я снова просыпаюсь [от слов Олланда]: “Уверяю вас, происходит что-то очень ужасное. Американская пресса пишет, что [экс-глава Международного валютного фонда Доминик] Стросс-Кан был арестован за изнасилование ”. После этого он (Олланд – «МК») примостился возле подушки и посмотрел на экран своего айфона. Не теряя времени на то, чтобы злорадствовать по поводу Стросс-Кана, Франсуа уже был мысленно на его стороне. “Это не очень хорошая новость”, – сказал он». Как отмечает французское издание Le Monde, Триервейлер на страницах своей книги часто делает акцент на том, что она выросла в очень небогатой семье и испытывала большие жизненные трудности в молодые годы. Выросшая в провинции, в семье, в которой было шестеро детей, она пишет, что гордится своим происхождением. В то же время Триервейлер отмечает, что ее бывший муж во время семейной трапезы иногда позволял себе издеваться над ее положением, над ее родственниками и насмехаться над людским неблагополучием. «Он представляет себя как человека, который не любит богатых. Но, на самом деле, президент не любит бедных. Он, человек, придерживающийся левых взглядов, говорил в приватной беседе: “Беззубые очень гордятся своими смешными чертами”». Также Триервейлер пишет о том, как глава государства пытался помириться с ней, после того, когда слухи о любовной истории между Олландом и Гайе нашли свое подтверждение. Бывшая первая леди Франции признается, что в течение шести месяцев после скандальной публикации в таблоиде Closer о романе между Гайе и Олландом она неоднократно получала сообщения от своего гражданского супруга с просьбой помириться и с обещаниями вернуться ее: «Он говорил, что он нуждается во мне. Каждый вечер он просил меня поужинать с ним. Он говорил, что хочет вернуть меня любой ценой. Он говорил, что вернет меня, как будто у меня был выбор», – цитирует The Guardian слова Триервейлер. Известно, что бывшая первая леди Франции писала свою книгу в большом секрете в течение шести месяцев, проявляя огромную осторожность. Как пишет Le Parisien со ссылкой на свой источник в Елисейском дворце, Олланду не было известно о выходе книги своей супруги: «Он не знает, что в ней, и это его немного нервирует». Первые выдержки из почти трехсотстраничной книги были опубликованы в журнале Paris Match в начале этой недели. Напомним, как описывала Триервейлер свои эмоции по поводу первых новостей о неверности своего супруга: «Информация о Жюли Гайе стала главной в утренних новостях. Я сломалась, я не могу это слышать. Я бегу в ванную. Я хватаю пакетик со снотворным. Франсуа (Олланд - «МК») идет за мной. Пытается выхватить пакет. Я устремляюсь в комнату. Он хватает пакет, тот рвется. Таблетки рассыпаются по кровати и по полу. Мне удается их собрать. Я глотаю, сколько могу. Я хочу спать. Я не могу пережить будущего. Я чувствую, что на меня обрушился шквал и у меня нет сил сопротивляться. Я хочу спрятаться. Я теряю сознание...»]]></text>
</doc>
