<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Турпомощь" завершает возвращение 20 тысяч туристов в Россию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T03:11:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Турпомощь" сообщила об окончании массового вывоза в Россию туристов обанкротившихся туроператоров, потратив на это около 130 миллионов рублей (3,5 миллиона долларов), всего за месяц вернулись около 20 тысяч человек, сообщает во вторник Ассоциация туроператоров России. "Турпомощь" — объединение операторов выездного туризма, ее фонд составлял 370 миллионов рублей (10 миллионов долларов). В июле и августе сразу несколько российских турфирм заявили о приостановке своей деятельности. Первой стала одна из старейших отечественных компаний в этой сфере, петербургская "Нева". Ее судьбу повторила московская "Роза ветров Мир". Петербургский туроператор "Экспо-тур" также ушел с рынка. Следом туроператор "Лабиринт" объявил о приостановке деятельности со 2 августа, а 5 августа такое заявление сделал "ИнтАэр". "Объединение "Турпомощь" сообщило об окончании массового вывоза туристов обанкротившихся туроператоров в Россию. За месяц усилиями "Турпомощи" из-за рубежа вернулось порядка 20 тысяч человек. На это было потрачено около 130 миллионов рублей", — говорится в сообщении. АТОР со ссылкой на директора "Турпомощи" Вячеслава Басова, пояснила, к 11 августа за границей находились 2 тысячи российских туристов, которым необходима помощь объединения. В понедельник и вторник организуются последние вывозные рейсы "Турпомощи". "Оставшиеся туристы будут по мере возможности подсаживаться на свободные места на выполняемых по этим направлениям регулярных и чартерных рейсах. Дополнительных бортов "Турпомощь" больше ставить не будет", — добавляется на сайте АТОР со ссылкой на Басова.]]></text>
</doc>
