<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На западе Москвы состоялась акция протеста против ветхих «хрущевок»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мегаполис]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T12:16:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акция протеста состоялась 31 августа на западе Москвы. 150 жителей четырех ветхих корпусов 1, 2, 3 и 4 дома No10 по Давыдковской улице собрались во дворе новых корпусов 5 и 6 дома No9 по Славянскому бульвару, чтобы выразить неудовольствие действиями мэрии. По словам собравшихся, с 2008 г. руководство города обещало им переселение из «хрущевок». Ликвидация этого ветхого жилого фонда предусмотрена в рамках реконструкции кварталов 1 и 2 района Фили-Давыдково. Вплоть до текущего года информация о расселении и сносе корпусов 10-го дома оставалась неизменной. В «Совмещенном графике жилищного строительства, отселения и сноса 5-этажных жилых домов первого периода индустриального домостроения», утвержденном два года назад и зарегистрированном департаментом градостроительной политики за NoДГП-02-1612/12-23, датой сноса всех корпусов дома No10 по Давыдковской улице указан 2015 год. По словам лидера инициативной группы жителей «хрущевок» на Давыдковской улице Алексея Феоктистова, чтобы в будущем году ликвидировать ветхие корпуса 10-го дома, расселить их нужно не позднее текущего года. «И это было нам обещано властями города публично, — подчеркнул Феоктистов. — Мы даже сохранили ксерокопии прошлогоднего выпуска нашей районной газеты, со страниц которой чиновники нас заверяли: в 2014 году мы вас расселим». В соответствии с принятой мэрией Москвы еще 18 июля 2000 г. распоряжения за No549 «О комплексной реконструкции кварталов 1 и 2 в районе Фили-Давыдково» и государственной программы города Москвы «Жилище» граждане с Давыдковской улицы должны были получить квартиры в одной из возведенных в границах их квартала новостроек. Шесть лет назад, в ходе собрания жителей домов реконструируемого квартала, выступавший перед гражданами префект ЗАО заявил, что наиболее вероятным адресом их нового места жительства должны стать строящиеся корпуса 5 и 6 дома No9 по Славянскому бульвару. Минувшей весной упомянутые префектом Западного округа новостройки наконец-то сданы в эксплуатацию. Однако переселения не произошло. 28 мая жителей пятиэтажек уведомили, что совмещенный график подлежит пересмотру. А 9 июля, в ответе на запрос граждан, уточнили: вопрос о распределении «остаточного ресурса площади в новостройках будет продолжен после передачи инвестором домов под фактическое заселение». Феоктистов считает, что чиновники вводят в заблуждение жителей «хрущевок».]]></text>
</doc>
