<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минздрав не позволит регионам снижать объемы медицинской помощи без учета потребностей населения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александра Зиновьева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T17:30:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[И что в этих планах, если они, конечно, сбудутся? Вот как прокомментировала новость директор финансово-экономического департамента Минздрава России Любовь ПИСАРЕВА : — Согласно перечню финансирование наиболее сложных и затратных методов высокотехнологичной медицинской помощи будет осуществляться за счет субсидий из бюджета Федерального фонда ОМС, предоставленных федеральным медицинским организациям, включенным в перечень, утверждаемый Минздравом России, а также через бюджеты территориальных фондов медицинским организациям в регионах, — сказала Любовь Васильевна. — Это позволит не только сохранить текущее финансирование этих видов высокотехнологичной медицинской помощи, но и увеличить его. Она также пояснила, что широко растиражированные высокотехнологичные методы лечения (а их уже 459!) будут финансироваться за счет субвенций, выделяемых из бюджета Федерального фонда ОМС бюджетам территориальных фондов в рамках территориальных программ ОМС. Кроме того, согласно проекту «регионы получат большую возможность маневра, что касается оказания россиянам медицинской помощи в рамках территориальной программы госгарантий. Они сами смогут устанавливать дифференцированные нормативы объема оказания медицинской помощи населению с учетом половозрастного состава и плотности населения, транспортной доступности, уровня и структуры заболеваемости, а также климатогеографических особенностей регионов, поясняет наш эксперт. Это позволит регионам корректировать подушевые нормативы финансирования из средств региональных бюджетов с учетом потребности населения в медицинской помощи и особенностей регионов. То есть более эффективно использовать средства, сократить дефицит финансового обеспечения». — Таким образом, предусмотрен механизм, при котором Минздрав не позволит регионам снижать объемы медицинской помощи без учета потребностей населения региона, а структура оказания медицинской помощи людям будет сформирована из реальных запросов того или иного региона в отдельных видах медицинской помощи, — отметила Любовь Писарева. Кстати, раньше общий объем оказания медицинской помощи в регионах рассчитывался, исходя из среднего норматива для всей страны. Также предполагается установить предельные сроки ожидания плановой медицинской помощи и отдельных диагностических обследований.]]></text>
</doc>
