<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев нарушил запрет на гаджеты Apple и попался «Шалтаю-Болтаю»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T16:12:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За несколько минут, пока ресурсом управляли хакеры, там появился еще ряд твитов. Псевдомедведев, например, сообщил, что планирует стать свободным фотографом и любит читать посты Алексея Навального. А также признал правоту бывшего заместителя министра экономического развития Сергея Белякова, который ранее раскритиковал в своем фейсбуке пенсионную политику государства, за что и был уволен. Еще «захватчик» дважды ретвитнул информацию других пользователей о том, что ресурс анонимной группы «Шалтай Болтай» заблокирован в России . Когда эти сообщения были удалены, то выяснилось, что последний твит реального Медведева датируется 12 августа. Заметим, что пост про Навального был быстро удален еще самими хакерами. К чему бы это? И к чему бы два ретвита про один «Шалтай»? В июле Роскомнадзор заблокировал анонимный блог «Шалтай Болтай», в котором публиковалась переписка российских высокопоставленных политиков и чиновников, а также документы из высоких кабинетов. Но в нероссийских сегментах интернета этот ресурс по-прежнему виден, поэтому пользователи стали активно интересоваться, не шалтайцы ли внедрились в твиттер Медведева. Ответы были такими: «Официальная позиция команды – твиттер (Медведева, - Ред.) не мы. Неофициальная – ну, возможно». «Ну, наверное, будут думать на нас. Так как нам в руки совершенно случайно попали несколько его (Медведева, - Ред.) почтовых ящиков и содержимое трех айфонов». Якобы, хакеры теперь знают и номера телефонов премьера. В подтверждение была опубликована одна фотография, которая могла быть сделана из премьерского кресла на заседании кабмина. Интересно, что еще в марте министр связи Михаил Никифоров заявил, что членам правительства запрещено использовать гаджеты Apрle, и они заменены на устройства неамериканской марки, которые можно использовать для работы с закрытой информацией. Однако в мае ДАМ «запалился», признавшись, что продолжает пользоваться Apрle, но не по работе, а только для выхода в интернет и фотографирования. Возможно, одну из таких фоток и выловил «Шалтай Болтай». Что же касается почтовых ящиков, о которых говорят хакеры, то это, естественно, не премьерская почта. Под каждый гаджет, чтобы его оживить, необходимо завести какой-то гугловский адрес (gmail), потом им многие не пользуются. Кстати, как нам сообщил источник в ФСО, чиновники, начиная с ранга министра, как правило, даже сами не знают номеров своих рабочих телефонов. И попасть в руки хакеров, да еще из твиттера — это невозможно.]]></text>
</doc>
