<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мифы о санкциях, или Фуа-гра, хамон и кассегран возвращаются]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Николай Макеев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T17:03:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мимо продуктовой войны , в которую Россия вступила с Западом, отечественные блогеры пройти не могли. Как же так, фактически правительство лишает народ удовольствия полакомиться польскими яблочками, американскими окорочками или литовскими сырами. Первой дефицит ощутила известная блогерша Божена Рынска. Посетив столичный гастроном, она тут же разочаровалась во внешней политике государства. Причина грусти и печали заключается в отсутствии в розничной продаже кассеграна. Это такой маленький французский горошек, объясняет Божена. С кассеграном она готовит оливье, самый лучший в Москве. С другим горошком ей не вкусно. В самом деле проблема. Не прожить нам без кассеграна, не оценить кулинарные таланты Рынски. А жаль. Но бог с ним, с кассеграном. Коллега Божены по перу блогер Рустем Адагамов взорвал интернет-пространство своим постом и фото к нему. На картинке можно увидеть пустые прилавки в другом московском супермаркете. «Пытаюсь выяснить, были в мировой истории еще прецеденты, когда страна вводила экономические санкции против себя самой», — бьет в набат Адагамов. Чуть позже настало прозрение. Либеральный телеканал «Дождь» подготовил сюжет и выяснил, что пустые прилавки в магазине, где хотел отовариться блогер, это, как говорят сисадмины, «технический сбой». В гастрономе сломались холодильники. Жара в Москве, ничего не поделаешь, импортная техника не выдерживает. Продукты вернули на склад, чтобы не пропали. Опять же чтобы Адагамов не голодал и в другой раз смог бы удовлетворить свои физиологические потребности в качественной еде. Впрочем, с вступления в силу продовольственных санкций России в отношении Запада прошло всего несколько дней. Что мы увидим через месяц, когда запасы кончатся, а новых деликатесов уже не будет? Да все то же самое увидим. И фуа-гра, и хамон, и прошутто, и оливки с полюбившимся Рынски горошком кассегран. Даже итальянские спагетти не исчезнут. Не попадают эти продукты под наши санкции. Фуа-гра и оливки, если они в консервах, Россия продолжит импортировать, ведь консервы не запрещали. С хамоном чуть сложнее — если он «заключен в кишки, желудки, пузыри, кожу и аналогичные оболочки», то ввозить его нельзя. В ином случае — можно без ограничений. Но откроем рецепт приготовления хамона и видим в первой строке — сначала срезают кожу и лишний жир. Так что с этим испанским деликатесом тоже все в порядке. Прошутто в таможенной классификации вообще не считается колбасой, которая попала под запрет. Зря переживают блогеры. Россия запретила то, что может производить сама или без труда достать на других рынках, в странах, с которыми дружим и которые не дружат против нас. Тем же, кто черпает информацию в мировой Сети, не надо забывать, что Интернет — это вторая жизнь, а не первая, и эта «вторая» умеет отвлекать от любой реальности, от любых событий.]]></text>
</doc>
