<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывшая возлюбленная Димы Билана вышла замуж в Провансе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Майя Гвилава]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T14:49:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Избранником новоиспеченной жены стал постановщик рекламных роликов Станислав Романовский. Сама Елена не скрывала от поклонников намечающееся событие. «Последние холостяцкие деньки», - так модель намекала, что совсем скоро пойдет под венец. Молодожены прибыли в Прованс за несколько недель до свадьбы, чтобы лично проследить за организацией торжества. В те еще «холостяцкие деньки» Елена не скупилась на красочные фотографии с юга Франции, подготавливая поклонников к новости о своем скором замужестве. А вот после самого бракосочетания в сети уже сложно найти снимки с пиршества - Елена решила не баловать любопытных «зевак». Но одна из ее подруг все же не удержалась от соблазна похвастаться перед многочисленными подписчиками фотографиями с торжества. Коллега Елены модель Евгения Володина выставила на своей странице в социальной сети снимок, где позирует в обнимку с главной героиней торжества. «Леночка, поздравляем вас еще раз, совет да любовь» - написала Евгения. Другие же снимки подруги невесты обошлись без самой невесты. На одном Володина позирует одна на фоне красочного парка, на других – вместе с приятельницами-моделями. Свадебное платье Кулецкой заслуживает особого внимания. Никаких излишеств: скромные кружева, минимум украшений, фата, неброский макияж и, конечно, обязательное дополнение - букетик из белых цветов. Нежный, но эффектный образ невесты был выполнен Кулецкой на "отлично". А вот кто был в числе приглашенных гостей на свадьбе, пока остается в тайне. Возможно, позже Елена осчастливит поклонников подробностями своего бракосочетания.]]></text>
</doc>
