<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Operation Alpha Zylon: Смертельный бросок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T08:00:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сложно ожидать разнообразия, когда разработчики реализовали лишь однопользовательскую кампанию, с достаточно прямолинейным сюжетом. Вместо последнего - сухие формулировки отдельных заданий, например «подтвердить нахождение оружия массового поражения и захватить его», «освободить заложников», «ликвидировать группу особо опасных преступников», да, это вам не игры для девочек . Все задания игрок выполняет при помощи своего виртуального альтер эго - специалиста по спецоперациям. Окружение в игре, в котором предстоит вам действовать, достаточно бедное, без особых строений: доступны пустынные пейзажи Ближнего Востока, сельва где-то в Латинской Америке и «каменные джунгли». Пожалуй, стоит признать, что разработчики все же пытались варьировать игровой процесс, поскольку геймеру предстоит не только перепрыгивать всевозможные ловушки и мины и расправляться с вездесущими врагами, имевшими не счастье оказаться на его пути, но и уворачиваться от машин, водители которых обладают поистине садистским стремлением насадить главного героя на бампер, сделав из него что-то вроде декоративного свадебного пупса, так что женскому полу, лучше поиграть в игры для девочек винкс . Реализация в игре конечно не на высшем уровне, но все же достойно. И дело тут, скорее всего, в движке, взятом от старой и к тому же гоночной игры, который не дал раскрыть весь функционал. Достаточно сказать, что от мчащегося джипа главный герой даже не убегает, а уходит быстрым шагом. Впрочем, некоторое разнообразие обещают бонусные уровни. И хотя задумка каждого из них совсем не плоха, логическое обоснование их присутствия порой хромает. Уровни разнообразны от «электронный тир» и до этапа, на котором надо всего-навсего бейсбольной битой раскурочить машину наркобарона. Реклама 16+]]></text>
</doc>
