<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Любимый спорт Путина вошел в число базовых для развития в Крыму]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T18:28:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приказом министра спорта РФ Виталия Мутко в перечень базовых видов спорта на 2014-2018 годы были внесены списки базовых видов для республики Крым и города Севастополя, соответствующий документ в понедельник опубликовал Единый портал для размещения информации о разработке федеральными органами исполнительной власти проектов нормативных правовых актов. Ранее стало известно, что правительство России предоставит почти 27 миллионов рублей из федерального бюджета бюджетам Крыма и Севастополя на адресную финансовую поддержку спортивных организаций, осуществляющих подготовку спортивного резерва для сборных команд России. Эти субсидии предоставляются в первую очередь на проведение тренировочных мероприятий по базовым видам спорта. Так, заместитель министра спорта РФ Юрий Нагорных заявил, что Крым по своим климатическим условиям является подходящим местом для учебно-тренировочных сборов российских футбольных команд. В число базовых видов для Крыма включены бокс, велоспорт — трек и шоссе, волейбол, дзюдо, легкая атлетика, пулевая стрельба, спортивная борьба, теннис, тяжелая атлетика, футбол, хоккей на траве, художественная гимнастика. Для Севастополя — баскетбол, бокс, водное поло, дзюдо, парусный спорт, спортивная борьба, теннис, фехтование. Всего в Крыму подготовку спортивного резерва по 13 базовым видам спорта осуществляют 60 учреждений, в которых занимаются 19 787 юных спортсменов под руководством 791 тренера. В Севастополе подготовку спортивного резерва по базовым видам спорта осуществляют 17 учреждений, в которых занимаются 4830 юных спортсменов под руководством 223 тренеров.]]></text>
</doc>
