<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В американском штате Миссури полиция разгоняет волнения на расовой почве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T13:11:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Восемнадцатилетний Майкл Браун был застрелен в Фергюсоне – населенном главным образом темнокожими пригороде Сент-Луиса. По словам полиции, смерть произошла в результате борьбы в полицейской машине с применением огнестрельного оружия. Почему именно юноша оказался в автомобиле служителей правопорядка, не совсем ясно. По некоторой информации, он мог вступить в конфликт с сидящим в машине копом и пытаться отобрать у него оружие. А по другим данным, полицейский открыл огонь по парню, когда он был на улице и стоял с поднятыми руками, показывая, что безоружен. Как бы то ни было, смерть молодого человека вызвала возмущение местного населения, усмотревшего в трагедии расовый подтекст. Сотни людей – главным образом, представителей молодежи – вышли на улицы и приняли участие в беспорядках, требуя справедливости и привлечения виновных в гибели парня к ответственности. Акция приняла деструктивный характер – с битьем стекол в машинах и магазинах, поджогами и мародерством. – Они стреляют в нас, – заявил шеф полиции Фергюсона Том Джексон, рассказывая о действиях погромщиков. Поступали сообщения и о применении участниками бунта холодного оружия. Семья убитого Майкла Брауна наняла адвокатом знаменитого Бенджимана Крампа, выступавшего по громкому делу о гибели другого чернокожего тинейджера – Трейвона Мартина в 2012 г. Мать погибшего рассказывает, что он после недавно законченной школы собирался изучать ремонт кондиционеров в техническом колледже. – Не надо насилия, только правосудие! – призвала мать Майкла, но вряд ли была услышана участниками уличных протестов. Тем временем ФБР открыло расследование на федеральном уровне в связи со смертью молодого человека.]]></text>
</doc>
