<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Перова в очередной раз пыталась покончить с собой?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Баженова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T20:45:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По предварительным данным, Елена Перова, будучи в нетрезвом виде, наглоталась лекарственных препаратов. Диуретики - это препараты, увеличивающие мочеобразование за счет снижения реабсорбции натрия и воды. Их передозировка, по словам врачей, может обусловить расстройство водно-солевого обмена и нарушение кровообращения. В результате происходит обезвоживание организма, возникает дефицит не только калия, но и натрия, падает артериальное давление, уменьшается объем крови. Это проявляется сильной жаждой, слабостью, повышенной утомляемостью, судорогами мышц и нарушением ритма сердечных сокращений. Напомним, это не первый случай, когда после своих действий Елена Перова оказывается на грани жизни и смерти. В марте прошлого года Перова пыталась покончить с собой. Девушка перерезала себе вены на запястьях, после чего села за руль автомобиля и поехала к своему психотерапевту, но попала в ДТП. Тогда, по словам матери Елены, у певицы начался период простоя. Елена жаловалась, что ее никуда не приглашают, после того, как закончились съемки программы «Жизнь прекрасна». На этот раз мама Елены Перовой даже не была в курсе произошедшего с ее дочерью. - Я просто в ужасе, что моя дочь вновь попала в больницу, - рассказала «МК» Галина Владимировна. - Только вчера вечером мы с нем разговаривали. У нас на даче идет ремонт, и мы обсуждали, что нужно еще сделать, какие работы провести. У нее был достаточно бодрый голос. Все было замечательно. И вот такая новость. Алкоголь, по словам матери, Елена не употребляет уже давно. И что с Еленой могло случится, она не представляет.]]></text>
</doc>
