<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[УПЦ выбрала настоящего монаха, а не политика]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T18:50:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Интронизация нового главы церкви пройдет 17 августа в Успенском соборе Киево-Печерской лавры. На нее уже приглашены главы всех православных поместных церквей мира. Московский патриархат предварительно пообещал благословить любой выбор собора епископов УПЦ МП. Блаженнейший Онуфрий, вышедший к многочисленным представителям СМИ, был не слишком велеречив. Видимо, сказывается «московская школа» плюс понятное стремление уйти от провокативных оценок теперешней суровой украинской действительности. Один из каверзных вопросов: каково его отношение к возможному объединению с УПЦ Киевского патриархата? У митрополита Онуфрия с теперешним главой УПЦ КП Филаретом отношения разладились еще в начале 90-х, когла Филарет (Денисенко) «увел» значительную часть украинских приходов РПЦ в основанную им Украинскую православную церковь под девизом «независимой Украине — независимую Церковь!». Онуфрий (Березовский) в начале 90-х как раз и был самым непримиримым критиком Филарета, требуя отлучить отступника от Русской православной церкви. В среду же блаженнейший заявил следующее: объединение УПЦ Киевского патриархата с УПЦ Московского возможно, но для этого надо преодолеть «ряд канонических препонов». На вопрос, каково ему будет идти на переговоры с Филаретом, митрополит Онуфрий ответил обтекаемо: мол, я не с Денисенко говорить буду, а с Церковью. И уточнил: «Да, я теперь руководитель Церкви — но я же от этого не стал Церковью?!» Глава информационно-издательского управления «конкурирующей» УПЦ Киевского патриархата архиепископ Евстратий (Зоря) прокомментировал решение сегодняшнего Собора епископов как «выбор в пользу русского мира». Действительно, отец Онуфрий, ставший местоблюстителем Киевской митрополии и предстоятелем УПЦ (МП) вместо тяжелобольного блаженнейшего Владимира, еще до своего избрания на пост предстоятеля показал, в каком направлении намерен развивать украинское православие. 19 июня синод УПЦ (МП) под его руководством совершил своеобразный переворот. Митрополит Александр (Драбинко), возглавлявший наградной отдел и слывший лицом, приближенным к митрополиту Владимиру (Сабодану); Валентин Волынец, который руководил юридическим отделом Киевской митрополии и в свое время заблокировал изменения в уставе УПЦ (МП), которые позволили бы усилить зависимость этой церкви от Московского патриархата; архимандрит Виктор (Бедь), ректор Ужгородской богословской академии, известный своими откровенно проукраинскими выступлениями, — эти люди вмиг «слетели» с возглавляемых ими кафедр. 31 июля Онуфрий обратился с письмом к президенту Петру Порошенко, заявляя, что украинские военные и спецслужбы преследуют священников на Донбассе. «МК» достаточно подробно писал об этом неординарном шаге владыки. Напоследок еще несколько деталей биографии митрополита Онуфрия. Митрополит Онуфрий — в миру Орест Владимирович Березовский — родился 5 ноября 1944 года в селе Корытном Вашковецкого (ныне Вижницкого) района Черновицкой области. В 1969 году после третьего курса Черновицкого университета будущий глава Украинской православной церкви был зачислен на второй курс Московской духовной семинарии, которую окончил в 1972 году. В 1984 году он был назначен настоятелем Спасо-Преображенского храма Афонского представительства в селе Лукино (станция Переделкино Московской области). В июне 1985 года стал благочинным Троице-Сергиевой лавры в Загорске. Свое мнение о новом предстоятеле УПЦ (МП) высказал протодиакон Андрей Кураев: — Выборы были честные, без давления ни со стороны России, ни со стороны украинских властей, что отрадно. 1-й и 2-й туры выборов показали, что на Украине нет сколько-нибудь серьезных политических партий. Митрополит Онуфрий — человек достойный, настоящий монах, а не политик. И это прекрасно — меньше поводов для сплетен и домыслов. И именно ему предстоит явить людям, что УПЦ — это Церковь Христова, а никакой не агент политического влияния.]]></text>
</doc>
