<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МВД заказало опрос россиян о работе полиции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Стейнерт]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мвд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T15:31:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», МВД в ближайшее время намерено организовать масштабный опрос россиян, на что будет потрачено около 140 миллионов рублей. «Полицейское» анкетирование планируется устроить среди граждан в возрасте от 18 лет на территории 85 субъектов РФ из расчета минимум 600 опрошенных на каждый субъект. Стражи порядка намерены узнать общественное мнение граждан как о работе полиции, так и об уровне собственной безопасности по трем основным направлениям: насколько спокойно людям находиться в местах их постоянного проживания, безопасно ли они чувствуют себя на железнодорожном, воздушном и водном транспорте, а также что они думают об оперативно-служебной деятельности полицейских. Кроме того, анкетирование должно выявить, довольны ли россияне работой своих участковых и сотрудников ГИБДД, какие социальные риски и криминальные угрозы пугают их больше всего, а также каков уровень социальной напряженности, протестной и криминальной активности в различных субъектах РФ. Любопытно, что отдельной целью исследования стоит определение уровня так называемой «виктимизации» граждан, ставших жертвами преступления. Проще говоря, полицейские хотят выяснить, как сказываются на пострадавших действия преступников, и к каким последствиям это приводит или может привести в дальнейшем. Все работы по «всероссийскому» анкетированию, которые начнутся уже нынешней осенью, предполагается завершить к 25 октября 2015 года, после чего стражи порядка станут изучать их и делать соответствующие выводы.]]></text>
</doc>
