<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Очередь в Крым - 10 часов, из Крыма - 36]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Самоделова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T14:57:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Те, кто желает въехать через паромную переправу на полуостров, пристраивается в хвост очереди из 820 машин. За прошедшие сутки она уменьшилась почти на треть. Время ожидания погрузки на паром сейчас составляет 10 часов. А вот тем, кто уже с бронзовым загаром и ящиками персиков в багажнике, не позавидуешь. Чтобы вернуться через Керченскую переправу домой, им приходится отстаивать в очереди на жаре по полутора суток. К порту «Крым» тянется вереница из 2,350 тысяч(!) машин. Очередь не только не сокращается, но и грозит в ближайшие дни увеличиться. «Когда-то, в страшных снах, я видел, что очередь на паром дойдет до моего дома. Это случилось...», - делится в соцсети крымчанин Олег Павлов. Как сообщили в «Единой транспортной дирекции» «МК», на Керченской переправе, которая связывает Крым с Кубанью, сейчас курсирует шесть основных паромов, а также дополнительный железнодорожный паром «Петровск» и катамаран «Сочи 1». Ежедневно они совершают по 106 рейсов в обе стороны, перевезя 3555 машин и 21182 пассажиров. В связи с коллапсом было принято решение на неделю раньше, чем планировалось - ввести ограничения на переправу для всех регулярных рейсовых автобусов. С 18 августа эти ограничения коснутся также туристических автобусов, выполняющих заказные перевозки туристов в Крым и обратно. Исключением будут только детские организованные группы. С 15 августа, по принятому регламенту, если скопление личного транспорта с одной или с другой стороны Керченской переправы превысит 500 автомобилей, весь малотоннажный грузовой транспорт будут перенаправлять на грузовые паромные линии «Новороссийск — Феодосия» и «Темрюк — Керченский рыбный порт». С 18 августа с обеих сторон переправы будут организованы две перехватывающие парковки для личного транспорта, со стороны порта «Кавказ» в районе поселке Ильич на 1800 машиномест, в порту «Крым» на въезде в Керчь на 1500. Стоимость нахождения автомобилей на данной парковки без ограничений по времени составит 150 рублей. С 18 августа на переправе также пустят еще один грузопассажирский паром большой вместимости «Крым», который по своим техническим характеристикам идентичен паромам «Ионас» и «Олимпиада». Сейчас в авральном порядке ведутся работы по углублению фарватера переправы и обустройству дополнительной причальной стенки.]]></text>
</doc>
