<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[TorgiOn.ru: эффективный поиск заказов на ремонт и строительство]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T11:10:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как же работает этот онлайн сервис, и каким образом им можно воспользоваться? Ежедневно в Интернете потенциальными заказчиками размещаются тысячи объявлений в сфере строительства и ремонта. Поиск подходящих заказов в таком массиве информации представляет собой достаточно трудоемкое занятие, отнимающее много времени. Сайт torgion.ru дает возможность легко осуществлять мониторинг новых предложений и быстро выбирать наиболее подходящие по заданным критериям заказы. Специально разработанные алгоритмы сервиса в автоматическом режиме ежеминутно отслеживают, собирают и систематизируют все тематические предложения, публикуемые на наиболее популярных веб-ресурсах. Сервис отличается понятным интерфейсом, оптимизированными фильтрами системы и алгоритмами. Объявления и заказы потенциальных клиентов сортируются в соответствии с персонально заданными пользователем настройками, параметры которых можно изменять. Создав с помощью специальной формы запрос, пользователь будет получать в удобной форме структурированную информацию, в соответствии с определенными им требованиями к объявлениям-заказам. При формировании запроса пользователем указываются категории поиска объявлений, регион и ключевые для объявления слова. Помимо этого имеется возможность включения/отключения рассылки на электронный ящик уведомлений о новых заказах. Дублирование одинаковой информации, размещенной на различных ресурсах, исключается благодаря производимому системой анализу всех объявлений. Это позволяет получать строительные и ремонтные заказы исключительно из первоисточников. TorgiOn обеспечивает своим пользователям стабильный поток потенциальных заказов на ремонтно-строительные работы. Автоматизированный поиск заказов дает возможность сконцентрироваться на основных видах деятельности. Это позволяет зарегистрированным на сайте пользователям получать больше прибыли, экономить средства на рекламу и время для поиска заказчиков. Реклама 16+]]></text>
</doc>
