<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Басков и Киркоров опровергли слухи об отмене гастролей в Крыму]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лилия Шарловская]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T12:32:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Да, я слышал эти разговоры, но это гнусная провокация – заявил Николай Басков . -. Меня хотят поссорить с любимым зрителем. Я физически не мог отменить никакие сольные концерты в Крыму, потому как у меня они были не запланированы. Кто хоть мало-мальски следит за моим творчеством – знает, что я вообще достаточно редко даю сольные концерты где-либо. А в Крыму я не выступал уже четыре года. Я музыкант, и я вне политики, но я за мир. Посмотрите, какое счастье стоять на сцене с детьми разных стран! Они не думают ни о чем, кроме того, как начать новую жизнь, как выиграть конкурс. Я сейчас тут, и поэтому любые грязные сплетни в отношении меня можно проверить лично. И спасибо вам, что вы это сделали. Филипп Киркоров , у которого действительно должен был со состояться концерт в ялтинском зале «Юбилейный», был более лаконичен: - Когда музы поют, пушки не стреляют! – сказал Филипп. - Если кто-то вдруг не заметил, то я сейчас в Крыму. И буду тут все дни детского конкурса, так как являюсь членом жюри. И вообще, не стоит путать музыку и политику. И не стоит впутывать артистов в чьи-то злостные замыслы и сплетни. Какой пример мы подаем детям? Мы сегодня приехали на конкурс. Считаю, что очень важно культурное воспитание детей всех стран. Ведь оттого какие вырастут наследники, зависит наше будущее. Являясь отцом двух детей, я очень хотел бы, что бы они, если выберут музыкальный путь, оказались здесь, на этом конкурсе, в легендарном Артеке. Меня самого все детство родители отправляли сюда. А у меня семья были интернациональная: мама – русская, а папа болгарин. В наших силах сделать так, чтобы все страны снова были дружественными. Кстати, о детях в этот вечер говорили и другие участники. Юлия и Стас Костюшкины сообщили, что специально возят с собой сына Богдана, чтобы тот окунулся в эту атмосферу и понял, хочет ли он пойти по стопам родителей. Но супруги никак не давят на мальчика, и если он не захочет связывать свою жизнь с шоу-бизнесом, то только его поддержат. Однако если сын выберет музыкальную стезю, то они будут счастливы отправить его на данный конкурс. Ведь тут участвуют ребятишки, достигшие 8-летнего возраста, а Богдану в этом году как раз исполнилось восемь. Добавим, что в этом году в конкурсе участвовали 17 участников из 11 стран. Россию на конкурсе представляют Екатерина Манешина, Полина Богусевич и группа «4 кадра». От Украины также представлены три участника: Марта Рат, Софья Волошаненко и Андрей Бойко.]]></text>
</doc>
