<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рома Жуков мечтает о фэн-шуе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гертруда Жигарева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T19:05:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Загородный дом, в который Жуковы приезжают погостить в выходные дни, расположен всего в часе езды от столицы, в тихом лесном поселке. На даче есть все для отличного отдыха: специальная площадка для волейбола, импровизированная сцена для летних концертов, летний надувной бассейн, два мангала. Дом выполнен в нехарактерном для нашей страны скандинавском стиле, что подразумевает отказ от помпезной дворцовости в пользу практичных коттеджей с большими панорамными окнами, покатыми крышами и «воздушной» цветовой гаммой. — Мне нравится, что этот дом заметно отличается от рядом стоящих особняков, — рассказывает «МК» Роман. — У него свой неповторимый характер: спокойный, неторопливый, обстоятельный. — В Подмосковье, наверное, больше и не увидишь дачу, выполненную в норвежском стиле, — подключается к нашей беседе хозяйка жилища, теледива Катя Гусева. — В большей степени у нас любят строить дома из классического красного кирпича. Но самое главное — наш дом выполнен по всем правилам фэн-шуя. А это великая сила! — А что подразумевает фэн-шуй загородного коттеджа? — интересуемся мы. — В первую очередь стоит серьезно отнестись к выбору самого участка, — поясняет Гусева. — От этого зависит, как вам будет житься в новом доме. Лучше сразу найти чистое и хорошее место, чтобы потом не корректировать его. К примеру, наш участок изначально был лесной. При строительстве дома нам было важно сохранить все деревья. Поэтому наш дом находится посерединке между березами и елочками. Китайские мудрецы уверены, что положительная энергия находится там, где пышные растения и много зелени. Учение фэн-шуй всегда рекомендует строить дома только из натуральных материалов. Наш дом стоит на месте, где правильно восходит и заходит солнце. Поэтому в нем всегда держится легкая прохлада. Он состоит только из прямых граней, которые забирают плохую энергетику. Дачные сотки в семье не расходуются просто так: небольшая часть участка отведена под огород. Семейство Жуковых с удовольствием помогает по хозяйству. — Средние дочки обожают поливать огурцы из детской лейки и следить за тем, как они растут, — рассказывает певец. А пока мы с Романом и его супругой Еленой прогуливались вдоль грядок, дети Жукова разбежались кто куда. Старшая дочь Полина убежала кататься на велосипеде, накручивая круги вокруг дома. Сын Никита пинал футбольный мяч в ворота, средние дочки устроились на качелях, играя в куклы, и только самая младшая спокойно лежала с няней на зеленой травке и внимательно слушала, как та читает ей сказки. Но не прошло и десяти минут, как, бросив розовый велосипед, к Роману с радостным криком подбежала 10-летняя дочь: «Папа, гляди! Там курочки!». Казалось, что удивлению ребенка нет предела. В один миг все детки уже стояли рядом с курятником. «Мы же обязательно таких же заведем, да? Пообещай!» — «Ну что мне остается делать? — жалуется артист. — Конечно! Обзаведемся загородным семейным гнездышком и перевезем туда весь наш домашний зоопарк: собаку, кошку и кролика, которого вы вынудили купить в прошлом году!»]]></text>
</doc>
