<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сбои в GPS не страшны нашим самолетам, считают эксперты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Божьева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T15:47:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Нет, - сразу же заявил эксперт «МК», - гроза ни коим образом не влияет на работу системы GPS. Если это многочисленные сбои, то можно сделать вывод, что они вызваны умышленно. Я ничуть не сомневаюсь, что все это происки американцев, так как это их система навигации. Когда США воевали в Югославии, или в Ираке, они сознательно вводили ошибки с работу своей спутниковой системы GPS. Давали спутнику команду, и он смещал все координаты. Причем, в одну сторону с интервалом на 30 минут, в другую — на 15 минут, а в третью сторону — на 2 часа. И получалось, что для всех пользователей спутник GPS работал некорректно, а для американских самолетов и крылатых ракет — нормально, так они эту ошибку знали и учитывали. Нам, летчикам такая некорректная работы системы сразу же видна — экипажи это все отслеживают, координаты тут же считываются, и мы можем отключить GPS и перейти на полет по инерциальным системам. Они используют географические точки привязки координат. Такие системы есть на всех типах самолетов. Даже на самых старых. Раньше, когда были только Ту-154, Ту-134, или Ил-62, на них ведь никакой GPS вообще не было. Мы тогда как раз и летали по инерциальным системам, используя все возможные навигационные точки. На земле имеется масса различных маяков, по которым мы можем брать пеленги, удаления и проводим точное навигационное исчисление пути. А на наших новых самолетах, к примеру на «Суперджете», на котором я летаю, установлена еще система «ГЛОНАСС». Поэтому, если у меня начали некорректно работать американские спутники, мой самолет в автоматическом режиме ловит и переходит на спутники «ГЛОНАСС», и дальше уже ориентируется по ним.]]></text>
</doc>
