<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Я не хакер, а коллекционер»: похититель эротических фото западных звезд нашелся?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T13:44:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американские спецслужбы, а также компания Apple продолжают искать хакера, который стал причиной громкого «слива» в Интернет приватных фотографий западных знаменитостей. Об этом сообщает The Hollywood Reporter. «ФБР знает о сообщениях, которые касаются компьютерного проникновения и незаконной публикации материалов с участием известных лиц», – цитирует американское издание заявление спецслужбы. Между тем компания Apple, с одного из сервисов которой, предположительно, и произошла утечка, также заявила об участии в расследовании инцидента. «Мы относимся к конфиденциальности пользователей очень серьезно и изучаем эти сообщения», – цитирует издание The Wall Street Journal слова представителя корпорации. О том, на каком этапе в настоящее время находится расследование обстоятельств громкого дела, пока не сообщается, однако известно, что сам злоумышленник или люди, выступающие от его лица, не боятся публично обращаться к Интернет-пользователям и даже просить у них денег за такие «подвиги». Не прошло и суток после того, как десятки пикантных фотографий уже заполонили просторы Сети, когда анонимный пользователь ресурса AnonIB, на котором впервые и появились эти снимки, заявил, что он стал причиной масштабной кражи, сообщает издание IB Times. В своем обращении злоумышленник заявил, что он не занимался интернет-взломом, а просто «коллекционировал» фотографии, собранные из разных источников, характер которых сам «коллекционер» не уточнил. Позже предполагаемый вор пообещал опубликовать еще фотографии обнаженных звезд – за пожертвования со стороны интернет-пользователей. «Люди хотят ****** бесплатно, – цитирует IB Times заявление самопровозглашенного «хакера». – Конечно, я получил 120 долларов на мой биткоин-адрес (система электронной наличности – «МК»), но если учесть, сколько я потратил времени на приобретение этого материала (я не хакер, а просто коллекционер) и сколько денег (я много заплатил через биткоин-систему, чтобы добыть некоторые фотосеты), я действительно не получил того, на что надеялся». Также в одном из своих «обращений» аноним утверждает, что источником «утечки» стал «облачный» сервис iCloud, хотя, как отмечает пресса, этот факт до конца не подтвержден. Является этот самопровозглашенный «хакер» действительной причиной взлома или это просто мошенник, решивший нажиться на чужой авантюре, пока неясно. Вместе с тем, актриса Дженнифер Лоуренс, чьи обнаженные «селфи» также появились в Сети , находится в контакте с американскими властями, чтобы помочь в расследовании громкого инцидента, сообщает агентство Reuters. Агент модели Кейт Аптон, чьи пикантные снимки также cтали достоянием общественности, сообщил прессе следующее: «Мы намерены добиваться преследования за распространение или копирование этих незаконно полученных фотографий в максимально возможной степени». Представитель Аптон отметил, что это вопиющее вторжение в ее личную жизнь, сообщает Reuters. Актриса Мэри Уинстед, которая также была взломана, написала в Твиттере: «Я могу себе представить жуткое напряжение, которое пришло со всем этим. Сочувствую каждому, кто был взломан». Напомним, что также «под прицелом» взломщиков оказались актриса Кирстен Данст, актриса и модель Виктория Джастис, певица Рианна, американская звезда реалити-шоу Ким Кардашьян и другие.]]></text>
</doc>
