<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Веселые цифры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Калинина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T19:07:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В детстве я очень любила детские журналы, и особенно познавательные странички типа «Веселые буквы» и «Веселые цифры». Любовь к подобным страничкам осталась у меня до сих пор. Но сейчас вместо детских журналов я читаю отчеты Счетной палаты. Там такие веселые цифры, что просто ржу не могу. Вот, например, кое-что из свежей странички про медицину. «В 2013 году сокращено 76 поликлиник и 302 больницы». «В государственных больницах сокращено 35 тыс. коек, причем в сельских больницах за 2013 год сократили 14 тысяч коек — 4,5%». «Объем платной медпомощи увеличился на 14 млрд рублей. На 12% возросло количество больных, лечившихся в стационарах платно». «На 7,2 тысячи сократилось количество врачей, работающих в государственных медорганизациях. На 5,1 тыс. меньше стало врачей клинических специальностей и на 3,6 тыс. — число средних медработников». «В 2013 году оплата труда медиков практически не выросла, а в I квартале 2014 г. по сравнению с I кварталом 2013 г. в 21 регионе зарплата врачей федеральных медорганизаций снизилась на 2–17% вследствие снижения в 2014 г. их финансирования». Это Счетная палата сейчас такие цифры дает по зарплатам медиков — то, что они имеют на 31 июля 2014 года. А вот какие цифры приводились тремя месяцами ранее, 17 апреля, на прямой линии президента с народом: по врачам-специалистам рост зарплат составил за последний год 141 процент, по среднему медперсоналу — 80 процентов, а по младшему медперсоналу — 47 процентов. Смешно, правда? Я ржу не могу. А вот еще веселые цифры от Счетной палаты. «В 2013 году медорганизации не получили более 19 млрд руб. от страховых медицинских фондов в связи с удержанием и отказами в оплате». Причина, по которой им отказывали, взрывает мозг, как принято сейчас говорить. Страховые фонды отказывались оплачивать лечение, которое не вписывается в стандарты медпомощи, которых на самом деле не существует. Поняли? Я тоже не понимала, пока не вникла. Стационарные стандарты — как, чем и сколько лечить ту или иную болезнь — утверждены Минздравом только на 17% заболеваний. Остальные 83% заболеваний лечатся без стандартов. Кому-то пропишут таких таблеток, кому-то сяких, надо сделать еще кардиограмму и рентген, но у нас на него очередь, вы лучше за деньги, так быстрее. Понятно теперь, о чем речь? Мы все с этим сталкиваемся, но думаем, нам просто не повезло: плохая больница, некомпетентные врачи, не знают, как лечить... А это не «не повезло». Это так и задумано. Сначала нас лечат как придется, а потом это «кое-какишное» лечение больнице не оплачивается, потому что оно неправильное. А какое правильное, люди? Правильное — какое? Скажите скорее, пока мы не сдохли. А никто не знает, какое правильное. Стандартов нет. «Стентирование коронарных артерий в Липецкой области (45 082 руб.) в 3 раза дешевле, чем в соседней Тамбовской (159 373 руб.), а химиотерапия в Красноярском крае (83 112 руб.) в 2,8 раза дороже, чем в Алтайском (28 853 руб.). Посещение врача-онколога в Костроме — 750 рублей, а в Челябинской области — 250 рублей». Посещение онколога — 250 руб. Не смешно? Хм, чем же вас развеселить. Ну, вот вам самые веселые буквы. 21 января 2014 г. Президент потребовал продолжать реформу здравоохранения, которая позволила бы «главное — повысить качество медицинского обслуживания». 31 июля 2014 г. Счетная палата пришла к выводу, что «выполненные в 2013 году объемы медпомощи в сравнении с нормативами и данными 2012 года говорят о снижении ее доступности и качества». Вот и вы улыбнулись, да? Наконец-то. А я уже просто ржу не могу.]]></text>
</doc>
