<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Нину Русланову вызвали в суд по подозрению в порче автомобиля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Кузнецова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T15:07:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», в Пресненском суде Москвы слушается дело, ответчицей по которому проходит народная артистка России Нина Русланова. Сосед по дому в Николопесковском переулке 57-летний журналист Николай Симанков подал к актрисе иск на сумму 155 тыс. рублей за то, что в октябре прошлого года она якобы дважды поцарапала его «BMW X5». Причем, во второй раз в качестве «автографа» на капоте осталось неприличное слово на букву «м». - Первые царапины на моей машине появились 25 октября, - вспоминает Симанков. - В тот же день я повесил видеокамеру над подъездом. Каково же было мое удивление, когда на утро я обнаружил новые, еще более глубокие, повреждения! Просмотрев запись, я отчетливо узнал в ночном хулигане свою соседку. Мои догадки подтвердили и другие жильцы — фигура, походка, манеры точно ее. Их показания прикреплены к иску. Никогда мы с ней не конфликтовали, общались по-соседски вежливо. По словам Симанкова, в одном доме со знаменитостью он живет почти двадцать лет, поэтому ошибиться насчет того, что на видеозаписи именно она, не может. Сначала я, конечно, попытался поговорить с Ниной Ивановной, но она все категорически отрицает, - объясняет пострадавший. - Потом написал заявление в полицию, но в возбуждении уголовного дела мне отказали. Последняя надежда на суд. - Нам с мамой ничего не известно об иске, - прокомментировала «МК» дочь Руслановой и по совместительству ее агент Олеся Рудакова.]]></text>
</doc>
