<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый предстоятель Украинской православной церкви вызвал гнев «конкурентов»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T19:02:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Интронизация нового главы Церкви пройдёт 17 августа в Успенском соборе Киево-Печерской Лавры. На неё уже приглашены главы всех православных поместных церквей мира. Московский Патриархат предварительно пообещал благословить любой выбор Собора епископов УПЦ МП. Справка "МК": самый "возрастной" из троицы наиболее вероятных претендентов на пост главы УПЦ КП (фавориту президента страны Петра Порошенко митрополиту Винницкому и Барскому Симеону 51 год, фавориту Патриарха Кирилла митрополиту Бориспольскому и Броварскому Антонию 46 лет) митрополит Онуфрий - в миру Орест Владимирович Березовский - родился 5 ноября 1944 в селе Корытном Вашковецкого района (ныне Вижницкого р-на), Черновицкой области. С 9 декабря 1990 года управлял Черновицко-Буковинской епархией, с 24 февраля 2014 года - местоблюститель Киевской митрополичьей кафедры. Председатель Церковного суда УПЦ, постоянный член Священного Синода УПЦ, член Межсоборного присутствия РПЦ.С 19 марта 2014 года член Священного Синода РПЦ на правах постоянного члена на время занятия должности местоблюстителя Киевской митрополичьей кафедры, с определением по протокольному старшинству места, занимаемого митрополитом Киевским и всея Украины. Глава информационно-издательского управления "конкурирующей" УПЦ Киевского Патриархата архиепископ Евстратий (Зоря) прокомментировал решение сегодняшнего Собора епископов как "выбор в пользу русского мира". "Епископы выбрали для себя судьбу Коммунистической партии и Партии регионов", - написал, злобствуя, владыка в одной популярной социальной сети. Напоследок еще несколько деталей биографии митрополита Онуфрия. В 1969 году после третьего курса Черновицкого университета будущий глава Украинской Православной Церкви был зачислен на второй курс Московской духовной семинарии, которую окончил в 1972 году. В 1984 году он был назначен настоятелем Спасо-Преображенского храма Афонского представительства в селе Лукино (станция Переделкино Московской области). В июне 1985 года стал благочинным Московской Троице-Сергиевой Лавры.]]></text>
</doc>
