<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новинки складского оборудования представляет компания «Максстор»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T11:10:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заслуженно высокую оценку уже получили у партнеров предыдущие разработки компании - складские стеллажи «СуперЦинк» фронтальной системы и полочные стеллажи «УниЦинк». На трех предстоящих выставках – Interlogistika, Cemat (ITFM), «Склад. Транспорт. Логистика.» (СТЛ), участником которых заявлен «Максстор», посетители получат возможность увидеть новый технологичный продукт компании - мезонинный оцинкованный стеллаж. Данная фронтальная конструкция произведена на основе паллетных стеллажей «Суперцинк» с дополнительной комплектацией полочными стеллажами «Уницинк». На каждой из выставок будет демонстрироваться мезонинный стеллаж различной длины – от 25 до 40 метров. Посетители смогут ознакомиться с разнообразными вариантами используемых для изготовления полок материалов: сетка, профнастил, доска, сталь и другие. На площадках выставки «СТЛ» будут продемонстрированы новое оборудование и проекты для транспортного и складского бизнеса. Здесь можно увидеть передовые разработки по оснащению объектов складской инфраструктуры, технологии и оборудование для складских помещений. В период экспозиции InterLogistika предусмотрена насыщенная деловая программа, освещающая различные аспекты логистическо-складского бизнеса, его проблемы и тенденции развития: конференции для специалистов, круглые столы и практикумы. На форум-холле представители компании «Максстор» выступят с докладом об особенностях складских технологий и разработках логистических концепций распределительных центров для крупных регионов. Представленные на выставках стенды «Максстор» дадут возможность ближе познакомиться с продукцией компании и оценить ее достоинства, перед тем как купить металлические стеллажи данного производителя. Реклама 18+]]></text>
</doc>
