<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Московские ученики решили по-своему поздравить учителей 1 сентября]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дина Карпицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T18:10:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор этой идеи — учительница русского языка и литературы из московского лицея. Свое имя она просит не называть. «Суть игры проста, — объясняет она. — Пристойный букет цветов к первому сентября стоит порядка тысячи. То есть ученики даже маленькой школы потратят на цветы около полумиллиона. При этом учителя, даже если они обожают срезанные цветы, унесут по домам и расставят в классах максимум десятую часть этих букетов, а остальные благополучно сгниют в ведрах. А ведь есть те, кто остро нуждается в этих в общем-то бездарно потраченных деньгах: больные дети, инвалиды, одинокие старики, бездомные животные в приютах, наконец! Лучше перевести сумму, которую вы планировали потратить на букет (500 рублей, 1000, пусть даже 200), в один из благотворительных фондов. Дорогие учителя, пожалуйста, предложите своим ученикам потратить посильные деньги не на мертвые срезанные цветы, а на живых детей, которым можно облегчить боль». Как признается автор проекта, она и сама не ожидала, что ее флешмоб наберет такие обороты. Ученики не только на предложение откликнулись, но и продолжили идею, предложив дарить учителям поделки, нарисованные или собственноручно выращенные на даче букеты. — Я помню, как мы с мамой специально к первому сентября выращивали под балконом гладиолусы и астры, — рассказывает мама девятиклассницы Олеся Гасанова. — Я поливала их все лето, ухаживала. А потом в торжественной обстановке рано утром перед выходом в школы мы их срезали... Дочка Олеси Настя пошла в этом году в школу с одной розочкой. А ее одноклассники бурно обсуждают цветочный флешмоб. — В молодежной среде вообще участие в каких-либо акциях очень приветствуется, — по-взрослому объясняет Настя. В качестве альтернативы букету Настя решила перечислить деньги в фонд помощи бездомным животным. — Мы с мамой сели и подумали, кому хотим помочь. Я выбрала этот фонд, потому что хорошо знаю, чем они занимаются. Мы с подружкой одно время записались в волонтеры и ездили в приют по выходным гулять с собаками. Семилетний Данила Конкин из Можайска очень волновался перед походом в школу. Все-таки первый раз в первый класс. — Конечно, сыну хотелось в первый день учебы в школе подарить цветы своей первой учительнице, — рассказывает его мама Наталья. — Но и во флешмобе нам казалось полезным поучаствовать. Мы посоветовались и решили, что цветы все же купим, но не за 1500 тысячи рублей, как собирались, а за 500. В итоге сэкономленную тысячу мы торжественно перечислили вместе с детьми в благотворительный фонд помощи детям-отказникам. Мы с мужем рассказали Дане и его 4-летней сестричке Соне о брошенных детях, которые без мамы и папы живут в больницах. Сын проникся и сказал, что в будущем готов пожертвовать еще и часть своих подарков на день рождения. Во 2-м «А» классе школы No1985 в московском районе Куркино сразу несколько детей примкнули к флешмобу. — У нас очень дружный класс, — рассказывает папа Маши Карповой Илья. — И уверен: все бы без исключения приняли участие в акции, если бы не одно обстоятельство — этим летом уволилась наша любимая учительница. Новую мы совсем не знаем, и многие родители не стали отступать от «цветочных традиций» первого сентября. Но мы и еще пара семей решились на эксперимент. Вместо покупных букетов Маша и ее подружка Даша Шувалова нарисовали красивые цветы красками. Свои поделки они и подарят новой учительнице на первое сентября. Девочки рассудили, что нарисованные букеты будут радовать нового педагога намного дольше, чем срезанные. А деньги решили перечислить в фонд помощи больным детям. Руководитель благотворительного фонда, поддерживающего детей-отказников, Елена Ольшанская такой инициативе московских учителей рада: «Конечно, ни один фонд не откажется от дополнительной помощи и поддержки. Так что мне, конечно, появление такого флешмоба приятно. Но, как говорится, одно дело — идея, и совсем другое — ее реализация. В этом году слишком мало времени было на подготовку к подобной акции. Как мама школьницы, а не как руководительница благотворительного фонда хочу заметить, что было бы правильно, если инициатива отказа от цветов в пользу благотворительности исходила от учителей. Чтобы не получилось, что из всего коллектива один ребенок придет без цветов и будет выглядеть белой вороной. А вот если централизованно, всем классом — тогда это будет очень полезно в первую очередь для самих детей. Такой вот урок настоящей жизни, они будут понимать, как устроен этот мир, и что слабым надо помогать». Анекдот дня 1 сентября — Всемирный день похорон лета. Возложение цветов в 9.00 во всех школах страны. Просьба не опаздывать.]]></text>
</doc>
