<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заболеваниями щитовидной железы в России, по разным оценкам, страдает от 5% до 15% населения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T16:29:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заболеваниями щитовидной железы (ЩЖ) в России, по разным оценкам, страдает от 5% до 15% населения. Да и в мире они стали одними из самых распространенных патологий, которые знакомы не менее чем 200 миллионам человек. К примеру, в течение жизни те или иные расстройства функции ЩЖ развиваются у каждой восьмой женщины. А в России — чуть ли не у каждой пятой. Главная причина подобных расстройств — дефицит йода в нашем питании. Уже многие годы представители различных общественных организаций и врачебных сообществ пытаются добиться принятия закона об обязательном йодировании пищевой соли (а желательно еще и муки), но пока ситуация не сдвинулась с мертвой точки. Поэтому в ближайшие годы ситуация с заболеваниями щитовидки будет только усугубляться... Ситуация осложняется и тем, что 60% больных патологиями ЩЖ даже не знают о том, что болеют. Не все из них проявляются яркими симптомами сразу. — Щитовидная железа — это маленький орган в форме бабочки, от которого зависит функционирование всего организма, каждой клетки и ткани. Нарушения в работе ЩЖ сразу же сказываются на процессе обмена веществ, функционировании сердечно-сосудистой, нервной и репродуктивной систем. Поэтому не выявленные заболевания щитовидной железы могут иметь самые серьезные последствия для здоровья, — отмечает старший медицинский директор диагностического подразделения крупной компании в области здравоохранения Кристиан Фишер. Щитовидная железа выделяет два гормона (Т3 и Т4), регулирующие метаболизм, дыхание, работу сердца и нервной системы, температуру тела, менструальный цикл, вес. Для их выработки необходим йод, который, увы, самостоятельно организмом не производится. Тем временем головной мозг продуцирует тиреотропный гормон (или ТТГ). Если Т3 и Т4 слишком много, ТТГ падает, а если их недостаточно — ТТГ растет. Так что диагностируют заболевания щитовидной железы сегодня по уровню этих гормонов, которые определяются в анализе крови. Наиболее популярны и коварны две патологии ЩЖ — гипо- и гипертериоз. При пониженной функции (гипотериоз) тироксина (Т4) вырабатывается недостаточно, железа разрушается, ее функции угасают. Заподозрить это состояние непросто. Ведь такие симптомы, как усталость, апатия, депрессия, сонливость, нарушение памяти, увеличение веса, отечность, ломкость волос и ногтей, зябкость можно списать на что угодно. В некоторых случаях гипотериоз никак не дает о себе знать, хотя и грозит развитием серьезного нарушения обмена веществ. У ряда пациентов обменные процессы замедляются настолько, что они с трудом говорят и передвигаются. Причиной гипотериоза может быть дефицит йода, беременность, аутоиммунные заболевания, наследственность. И все же уровень гормонов несложно довести до нужного путем приема специальных лекарств на основе левотироксина (это синтетические гормоны щитовидной железы, аналогичные тем, что вырабатываются в организме). Нередко их приходится принимать всю жизнь. Еще одна разновидность аутоиммунных заболеваний ЩЖ проявляется ускоренным обменом веществ (гипертериоз). Этой болезнью, например, страдала Надежда Крупская. В этом случае щитовидная железа начинает вырабатывать намного больше гормонов, чем требуется для жизнедеятельности. Отравление этими гормонами называют тиреотоксикозом. Пациент сильно худеет, постоянно потеет, у него трясутся руки, лихорадочно бьется сердце, повышается артериальное давление, «вылезают» глаза, появляется бессонница, вес тает на глазах... Как правило, с диагностикой именно этого состояния никаких проблем не возникает. Такой диагноз, как говорят врачи, иногда можно поставить больному с порога. — В последнее время наряду с прочими одной из причин гипертериоза стало употребление пищевых добавок для похудения, куда нередко добавляют гормоны щитовидной железы или препараты, им подобные, — рассказывает старший научный сотрудник отделения нейроэндокринологии и остеопатий ФГБУ ЭНЦ Екатерина Пигарова. — Также описаны случаи, когда при обработке мяса в него попадают части щитовидной железы животных. К заболеваниям ЩЖ может привести и употребление некоторых продуктов — например соевых бобов или капусты. Первая задача врача при лечении гипертериоза — добиться эутиреоза, то есть состояния, когда щитовидная железа перестает продуцировать избыточное количество гормонов (для этого назначают препараты из группы тиреостатиков). Через 1,5–2 года лекарства отменяют. Увы, ремиссия развивается только у каждого пятого. Остальным предлагают решить проблему радикально. ...Если у вас есть какие-то подозрения по поводу своего состояния, посетите эндокринолога (или хотя бы терапевта), сделайте УЗИ щитовидной железы и сдайте анализы крови на уровень тиреотропного гормона, который первым реагирует на любые изменения в состоянии этого органа. Если ТТГ не в норме, имеет смысл сдать анализ крови на уровень свободного Т4 (это лучший показатель активности щитовидки). При гипотериозе уровень ТТГ будет выше нормы, а Т4 — ниже. При гипертериозе картина будет совершенно противоположной. Ну а здоровым людям такие анализы не мешает сдавать хотя бы раз в год. «В середине прошлого века, чтобы провести такие исследования, приходилось давать пациентам серьезные радиоактивные препараты. Сегодня им достаточно всего лишь сдать анализ крови из вены», — говорит Кристиан Фишер. «Когда не было УЗИ, доктора вынуждены были на ощупь определять размеры и узлы в щитовидной железе. Слава богу, сегодня это измеряется с точностью до миллилитра. Нормальный размер ЩЖ у женщины не должен превышать 18 мл, у мужчины — 25 мл», — говорит доктор Пигарова.]]></text>
</doc>
