<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Водителей-нарушителей не накажут за затяжку времени]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T19:25:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В настоящее время каждый автомобилист, нарушивший ПДД и получивший штраф, может обратиться в ГИБДД с ходатайством о предоставлении трехмесячной рассрочки для его оплаты. На добровольную оплату административного взыскания водителям сегодня отводится 60 дней; однако, подав ходатайство в конце этого периода, автолюбитель фактически может «растянуть» оплату штрафа на 5 месяцев. Правда, чтобы воспользоваться рассрочкой, ему необходимо будет обосновать, почему он не может выплатить всю сумму сразу. И если автолюбитель ездит на дорогой иномарке и прилично одет, но просит облегчить ему уплату штрафа, то дорожные полицейские наверняка попросят у него справку о доходах с работы. Как сообщил «МК» источник в столичной ГИБДД, в прошлом году срок добровольной уплаты административных штрафов для водителей был увеличен с 30 до 60 дней. Поэтому не исключено, что срок рассрочки для автолюбителей вскоре также будет увеличен с нынешних трех месяцев. Но такое решение должно быть принято на уровне правительства и внесено в федеральный КоАП. Однако, по словам источника, общий срок, на который нарушители ПДД смогут «растянуть» уплату штрафа, наверняка превысит полгода. По мнению Спартака Королева, юриста Коллегии правовой защиты автовладельцев, такая мера может стать логичным продолжением тенденции по увеличению срока уплаты штрафов и сильно облегчит жизнь отечественных автомобилистов с невысокими доходами.]]></text>
</doc>
