<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Педагоги устроят выездные сессии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Лемуткина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T17:09:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вначале о школе. По оценке зампредседателя Комитета по образованию ГД Алены Аршиновой, возникшая с 1 сентября проблема с переводом школьной продленки на платную основу носит не общероссийский, а чисто московский характер. Во всяком случае, все поступившие в Госдуму жалобы родителей по этому поводу пришли из Москвы, хотя данная инициатива исходила от Министерства образования. Та же ситуация и с массовыми обращениями в Общество защиты прав потребителей образовательных услуг, подтвердил глава общества Виктор Панин. Теперь о студентах. Кстати, среди них стало больше «бесплатников». Без малого две трети абитуриентов 2014 года поступили на бюджетные места и лишь около 40% — на платные, сообщил замглавы Рособрнадзора Александр Бисеров. При этом средний проходной балл снизился на 10 пунктов. А теперь еще ряд новинок. 1) Общежития должны подешеветь В соответствии с принятыми поправками к законам студенты, проживающие в общежитиях, будут платить только за наем и коммунальные услуги по счетчику. Содержание общежития и т.д. не их забота. Таким образом, средняя плата не будет превышать 300–600 руб. в месяц, причем как для бюджетников, так и для «платников». А чтобы решить проблему системно, Госдума попытается раскрутить государство на ежегодное выделение на строительство новых общежитий по 200 млн руб., уточнила Алена Аршинова «МК». 2) Экзамены примут чужие преподаватели В новом году, рассказал «МК» Александр Бисеров, для начала — в экспериментальном режиме — запускается проект «За честный вуз», в рамках которого принимать экзамены и зачеты у студентов будут не «свои» преподаватели, а «чужие». На начальном этапе этот вид внешней оценки знаний учащихся вводится в первую и вторую сессии четырех вузов — и три из них уже известны: Юридическая академия им. Кутафьина, Университет им. Разумовского (бывший пищевой институт) и Плешка. Затем число участников расширится. 3) На улицах появятся бакалавры Непохожим на прежние окажется и выпуск из вузов в 2015 году, отметила директор Института развития образования ВШЭ Ирина Абанкина: «80% выпускников впервые будут бакалаврами — это первый массовый набор 2011/2012 года. Их ждет магистратура. Причем власти приняли беспрецедентное решение об увеличении количества бюджетных мест в магистратуре с предполагавшихся 75 тыс. до 175 тыс. — т.е. в два с половиной раза. На эти места могут претендовать и те, кто учился в бакалавриате на бюджетных местах, и бакалавры-контрактники».]]></text>
</doc>
