<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В воде для школ и офисов эксперты нашли хлороформ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T12:40:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Росконтроль» проверял воду не из кулеров, а из закрытых бутылок. Распечатывали бутылки в стерильной микробиологической лаборатории и сразу отправляли на анализ. Кстати, если бы вода постояла в кулере еще день-два, то микробов стало бы в разы больше. Эксперты проверили воду по 44 показателям. В ряде образцов найдены остаточные соединения хлора, нитриты, и при этом недостаток кальция, магния и фтора. Кстати, воду, которая разливается в бутылки (любые, от 0,33 до 19 литров) хлорировать запрещено. В этом и заключается ее преимущество перед водопроводной водой. Экспертиза «Росконтроля» показала: в 3 образцах воды из 14 обнаружены галогенорганические соединения, характерные для воды, прошедшей обеззараживание хлором, в том числе — хлороформ. Наличие в воде остаточных соединений хлора не обязательно говорит, что производители разлили в бутылки хлорированную водопроводную воду. Можно также предположить, что скважину, из которой брали воду, обеззараживали хлором. Либо данные соединения попали в бутылки, когда их мыли на производстве. Опасности для здоровья такое количество соединений хлора, которое было обнаружено в воде, не представляет. Однако потребитель имеет право знать, за что он платит деньги — за чистую, природную питьевую или за хлорированную. В 3 образцах воды выявлено превышение содержания нитритов, в 1 - аммония. Вероятная причина — загрязнение подземных вод просочившимися поверхностными водами, либо несоответствие требованиям безопасности исходного состава воды. Нитриты в больших количествах являются общетоксическими и канцерогенными веществами. Употребление воды с высоким содержанием нитритов — опасно, так как они нарушают способность крови переносить кислород, по сути, это яд для гемоглобина. Преобразуясь в нитрозамины, они могут вызывать рак. Ну а в воде «Архыз» обнаружена даже синегнойная палочка! Синегнойная палочка известна как бактерия, которая вызывает различные гнойные поражения тканей у людей с ослабленным здоровьем, в послеоперационном периоде. Вызванная ею инфекция трудно поддается лечению, в некоторых случаях даже антибиотики не помогают. Попадание синегнойной палочки в кровь может привести к сепсису — заражению крови. Однако присутствие синегнойной палочки в питьевой воде тоже небезопасно для человека: у человека, употребляющего такую воду, возможны проявления острой кишечной инфекции (понос, рвота). Но, самое главное, ее присутствие — признак того, что вода или тара загрязнены. – Превышение нормативов по микробиологическим показателям — самая большая проблема воды для кулеров. Потому что вода поставляется в так называемой многооборотной таре. Вам привозят воду, вы ее пьете, потом возвращаете пустую бутылку, ее на производстве моют, снова наливают воду, привозят кому-то другому. И так десятки раз! Бывает так, что бутылки загрязнились у покупателей, а на производстве их плохо промыли или использовали для мытья не совсем чистую воду. И бактерии из тары оказываются в бутылке с водой, начинают размножаться. А синегнойная палочка — очень живучий микроорганизм, она может образовывать на поверхности тары и оборудования биопленки. И если хотя бы один раз вам попадется зараженная вода, то синегнойная палочка поселится уже в кулере, который потом придется дезинфицировать, - говорит Андрей Мосов, руководитель экспертного направления НП «Росконтроль». – Могу сказать, что впервые за годы моей работы в микробиологической лаборатории в бутилированной воде обнаружили синегнойную палочку. Находили при экспертизе воды из открытых водоемов, фонтанов, колодцев, но никогда в бутилированной воде, - отмечает начальник лаборатории микробиологических методов испытания ЗАО «Ростест-Москва» Лариса Ильина.]]></text>
</doc>
