<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Борис, ты не прав!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Мельман]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T17:21:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Его взяли вместо Михаила Зеленского. Хотели, так сказать, улучшить формат. Ничего не получилось! Есть неплохая программа, да, интерактивная, моментами страстная, иногда кричащая. Но это все слепок с другого человека, и вы его знаете. А слепок почему-то никогда не становится оригиналом. Про Андрея Малахова писано-переписано, мною в том числе. Да, он желтый местами. Но этот цвет ему идет, он здесь органичен. Когда же делает социалку — тоже органичен. Вот вам один день, только не Ивана Денисовича, а меня, телекритика. Включаю Малахова (что обычно делаю очень редко) — у него там тема серьезнейшая, смерть 24-летнего Артема Чечикова в аэропорту «Шереметьево». Малахов вел ее с необходимым в этом случае тактом, нужной тональностью и пытливостью журналиста-расследователя. Здесь не было никакого скандала, но просто все расставлено по своим местам, по полочкам. Здесь было сострадание к так рано ушедшему человеку, к его юной вдове, к родителям, но и моральный приговор администрации аэропорта. В это же время у Корчевникова обсуждалось личное дело футболиста Кержакова. О его отношении с женами, о том, как он одну из них отправил в психушку, о его побочном бизнесе... Словом, выставили на свет божий все скопившееся грязное белье и были очень этому рады. Ведущий так и говорил: «А теперь я призываю в студию подругу жены... А теперь — жену подруги...» Куча всяких непонятных людей давала показания о том, какой же гад этот Кержаков. При том, что питерский «Зенит», где он выступает, вот-вот должен был сразиться с бельгийцами в решающем матче Лиги чемпионов за выход в группу. То есть передача получилась ну очень актуальной. Такой, что аж противно. Нет, конечно, если уж ты такой известный, будь добр разденься перед общественностью. Только грань какую-то соблюдать нужно? А Борис Корчевников — вот он: смесь сексопатолога с патологоанатомом, обязательно покажет все, что скрыто. И правильно сделает! Людям только этого и надо, а он работает исключительно для людей, для телезрителей... Вот в одном из предыдущих его выпусков солировали две Натальи — Штурм и Бочкарева, не поделившие квадратные метры где-то в Испании. Обе тетеньки сидели здесь же в студии прямо как королевы, зато обсуждали их квартирный женский вопрос мужики-артисты: Владимир Долинский, Бари Алибасов, Алексей Панин. Ну, без Панина, понятно, здесь вообще никуда. И Бари всегда рад засветиться. Но что там делал приличный актер? А вот что: вместе с коллегами кричал, бранился, обсасывал каждый момент этого незабываемого сюжета. Выглядело странно, так как обычно в роли подсадных плакальщиц приглашают именно баб. Ну, не по-мужски как-то. Но ведущий Корчевников был очень доволен. И зачем госканалу это? Нет, я понимаю: все во имя человека, все для его блага. Но славу на этом не сделаешь. «Прямой эфир» выглядит фоном, а не событием. Хотя должно быть иначе. Отчего зависит? От команды и от личности. Только личность почему-то никак не просматривается. А телевизор — штука такая: сегодня ты есть, а завтра тебя уже никто не помнит. Даже если ты все еще есть. Вот Глеб Пьяных, помните — скандалы, интриги, расследования? Ух, какой был популярный, в «Мульте личности» сделали его бессмертный образ, в «Большой разнице». А теперь где? Был, да весь вышел. Вот и Корчевников... Борис, ты не прав! И как бы потом не пришлось грустно оправдываться: «Я устал. Я ухожу». И здравствуй, пенсия. Самый лучший фильм Страсть как люблю смотреть кино про всяких шпионов, предателей. Помните: «Павел Андреевич, вы шпион?» — «Видишь ли, Юра...» Это «Адъютант его превосходительства». «Андрей Вадимович, вы предатель?..» Это «Тринадцать друзей хунты», производство НТВ. Почувствуйте разницу! Да, в главной роли Макаревич. Он там просто прекрасен! Но кто сделал этот замечательный фильм, кто его создал, породил? Авторы неизвестны, это безымянные герои. Они такие скромные, что даже не подписались. А ведь как все мастерски придумано! Вот предатель выступает на украинском концерте — и тут же через секунду взрывы, пожары, смертоубийства. Один в один! И зритель сразу понимает: это все из-за него, из-за предателя Макаревича. Какая высокая художественная идея, какое точное воплощение! В фильме говорится, что поэт продался украм лишь потому, что перестал получать от государства российского грант в миллион долларов. А еще у него, «по слухам» (цитата НТВ), виноградники в Крыму, вот он и выступает против присоединения Крыма. Правильно, ну а как же еще должен поступать предатель? Четкий, правильный образ. Да, это враг, портрет проявляется безукоризненно. Поэтому «Тринадцать друзей хунты» — настоящий шедевр. Я бы послал его на «Оскар», точно. Что, америкосы не возьмут, они зомбированы собственным пропагандистским зомбоящиком? Ну, тогда это точно потенциальный лауреат ТЭФИ. Но в какой номинации? Мини-ТВ-фильм-сериал? Почему бы и нет! Ведь были уже подобные нетленки. Краткое содержание предыдущих серий: «Анатомия протеста-1, 2»... Дальше лучше и не вспоминать. Вот я и придумал номинацию! Она называется «Заказуха». Или «Смерть предателям». Отличная номинация, специально для нынешнего возрожденного ТЭФИ. Так откройте личико, авторы, проявитесь! Страна должна знать своих героев.]]></text>
</doc>
