<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гулять так гулять – тенденции корпоративов по-русски]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T11:00:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тем более, когда возможности позволяют, чего уж тут не развернуться в полную силу. Поэтому организация корпоративов сегодня вышла на совсем другой уровень! Простым диджеем и скромненькой программой тут уже не обойдешься. Сегодня явно проявляется одна тенденция в корпоративных мероприятиях – провести его так, чтобы все рты открыли от удивления. Так, чтобы разговоры не умолкали долгое время, чтобы было лучше, чем у других – масштабнее, круче, грандиознее, скандальнее. Многие уже не ограничиваются приглашением наших российских популярных звезд. Теперь звезды российского шоу-бизнаса не в таком тренде. Нынче предпочитают увидеть топовых исполнителей из-за рубежа. На наших корпоративах выступают певцы и певицы мирового уровня, бюджеты которых зашкаливают. Justin Timberlake, Madonna, Beyonce стали завсегдатаями на наших корпоративах. Но не только западными звездами теперь славятся наши корпоративы. Бывает похлеще! Например, сегодня из торта может легко выпрыгнуть практически любая певица российской эстрады. Или певец, если уж так сильно захочется! На новогоднем корпоративе звезды будут и дед морозом, и снегурочкой, и елочкой! В качестве развлекающего персонала приглашаются просто толпы моделей – красивых, длинноногих – одна под стать другой. Многие из них с титулами самых известных конкурсов красоты. Фонтаны из дорогих вин, оглушительные салюты, которых не увидишь даже в юбилей дня города, картежи из дорогих брендовых машин, посуда в лучшем случае из серебра. А уж про банкетные столы можно вообще не говорить – приглашаются самые лучшие шеф-повара, причем, как правило, европейского уровня. На таких корпоративах можно позволить себе все что угодно – на что фантазии только может хватить! Ну и, конечно же, бюджеты таких мероприятий зашкаливают. Наверное, их хватило бы на годовой бюджет небольшого городка! Причем они совсем не скрываются, а прилюдно обсуждаются, чтобы показать – нам для своих гостей ничего не жалко! Ну и, конечно же, сфера праздничных услуг не отстает за столь стремительно растущими потребностями их клиентов. Ведь нужно угодить всем и каждому! Любое следующее мероприятие должно быть интереснее, оригинальнее, да круче, в конце концов. Организация мероприятий набирает обороты стремительными темпами! И уже трудно представить, что же можно придумать еще! Но поживем – увидим! Реклама]]></text>
</doc>
