<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[При Сердюкове Минобороны «продавало воздух»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T15:49:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стоит отметить, что вызова Голышкиной очень ждала сторона защиты. Этот свидетель неоднократно фигурировал в показаниях других свидетелей и, как правило, это было связано со скандальными заявлениями. На этот раз специалист по недвижимости, которая и оформляла сделку с Пересыпью, открыто заявила, что передача поселка ООО "Ситиинжениринг" была незаконной. - "Ситиинжениринг" вообще мне непонятная компания. Компания с уставным капиталом в 10 тысяч рублей покупала очень дорогой комплекс в Краснодарском крае. Причем она была создана за три дня до сделки, - в какой-то момент заявила свидетель. Она также рассказала, что с Гончаровым, который, является гендиректором "Ситинжениринга" не было никакой связи, а сама сделка проходила через юриста компании. - Мы неоднократно пытались связаться с Гончаровым. Но не связались. Мы не знали, где и как его найти. Контакты поддерживали через юриста компании. Гончарова я так ни разу не увидела,- заявила Голышкина. Кстати, в четверг Голышкиной предоставился шанс впервые увидеть Игоря Гончарова, который также был вызван в суд для дачи показаний. Впрочем, допрос сорвался. После первого же вопроса гособвинения гендиректор отказался рассказывать суду о своей компании. - Хочу воспользоваться статьей 51, так как показания могут быть использованы против меня, - сказал гендиректор "Ситиинжениринга". Больше свидетель, который, кстати, пришел в суд вместе со своим адвокатом, ничего не сказал. Кстати, оформлявшая сделку Голышкина рассказала суду, что тот факт, что передача поселка от «ОМС» "Ситиинженирингу" не может быть осуществлена, выяснился уже при подаче документов в Росрегистрацию. - Там выяснилось, что "висит" аренда на 49 лет. Земля была арендована Федеральной налоговой службой и участок не принадлежит Минобороны, - сказала Голышкина, добавив, что при таких раскладах сделка не представлялась возможной. О вновь открывшихся обстоятельствах она неоднократно сообщала и своему начальнику - гендиректору «ОМС» (сначала Караваеву, а затем Максиму Закутайло), а также сотрудникам Департамента имущественных отношений Минобороны. Однако, по ее словам, у начальства был только один ответ "это не наше дело". - Я позвонила Караваеву и сказала, что вряд ли удастся зарегистрировать участок... Реакции, если честно, никакой не последовало. Ждала хоть какой-то помощи и реакции... Тем не менее, к большому удивлению Голышкиной, сделка все-таки состоялась. - В результате участок был зарегистрирован. Чему я была крайне удивлена. До сих пор не понимаю, как Росреестр зарегистрировал право на земельный участок? - сказала она. Напомним, что эпизод с поселком Пересыпь в Краснодарском крае является одним из ключевых в уголовном деле о хищениях в Минобороны. Несмотря на то, что все прежние постройки на участке уже отсутствовали, земля с якобы находящимися на нем строениями, была оценена в 92,1 млн рублей. По словам Голышкиной, она видела все преобразования на участке и пыталась донести до своего руководства, что фактически «ОМС» "продает воздух". Но специалисту по недвижимости до начальства достучаться так и не удалось.]]></text>
</doc>
