<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скандал с покраской звезды на Котельнической: руферы "настучали" друг на друга]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T16:32:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итак, в среду вечером в Санкт-Петербурге полицейские задержали 35-летнего Владимира Подрезова тем временем в Москве был задержан 30-летний Кирилл Ишутин, известный в блогосфере как Кирилл Вселенский. Оба считаются пособниками украинского руфера Мустанга, который взял на себя ответственность за акцию 20 августа на шпиле высотки и даже предложил обменять себя на украинскую летчицу Надежду Савченко . Правда, кроме весьма неубедительного видео никаких доказательств он не представил. Кто же они, новые фигуранты? Московский руфер Кирилл Вселенский известен среди любителей городских пейзажей. На одном только инстаграме у Кирилла почти 79 тысяч пописчиков. Это не удивительно: молодой человек делает шикарные фотографии с разных высотных зданий. Между прочим, есть у Кирилла и фотография сделанная на той самой звезде высотки на Котельнической набережной, которую 20 июля неизвестные вандалы разрисовали в желто-блакитные цвета и водрузили украинский флаг. Не исключено, что именно этот снимок вызвал к нему пристальное внимание со стороны правоохранителей. Правда, сделан он был еще 2 мая, но в подписи к снимку Кирилл предупреждал о некой готовящейся акции. Впрочем, скорее всего, речь идет вовсе не о покраске звезды, а о чем-то сугубо мирным. То, что Вселенскому дано больше чем обычному человеку - еще не повод обвинять его в вандализме. Он был на звезде — это факт, но в тот день, насколько я знаю, его вообще не было в столице, - рассказал «МК» один из знакомых руфера. - А на «День России» в июне он ездил в Крым участвовал в патриотическом мероприятии. Вряд ли за месяц с небольшим его политические пристрастия могли так сильно измениться. Тем более в целом Кирилл всегда был в стороне от политике. Он живет закатами, горизонтами, дружбой с людьми и своим хобби. По нашим источникам в полиции, руферы, задержанные в среду, попали в поле зрения полицейских благодаря информации от четырех скалолазов, задержанных в день акции. Полицейские, впрочем, не считают, что все семеро были на вышке. Возможно, у каждого члена группы была своя особая роль, которую предстоит выяснить. Не исключено, что некоторые руферы с меньшим опытом пришли на своего рода мастер класс, показанный, например, тем же Мустангом (это не отрицал и адвокат Подрезова). Правда, мастер класс оказался одновременно и скандальным политическим перфомансом. В Таганский суд в четверг первым доставили Подрезова. Судьбу Ишутина решал другой суд — Тверской, причем его положение выглядело совсем уж незавидным: по словам адвоката Подрезова, у Кирилла нашли еще и наркоту. Как и другие любители крыш, Подрезов выглядел более чем невинно — эдакий ангел без крылышек (вполне в духе его хобби). Тем не менее, Владимир уже был судим за кражу, освободился в прошлом году, жил с мамой (папа недавно умер) и готовился поступать в вуз. В начале лета, поссорившись с девушкой, уехал из Питера в Москву. Следователь как клещ вцепился в судимость Подрезова — раз судим, значит, может скрыться. Адвокат наставил: парня сгубило хобби (он, кстати, увлекается еще и диггерством), бежать он не собирается, в здании был, но долез только до 19-го этажа, сфотографировался и ушел, а посему неплохо бы представить доказательства его причастности к покраске звезды. Очень хочется верить, что у следствия эти доказательства есть. Иначе в числе обвиняемых по этому делу рискуют оказаться все, кто имел глупость в то утро гулять по Котельнической набережной.]]></text>
</doc>
