<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Крымские журналисты провели акцию в поддержку задержанных «Правым сектором» корреспондентов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T11:01:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Акция в поддержку российских журналистов Евгении Королевой и Максима Василенко, задержанных представителями «Правого сектора» в Донецкой области, прошла в центре Симферополя, в ней приняло участие около 40 представителей крымских и федеральных СМИ. Журналисты, принявшие участие в акции в Симферополе, держали в руках плакаты: «Освободите наших!», «Свободу нашим журналистам», «Журналистика — не преступление!», «Стоп — фашизм!». Также они скандировали «Свободу Жене и Максиму!». Кроме того, рядом были развешаны цитаты журналистов, в которых они реагируют на события, происходящие на востоке Украины, а также последние фотографии из зоны боев. Главный редактор «Крымского телеграфа» Мария Волконская сообщила, что подобные акции являются предупредительной мерой, адресованной тем, кто не заинтересован в объективном освещении событий на востоке Украины и препятствует профессиональной деятельности журналистов. Волконская также рассказала, что информация о месте нахождении журналистов до сих пор не известна, однако близкие друзья сообщают, что они отпущены на свободу. «У меня был звонок от подруги Жени, которая разговаривала с ней минувшей ночью. Подруга сообщила, что журналистов отпустили, и они возвращаются в Крым с помощью общих друзей, правда, каких именно друзей, она назвать не захотела», — отметила редактор.]]></text>
</doc>
