<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Аксёнов: Гей-парадов в Крыму не будет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T16:34:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Свои традиционные взгляды на брак и семью Аксёнов изложил на заседании правительства Крыма. "Если такие люди /нетрадиционной сексуальной ориентации - прим.ред./ выйдут на улицы, то сразу отреагирует на это полиция и самооборона. Эти люди никогда не будут проводить мероприятия в Крыму, я это гарантирую", - сказал Аксенов на заседании Совмина, чьи слова приводит агентство "Крыминформ" . Правительство сегодня утвердило концепцию демографического развития республики до 2025 года. Принятие документа обусловлено высоким уровнем смертности в Крыму. "Целью демографической политики является снижение темпов естественной убыли населения, стабилизация его численности и создание условий для его роста, повышение качества жизни и увеличение ее продолжительности", - сказано в документе. Кроме того, власти намерены повышать уровень рождаемости - вести пропаганду семейных ценностей, материнства и детства, повышать качество медобслуживания, развивать системы жилищного кредитования. Секс-меньшинства незамедлительно отреагировали на заявление Аксёнова. О том, что геи опротестуют запрет на проведение акций в Крыму, сообщил радиостанции "Говорит Москва" активист ЛГБТ-сообщества, основатель движения Московского гей-парада Николай Алексеев. "Это абсолютно незаконно. Это противоречит федеральному закону 54 “О собраниях, митингах, шествиях”, согласно которому все имеют право на свободу собраний, поэтому ни у какого региона российского нет права на то, чтобы принимать подобный закон о запрете кому-то выходить на улицы. Поэтому если Крым вошёл в состав России, соответственно, он должен подчиняться федеральному законодательству, которое не делегирует подобные полномочия субъектам РФ", – сказал Алексеев. Он отметил, что в случае официального запрета на публичные мероприятия представители движения обратятся в суд. В апреле власти Севастополя и Симферополя отказали в согласовании четырех акций сексменьшинств, передает "Корреспондент.net ". Организаторы мероприятий оспорили решение местных властей в московском суде. Однако тот признал запреты гей-парадов законными. Основанием для этого послужил принятый в России закон о запрете гей-пропаганды среди несовершеннолетних. Отметим, что секс-меньшинства периодически выходят на улицы российских городов под радужными знаменами. Правоохранителям приходится разгонять такие стихийные гей-парады, так как по законодательству РФ любая акция должна быть согласована с властями.]]></text>
</doc>
