<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смертоносный вирус Эбола двинулся на восток: Нигерия, Кения, Сингапур?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирус эбола]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T13:09:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медсестра, заразившаяся вирусом Эбола в больнице в нигерийском Лагосе, уехала в восточную часть этой западноафриканской страны – после чего у нее появились симптомы лихорадки. Это событие вызвало новые страхи о распространении болезни в многомиллионной Нигерии, ставшей наряду с Гвинеей, Сьерра-Леоне и Либерией четвертой страной, где разгулялся опасный вирус. Во всех этих государствах власти объявили чрезвычайное положение из-за эпидемии. До сего времени в Нигерии было зафиксировано всего 10 случаев заболевания лихорадкой Эбола, три из которых оказались смертельными. И все эти случаи имели место в Лагосе. Женщина подхватила вирус в то время, когда заботилась об одном из чиновников правительства Либерии – Патрике Сойере, который и завез Эболу в Нигерию (эта страна не граничит с тремя остальными «товарищами по несчастью»). Несчастный, помещенный в карантин, умер 25 июля. А медсестра, видимо, решив пренебречь медицинскими инструкциями, полученными больничными работниками, отправилась с мужем в город Энугу на востоке Нигерии. Как оказалось, еще и в «компании» с вирусом Эбола. Женщину поместили в специальный изолированный бокс и вернули для лечения обратно в Лагос. Но кто даст гарантию – не заразила ли она еще кого-нибудь во время своего путешествия? Муж больной тоже помещен в карантин, хотя у него симптомов болезни пока не обнаружено. Еще одна женщина из Нигерии была заподозрена в возможном распространении вируса Эбола за тысячи от ее родной страны: нигерийская дама лет пятидесяти, прилетевшая в Сингапур, была помещена местными властями в изолированное помещение в больнице. Тем временем не исключена вероятность того, что заболевание проникнет и в восточную часть Черного континента. Во всяком случае, Всемирная организация здравоохранения присвоила степень «высокого риска» распространения смертельного вируса Эбола Кении – из-за развитой системы транспорта, в том числе большого количества рейсов из Западной Африки. Впрочем, пока случаев заболевания лихорадкой в Кении не обнаружено.]]></text>
</doc>
