<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С полезным выбором помогут]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T14:50:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вред, наносимый организму едой из ресторанов быстрого питания, подтвержден десятками научных исследований. Так, британские ученые установили, что, съедая по одной шаурме всего два раза в неделю, любитель перекусить на ходу в несколько раз повышает риск возникновения инфаркта и гарантирует себе через десять лет такого питания возникновение сердечно-сосудистой патологии. Содержащийся в ней жир состоит преимущественно из насыщенных жирных кислот, которые откладываются на стенках сосудов и способствуют развитию атеросклероза и повышению уровня холестерина в крови. Любителям бургеров грозят необратимые изменения в печени, в которой резко увеличивается аланинаминотранс­фераза. Этот фермент повышен исключительно у больных гепатитом. Согласно данным Британской медицинской ассоциации, всего через четыре недели приема фастфуда в организме резко снижается чувствительность к инсулину, появляется метаболическая дисфункция и формируются предпосылки к развитию диабета. Специалисты британского Фонда психического здоровья выявили тесную взаимосвязь между возникновением депрессии, болезни Альцгеймера, шизофрении и высоким уровнем употребления полуфабрикатов. КПРФ, также озабоченная нездоровыми пищевыми предпочтениями россиян, подготовила законопроект о введении специального акциза на сахаросодержащие безалкогольные напитки. По словам главного юриста фракции коммунистов Вадима Соловьева, «сладкая газировка служит основной, если не главной, причиной ожирения и связанных с ним болезней — рака, инфаркта и других». Новый налог, полагает Соловьев, «сделает напитки с сахаром более дорогими, а значит, менее предпочтительными для потребителей». О вреде сладкой газировки не устают повторять и врачи, ВОЗ даже внесла ее в десятку самых вредных продуктов. Выбор в пользу витаминов Между тем, существуют множество натуральных напитков, которые не только вкусны, но и полезны для организма. Восполнить недостаток простых углеводов можно свежевыжатыми соками, клетчаткой обеспечат организм смузи, витамином С – морсы. В какао – много флавоноидов, которые снижают риск развития гипертонии, атеросклероза и сахарного диабета. Большое количество витаминов и антиоксидантов - в пиве. Их содержание в янтарном, выяснили недавно болгарские ученые, превышает аналогичные показатели в арбузах, дынях, яблоках и моркови. Например, в нем есть глутатион и пролин, которые очищают организм от тяжелых металлов и свободных радикалов и улучшают структуру кожи. Состав янтарного, насчитывающего тысячелетнюю историю, неизменен – вода, солод, производимый из злаковых культур, а также хмель, придающий горчинку и характерный аромат. Последний известен своим мощным бактерицидным, противовоспалительным и антиаллергическим действием. Хмель успокаивает нервную систему и улучшает пищеварение, а входящие в его состав биофлавоноиды нормализуют обмен веществ. Кроме того, чтобы добиться вкусового разнообразия, в легкие сорта добавляют фрукты, ягоды, пряности, травы, мед. Также в производстве современные пивовары давно используют не только ячмень, но и другое зерно - пшеницу, рис, сорго, овес, рожь и просо. Экспериментируют и с водой. Например, есть легкие сорта, которые специально варят на очень мягкой родниковой воде. Делают пиво и на минералке, а недавно еще начали и на морской воде. Главное условие, которое должно неизменно соблюдаться – натуральность всех ингредиентов и строгое соблюдение технологического процесса. Знание – залог здоровья О том, что продукты брожения весьма полезны для организма, знали еще наши далекие предки. Они же открыли и то, что технология сбраживания практически полностью сохраняет полезные вещества - напитки, приготовленные таким методом, получаются вкусными и насыщенными витаминами и другими микроэлементами и, что немаловажно, прекрасно сохраняются при высоких температурах. На 100% натуральным считается и излюбленный соотечественниками квас, который содержит витамины групп В и Е, а также цинк, селен и магний. Квас поднимает жизненный тонус, благоприятствует очищению кишечника, способствует выработке гемоглобина, а значит, улучшает насыщение организма кислородом. Эксперты считают, что если бы россияне интересовались тем, насколько полезно или вредно то, что они едят или пьют, то вопросами питания вряд ли пришлось заниматься на законодательном уровне. Специалисты отмечают, что совсем немногие потребители изучают состав приобретаемых напитков и продуктов. В результате в стране вследствие неправильного питания, употребления сладких газировок и фастфуда буквально «расцветают» сахарный диабет и еще ряд сопутствующих заболеваний. Между тем, более внимательное отношение к содержимому своего холодильника и минимальные познания в диетологии – основа хорошего здоровья, а значит и залог долголетия.]]></text>
</doc>
