<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Страшнее, чем думали: масштабы эпидемии Эбола были преуменьшены]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирус эбола]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T07:16:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Американский Центр по контролю и профилактике заболеваний (CDC) оборудует наиболее пострадавшие страны компьютерами и программным обеспечением, которое вскоре позволит сообщать о случаях заражения в режиме реального времени", — отмечает ВОЗ, которая не ожидает прекращения вспышки в ближайшем будущем. Вспышка лихорадки Эбола началась в феврале в Западной Африке. Ее жертвами в основном становятся жители четырех западноафриканских государств — Либерии, Гвинеи, Сьерра-Леоне и Нигерии. Специфического лечения лихорадки Эбола или эффективной вакцины против нее нет. Число погибших в результате заражения лихорадкой Эбола в Западной Африке достигло 1096 человек, а число заразившихся — почти двух тысяч. Несколько дней назад США доставили в Либерию партию экспериментальной вакцины от лихорадки Эбола. Как писал ранее «МК», нынешняя эпидемия не только самая большая из всех эпидемий этого заболевания, но и перевешивает два десятка предыдущих вспышек Эболы вместе взятых. Эпидемиологи предсказывают, что потребуются многие месяцы для того, чтобы взять под контроль эпидемию. Представитель ВОЗ заявил, что для борьбы с Эболой необходимы тысячи медработников помимо тех, которые уже включились в борьбу с эпидемией. Некоторые эксперты предупреждают, что такая сильная вспышка эпидемии может дестабилизировать правительства африканских стран, где она свирепствует. Паника распространяется как лесной пожар. В субботу Гвинея сообщила о том, что она закрывает границы со Сьерра-Леоне и Либерией в целях остановки эпидемии. У врачей еще одна головная боль. Они опасаются, что борьба против Эболы поглотит все ресурсы и без того слабой системы здравоохранения африканских стран. А это в свою очередь вызовет рост смертности от таких болезней как малярия, дизентерия и другие инфекционные заболевания. Кроме того большие потери несут медицинские работники: 145 врачей заболели лихорадкой Эбола и 80 из них умерли. Прошлые вспышки Эболы были обнаружены довольно быстро в течение двух-трех месяцев. Почему же нынешняя эпидемия была раскрыта поздно, когда она уже вышла из-под контроля? Как это ни странно, по иронии судьбы, частично такое произошло в результате модернизации, проходящей в Африке. Предыдущие эпидемии Эболы возникали в отдаленных локализованных местах, а вот нынешняя вспыхнула на границе трех африканских государств, где много автострад и люди интенсивно путешествуют. Нынешняя эпидемия Эболы возникла в Западной Африке, где о ней раньше и не слыхали. В некоторых районах испуганные и взбешенные люди стали нападать на медработников, обвиняя их в том, что это именно они распространяют смертельную болезнь.]]></text>
</doc>
