<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скарлетт Йоханссон произвела на свет дочь по имени Роза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T09:33:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно его словам, 29-летняя Йоханссон и ее ребенок чувствуют себя хорошо. Паризу отметил, что актриса и ее жених - француз Ромен Дориак - намерены оградить дочь от внимания прессы. Йоханссон в сентябре прошлого года объявила о помолвке с французским журналистом Роменом Дориаком. Впервые обручальное кольцо Йоханссон в стиле арт-деко журналисты заметили на кинофестивале в Венеции, куда актриса приехала вместе с Дориаком. Последний раз влюбленную пару видели вместе на премии "Сезар" в конце февраля, где актриса получила почетную премию. Как отмечают СМИ, несмотря на то, что Йоханссон, как всегда, выглядела потрясающе, было заметно, как ее пиджак чуть оттопыривался в районе живота. Дата свадьбы еще не назначена, хотя официальный представитель актрисы подтвердил, что она состоится, и в одном из интервью актриса говорила, что большой день не за горами. Свою первую кинороль Йоханссон сыграла в 1994 году в фильме "Норт". На сегодняшний день на ее счету около 30 фильмов. Любимица культового режиссера Вуди Аллена снялась в трех его картинах — "Матч-Пойнт", "Сенсация" и "Вики Кристина Барселона". Актриса также известна благодаря фильмам "Заклинатель", "Мир призраков", "Трудности перевода", "Девушка с жемчужной сережкой" и "Черная орхидея". Среди ее новейших работ — фильм "Люси" французского режиссера Люка Бессона, рассказывающий о девушке, вовлеченной в наркобизнес на Тайване. В 2012 году Йоханссон удостоилась звезды на голливудской "Аллее славы". Личная жизнь актрисы часто становилась предметом сплетен "желтой" прессы: ей приписывали романы с голливудскими звездами Джаредом Лето, Бенисио дель Торо, Марком Уолбергом и музыкантом Джастином Тимберлейком. В 2008 году Йоханссон вышла замуж за актера Райана Рейнольдса, с которым развелась в 2010 году.]]></text>
</doc>
