<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывшая звезда порно Саша Грей пообщается с россиянами в прямом эфире]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T16:34:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поклонники Грей смогут задать ей вопросы, подключившись к прямой трансляции в Google+ на странице компании, которая привезла актрису в Россию из солнечной Калифорнии. Презентация фильма состоится в московском ГЛАВCLUB, сообщает Лента.ру. Режиссёром картины стал испанец Начо Вигалондо, снявший триллер "Временная петля", одну из новелл для "Азбуки смерти", а также корометражку "7:35 утра", получившую номинацию на Оскар. Триллер "Открытые окна" - это современная вариация на тему фильма Хичкока "Окна во двор", только здесь "окна" выходят в интернет-пространство и отображаются на экране компьютера - история фильма преподносится как беспрерывная онлайн-трансляция, пишет "Российская газета". Помимо Саши Грей, сыгравшей главную роль, в фильме снялся американский актёр Элайджа Вуд. По сюжету нового фильма главный герой Ник - фанат и редактор сайта о популярной актрисе по имени Джилл Годдард. Он выигрывает конкурс и получает право поужинать с ней, правда, в последний момент встреча отменятся, а с Ником связывается неизвестный маньяк. Аноним дает герою возможность следить за актрисой с помощью десятков веб-камер, но очень скоро оказывается, что это всего лишь приманка - для участия в опасной игре на выживание. Саша Грей официально объявила о завершении карьеры порноактрисы в апреле 2011 года. К тому моменту она уже успела сняться в драме Стивена Содерберга "Девушка по вызову", вызвавшей большой интерес у публики. Кроме того, Грей выступает в составе индастриал-группы aTelecine.]]></text>
</doc>
