<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Канада может передать 1000 образцов экспериментальной вакцины против лихорадки Эбола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирус эбола]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T12:51:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам канадского министра здравоохранения Роны Амброз, Страна кленового листа готова предоставить специалистам ВОЗ от 800 до 1000 образцов вакцины VSV-EBOV, которая еще не испытывалась на людях, но была протестирована лишь на животных. Такое решение было принято после того, как ВОЗ пришла к выводу о том, что в условиях распространения вируса Эбола лечение зараженных смертельным заболеванием людей лекарствами, не прошедшими испытаний, является этически оправданным. В Канаде пока имеется лишь около полутора тысяч доз вакцины, разработанной несколько лет назад. Помимо этой экспериментальной вакцины Канада готова выделить Всемирной организации здравоохранения $185 тыс. для поддержки мер по предотвращению и контролю за эпидемией в Западной Африке. Впрочем, эксперты предупреждают, что потребуется не менее полугода для того, чтобы произвести достаточное количество вакцины для борьбы со вспышкой эпидемии в западноафриканских странах (чтобы канадцы получили достаточное количество лекарства, по оценкам специалистов, требуется от четырех до шести месяцев). При этом количество жертв последней вспышки лихорадки Эбола в Западной Африке – прежде всего в Гвинее, Либерии и Сьерра-Леоне – уже превысило тысячу человек, еще около двух тысяч инфицированы. В Соединенных Штатах также ведутся работы над созданием вакцины, способной противостоять лихорадке Эбола, но как в в Канаде американские производители вакцины также заявляют, что пока им пока удалось подготовить лишь небольшой объем препарата. Недавно один из ведущих мировых иммунологов директор американского Национального института аллергии и инфекционных заболеваний д-р Энтони Фаучи сообщил Би-би-си, что надеется разработать вакцину от вируса Эбола к середине 2015 года. Клинические испытания вакцины, которая ранее показала обнадеживающие результаты на животных, начнутся, по его словам, в сентябре. К слову, экспериментальным препаратом лечат заразившегося вирусом Юола в Африке американского врача Кента Брэнтли, перевезенного в США. Любопытно, что ровно два года назад – в августе 2012 г. – пришло сообщение о том, что министерство обороны США приостановило финансирование работ, которые вели две американские компании, испытывавшие прототипы вакцин против лихорадки Эбола. На фоне проблем с финансированием и отсутствия интереса со стороны крупных игроков фармакологического рынка некоторые ученые высказывали сомнения насчет возможности появления на свет вакцины против вируса Эбола.]]></text>
</doc>
