<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Джеком-потрошителем был польский парикмахер, показал тест ДНК]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T17:49:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Джеком-потрошителем был парикмахер из лондонского района Уайтчепел Аарон Космински, выходец из Польши. Преступник, замешанный в убийствах как минимум пяти женщин, был определен благодаря ДНК-экспертизе, проведенной британским доктором Яри Лухелайненом. Он смог получить необходимый материал ДНК у потомков Кэтрин Эддоус, одной из жертв Потрошителя, и сравнить их с данными генетического анализа органических пятен на шали, обнаруженной на месте убийства Эддоус, пишет «Газета.Ru» со ссылкой на The Daily Mail. Этот предмет одежды в 2011 году был предоставлен бизнесменом Расселом Эдвардсом, который купил его на одном из аукционов. Доктор Лоухелайнен сравнивал образцы с платка с ДНК родственников жертвы, а также подозреваемых, в результате чего пришел в выводу, что именно Косминский был убийцей.По словам эксперта, совпадения ДНК Аарона Космински с пятнами с шали составили 99,2 из 100%. На момент совершения преступлений ему было 23 года и он работал парикмахером, у него было двое братьев и сестра, а жили они недалеко от места гибели третьей жертвы Элизабет Страйд, которая была убита в ту же ночь, что и Эддоуз, сообщает ИТАР-ТАСС . "Теперь, когда все кончено, я горжусь достигнутыми результатами и удовлетворен тем, что мы определили, насколько это было возможно, что именно Аарон Косминский является преступником", - отметил эксперт. Джек Потрошитель - это псевдоним серийного убийцы, который действовал в лондонском районе Уайтчепел во второй половине 1888 года. Его основными жертвами были проститутки из трущоб. На счету преступника по меньшей мере пять убийств.]]></text>
</doc>
