<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЕГЭ можно будет сдавать в несколько заходов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дина Карпицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T17:08:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Рособрнадзора Сергей Кравцов сообщил, что уже к новому, 2015 году в России откроются первые специализированные центры сдачи ЕГЭ. Пока их будет немного — два-три в каждом регионе. «Мы создадим их на базе уже существующих пунктов приема экзамена, где этим летом было установлено оборудование, позволяющее вести онлайн-видеонаблюдение», — пояснил Кравцов. Однако ведомство будет работать над тем, чтобы в будущем необходимое количество таких центров появилось в каждом городе. Правила сдачи ЕГЭ будут такими же, как и в основном, летнем потоке: никакого списывания, независимые наблюдатели, КИМы, доставляемые за час до начала тестирования. Всё по всей строгости. Предполагается, что в течение года ЕГЭ смогут сдавать не только школьники, но и выпускники прошлых лет. Проходить экзамены будут по выходным дням. А вот количество попыток — пока вопрос открытый. Также пока не решено, станет ли досрочный ЕГЭ платной услугой. «Все пока находится в стадии разработки, — рассказали «МК» в Рособрнадзоре. — Ничего конкретного пока сказать нельзя». Однако уже известно, что при поступлении в вуз выпускник сможет использовать свой лучший результат, а не обязательно тот, который он получит, сдавая ЕГЭ летом в общем потоке». Предварительные ЕГЭ, объясняют в ведомстве, снизят нервное напряжение у учеников, которое неизменно возникает, когда имеется единственная попытка сдачи экзамена. Кроме того, говорит Кравцов, предварительные ЕГЭ помогут школьникам понять свои пробелы и подтянуться. Очень доволен новшеством заслуженный учитель РФ, доктор педагогических наук, член-корреспондент РАО, директор школы No109 Евгений Ямбург. — Это еще один шаг к очеловечиванию ЕГЭ, — сказал он «МК». — Шаг, за который мы давно боролись. Ведь любой ребенок имеет право исправить свои ошибки. В 2013/2014 учебном году экзамен прошел по всей строгости — без списываний и тому подобного. Это, конечно, правильно. Однако около 20 000 учеников остались за бортом — их результаты по тем или иным причинам не были засчитаны. Что им делать? Ждать следующего лета, когда все знания уже выветрятся? Так что я очень хорошо отношусь к инициативе Рособрнадзора. Надеюсь, будут сделаны и следующие шаги для улучшения жизни школьников. Однако в такой большой и такой важной сфере, как образование, быстрых результатов ждать не приходится.]]></text>
</doc>
