<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские пенсионеры, совершившие кругосветку на автомобиле: "Сдали квартиру, дачу, гараж - и поехали..."]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Гнединская]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T20:14:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Назвать пенсионерами Александра и Татьяну Чемодуровых язык не поворачивается. Хотя формально, да - они уже достигли пенсионного возраста. Впрочем, от вопроса, сколько конкретно каждому из них лет, супруги дипломатично уходят. - Напишите, что нам 115 на двоих... Александр работал в управлении информации министерства культуры Московской области, у Татьяны есть небольшой бизнес. Супруги Чемодуровы — путешественники со стажем. До этого они объехали уже больше 80 стран. Но кругосветка была их мечтой — до поры до времени неосуществимой. - Я вышел на пенсию в прошлом году и понял - пора. На воплощение этой цели у нас был отложен миллион. Всего же поездка обошлась в миллион 800 тысяч. Оставшиеся деньги нашли, сдав квартиру, дачу, гараж, - рассказал Александр Чемодуров на пресс-конференции в московской штаб-квартире Русского географического общества. В дорогу путешественники отправились из Москвы в октябре прошлого года. Без особых трудностей пересекли тогда еще спокойную Украину. Единственный нюанс — на границе у них отобрали электрошокеры. Сперва пенсионеры-было расстроились, потом же несколько раз благодарили таможенников за проявленное рвение в работе. - Дело в том, что в некоторых африканских странах электрошокеры приравнивают к боевому оружию. Если бы у нас их нашли — проблем бы избежать вряд ли удалось, - объясняет Александр. С первыми сложностями путешественники столкнулись в Египте. Как оказалось, по территории страны можно передвигаться только с местными автомобильными номерами. Пока Александр занимался автомобильно-бумажной волокитой, на его супругу, оставленную в порту близ Александрии, напала... стая мух. - Когда вернулся, увидел, что Татьяна выделывает невыразимые пируэты, чтобы отбиться от этих насекомых. Местные же вокруг стоят и смотрят. Пришлось потом объяснять, что Татьяна репетировала русские национальные танцы. Кстати, теперь мы понимаем, что закрытые одеяния в этой стране — не только дань традициям. Из Египта переправились в Судан — страну крайне закрытую для иностранцев. - В Москве мы даже не смогли получить визы — удалось сделать нам это только в Каире. В Судане не работает ни один навигатор (у нас их было три). Там нет гостиниц для туристов, а на паром женщинам заходить запрещено. Одну ночь нам пришлось ночевать на постоялом дворе для дервишей (мусульманских странствующих монахов - «МК») Хозяин любезно уступил нам свою комнату. Вообще, за время путешествия их довольно часто зазывали в гости. Вот только не на всякое приглашение легко согласиться. Например, в африканской глубинке дома строят из соломы, скрепленной, как цементом, навозом. - В эти дома не то, что войти — рядом находиться не у всякого получится. Передвижение по дорогам африканского континента — тема, достойная отдельной заметки. Достаточно рассказать, что при въезде в каждую деревню оборудована своя импровизированная таможня. - Дорогу просто перегораживают веревкой, рядом дежурит человек с автоматом. Вопрос всегда один: не везем ли мы продукты? Приходилось вытаскивать припасы. Обычно, это были бананы, приобретенные в соседнем населенном пункте — другой провизии по дороге не купишь. «Таможенники» эти бананы конфисковывали, пояснив, что к ним «импорт» из соседних деревень ввозить нельзя. Если хотим — можем приобрести бананы у них. Зато некоторые правила дорожного движения нам бы стоило взять на вооружение. - Например, если автомобиль едет с маленькой скоростью и собирает за собой хвост хотя бы из пары машин, он обязан остановится и пропустить их всех. В противном случае — серьезный штраф. За все это 10 месяцев путешественники получили всего пять штрафов, причем три из них — в Танзании. - В местной русской общине нас предупреждали, что у них на дорогах зверствуют гаишники, нужно быть осторожнее. Так и вышло — в первый раз нас остановили, когда мы ехали со скоростью 45 км\час. Но радар инспекторов показывал 62. Доказывать что-либо было бесполезно, инспектора приводили железный аргумент: «Мы пятеро видели, что вы превысили скорость». Во второй раз нас тормознули, когда спидометр нашего авто показывал скорость всего в 30 км\час. И опять те же 62 на радаре. В третий раз дошло до абсурда: скорость мы сбросили до 15-ти. Но все равно были оштрафованы. Кстати, по уверениям путешественников, российский паспорт был лучшей гарантией их безопасности. - Услышав, что мы из России, в Африке все сразу начинали жать нам руки. Говорили: "Знаем: Путин, "Калашников", шоколад" - и пропускали, даже документы не спрашивали.]]></text>
</doc>
