<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Союз журналистов Москвы выступил с заявлением: «Свободу Андрею Стенину!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T13:37:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Киевская власть запрещает газеты и журналы, телевизионные каналы и радиостанции, которые в отличие от позиции украинских националистов имеют собственный взгляд на происходящее в стране, доносят до мировой общественности неприкрытую правду о результатах так называемой антитеррористической операции – о преступлениях украинской военщины, гибели простых людей, о геноциде русскоязычного населения и тысячах беженцев, которые пересекают границы России в поисках мира и безопасности. Более того, спецслужбы Украины организовали настоящую охоту на журналистов. Их похищают, пытают, убивают, им пытаются заткнуть рот, чтобы никто не узнал о том, что на самом деле происходит на востоке Украины, о тех гнусных злодеяниях, которые по своему размаху подобны преступлениям гитлеровских нацистов. Очередной мишенью киевских спецслужб стал фотокорреспондент информационного агентства «Россия сегодня» Андрей Стенин , несколько дней назад похищенный Нацгвардией и Службой безопасности Украины. Причем власти Незалежной категорически отрицали его нахождение в застенках СБУ. И только потом, под давлением неопровержимых улик, сознались о его задержании за «пособничество и прославление терроризма». Мы помним, такие же претензии предъявлялись и корреспондентам телекомпании «Лайфньюс», которые были захвачены украинскими военными и подвергались физическим и психологическим пыткам только за то, что они честно исполняли свой профессиональный долг – честно показывали и рассказывали о том, что видели своими глазами, что слышали своими ушами. Союз журналистов Москвы, как и Организация по безопасности и сотрудничеству в Европе, как и тысячи наших коллег во всем мире, требует немедленного прекращения пыток нашего товарища, его безоговорочного освобождения и возвращения на родину. Мы гарантируем, что продолжим следить за его судьбой, бороться за его свободу и никогда не прекратим говорить правду и одну только правду о преступлениях украинской военщины. Свободу Андрею Стенину!»]]></text>
</doc>
