<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пациент с подозрением на вирус Эбола госпитализирован в Польше]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T22:42:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пациент с подозрением на вирус геморрагической лихорадки Эбола госпитализирован в Польше, сообщил в пятницу директор департамента здравоохранения Поморского воеводства в Гданьске Ежи Карпиньский. По его словам, пациент обратился в Центр морской и тропической медицины в Гдыне, после чего был перевезен в инфекционный госпиталь в Гданьске. «У пациента есть симптомы, он был в опасном регионе. Пока, однако, нет окончательных результатов анализов», — сказал Карпиньский. Пресс-секретарь воеводы Поморского воеводства Томаш Врублевский сообщил, что пациент родом из Нигерии, но проживает в Польше; десять дней назад он вернулся в Польшу из Нигерии, где провел несколько недель. В Центре морской и тропической медицины введен временный запрет на прием новых пациентов и на посещение больных родственниками. Согласно официальным данным, от смертельного заболевания, вспышка которого была зафиксирована в Западной Африке, погибло более 2 тысяч человек, почти 4 тысячи человек заражены. Вирус Эбола был открыт в 1976 году в Заире (ныне ДРК) и был назван по реке, рядом с которой находились деревни с первыми инфицированными. После начала нынешней вспышки зарегистрированы в Либерии, Сьерра-Леоне, Гвинее, Нигерии, Демократической Республике Конго и Сенегале. Эффективной вакцины против нее пока не существует. ВОЗ признала этичным использовать экспериментальные лекарства для лечения болезни.]]></text>
</doc>
