<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдепартамент: Сноуден должен вернуться в США и ответить за все свои действи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[госдепартамент сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T02:10:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Администрация США считает, что бывший сотрудник американских спецслужб Эдвард Сноуден должен вернуться на родину. Об этом заявила официальный представитель госдепартамента Мари Харф. Журналисты попросили ее прокомментировать информацию о том, что Сноуден, которого Вашингтон разыскивает за предание огласке секретных документов о деятельности Агентства национальной безопасности США, получил убежище в РФ сроком на три года. "Мы считаем, что он должен вернуться домой", - сказала Харф. Ранее представитель госдепартамента подчеркивала, что позиция США в отношении Сноудена остается прежней. "Мы считаем, что он должен ответить за все свои действия", - отмечала она. 7 августа адвокат Анатолий Кучерена сообщил, что бывший сотрудник американских спецслужб Эдвард Сноуден получил вид на жительство в РФ. В течение года Сноуден находился в России на основании решения о предоставлении ему временного убежища, срок этого разрешения истек 1 августа, документы на продление были им поданы заранее. "С 1 августа он получил вид на жительство сроком на три года", - сказал Кучерена на пресс-конференции. В США экс-сотруднику ЦРУ и АНБ предъявлены обвинения в разглашении секретной информации, ему грозит длительное тюремное заключение. Сноуден, передавший СМИ документы о программах электронной слежки АНБ, в июне 2013 года бежал из США в Гонконг. Оттуда он вылетел в Москву, чтобы направиться из российской столицы в Эквадор. Однако в итоге он остался на территории РФ после того, как власти США аннулировали его паспорт. Перед получением временного убежища Сноуден больше месяца провел в транзитной зоне аэропорта Шереметьево.]]></text>
</doc>
