<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вирус Эбола продолжает наступление по миру: новые страны и новые заболевшие]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирус эбола]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T13:07:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заболевшего 29-летнего волонтера Уильяма Пули (он работал медбратом в центре лечения Эбола на востоке Сьерра-Леоне) решили доставить в Британию на специально оборудованном самолете Королевских ВВС, чтобы лечить в изоляционно-карантинном отделении лондонской больницы Royal Free Hospital – единственном такого рода во всей стране. Уильяма будут держать в особом помещении, в палатке из пластика и резины, которая будет отделять его от медицинского персонала. Особая вентиляционная система будет очищать воздух. Напомним, что при своевременном лечении у заболевших лихорадкой Эбола есть шанс выздороветь – как это произошло с двумя заразившимися в Западной Африке американцами. Врач Кент Брэнтли и медсестра Нэнси Райтбол были вывезены из Либерии в США на лечение. Их лечили в госпитале в Атланте с помощью экспериментального лекарства Zmapp, которое ранее не применялось при лечении людей. Оба американских медицинских работника полностью излечились и были выписаны из больницы. Впрочем, использовавшееся для их лечения лекарство применялось и при лечении испанского миссионера, который тем не менее умер. Тем временем есть сообщения о том, что вирус Эбола распространяется за пределы стран Западной Африки (Гвинея, Сьерра-Леоне, Либерия и Нигерия), где его жертвами стали примерно полторы тысячи человек. сдвигаясь на юг Черного континента. По имеющимся данным, зафиксировано заболевание у двух человек из города Гера, находящегося на севере Демократической Республики Конго, примерно в 1200 км от столицы страны Киншасы. К слову, именно в этой стране впервые был обнаружен вирус Эбола, получивший название по протекающей там реке. При этом, по словам главы Минздрава Демократической Республики Конго Феликса Нумби, в провинции Экватор уже скончались 13 человек. Как заявил Би-би-си министр, смертельные случае были отмечены в изолированном районе. В зоне, где обнаружено заболевание, объявлен карантин. Но следует обратить внимание на то, что найденный вирус в ДР Конго не связан с эпидемией в Западной Африке, являясь иным штаммом.]]></text>
</doc>
