<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вдова бостонского «бомбиста» Тамерлана Царнаева вышла замуж и родила]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T12:21:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вдова «бостонского террориста» Тамерлана Царнаева, который вместе со своим родным братом Джохаром подозревается в совершении терактов на бостонском марафоне в апреле 2013 года, снова вышла замуж и родила ребенка. Об этом сообщает американское издание The New York Post со ссылкой на сестру братьев Царнаевых Алину. «Да, она вышла замуж и родила ребенка», – цитирует издание слова Алины Царнаевой, которая в настоящее время проживает в Соединенных Штатах. Подозрения по поводу того, что 25-летняя Кэтрин Рассел, которая год назад пережила потерю, нашла себе нового мужа, появились после того, как в субботу, 23 августа, в американской прессе появились фотографии, где она была запечатлена с младенцем на руках. Как сообщает The New York Post, снимок был сделан в городе Норт-Берген – неподалеку от дома, где живут сестры братьев Царнаевых – Алина и Белла. Известно, что Тамерлан Царнаев и Кэтрин Рассел поженились в 2010 году – после того, как молодая американка согласилась принять ислам. У пары родилась дочь – Зухра. Ранее предполагалось, что она может стать еще одной фигуранткой уголовного дела о бостонских терактах. Сообщалось, что ФБР ведет за ней пристальное наблюдение. Известно, что Рассел даже несколько раз вызывали на допрос. Напомним, что Тамерлан Царнаев был убит в перестрелке с полицейскими 19 апреля 2013 года – спустя четыре дня после того, как он совместно со своим младшим братом Джохаром, предположительно, привел в действие взрывные устройства на марафоне в Бостоне. Тогда трое человек погибли, свыше сотни были ранены. Джохара, который убегая на машине, переехал своего истекавшего кровью брата, поймали на следующий день – с многочисленными ранениями. Обвинения в отношении Джохара насчитывают 30 пунктов, по 17 из которым ему грозит смертная казнь. Пока что адвокаты молодого выходца из Чечни пытаются добиться перевода суда в другой американский штат. Начало очередных судебных слушаний по делу о взрывах на бостонском марафоне назначено на ноябрь 2014 года.]]></text>
</doc>
