<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские журналисты, погибшие на Украине, посмертно получат премию Политковской]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T00:58:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские журналисты, погибшие на Украине, в том числе фотокорреспондент МИА "Россия сегодня" Андрей Стенин, посмертно получат премию "Камертон" имени Анны Политковской. Премию вручат их родственникам 15 декабря в Доме журналиста. Четыре российских журналиста погибли на юго-востоке Украины с момента начала силовой операции украинскими властями. Андрея Стенина искали почти месяц. В среду гендиректор МИА "Россия сегодня" Дмитрий Киселев объявил о получении данных СК РФ, свидетельствующих, что пропавший в начале августа на Украине фотокорреспондент около месяца назад погиб в районе Донецка. Сотрудники ВГТРК Игорь Корнелюк и Антон Волошин погибли в июне при обстреле под Луганском, а в конце июня оператор Первого канала Анатолий Клян получил смертельное ранение при обстреле под Донецком. "15 декабря мы в Доме журналиста продолжим вручение наград семьям погибших журналистов. И вот эти люди, которых мы сегодня упоминаем, — это Игорь Корнелюк, Анатолий Клян, Андрей Стенин. И мы в Доме журналистов тоже вручим награды, в том числе и главный журналистский орден. Мы хотели сегодня это сделать, но решили, что мы должны поработать немножко над этой темой и попытаться всё-таки найти истину, я имею в виду найти тех, кто убил и как это всё происходило", — заявили организаторы премии. В воскресенье в Большом зале Московской консерватории прошел благотворительный концерт, в его рамках премию "Камертон" вручили сестре погибшего на Украине итальянского журналиста Андреа Роккели и брату российского журналиста Андрея Миронова. Премия "Камертон" была учреждена секретариатом Союза журналистов 30 августа 2013 года и вручается за достижения в области защиты прав человека и свободы прессы.]]></text>
</doc>
