<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наркологи: студента за употребление наркотиков отчислить нельзя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Кузина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T19:33:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тестирование на наркотики в вузах идет не первый год: как правило, учреждение проводит его либо своими силами (что довольно затратно — тест на 10 позиций стоит 800 рублей), либо просит студента принести справку от нарколога (тогда он делает ее за свой счет). А сейчас четыре вуза - МГУ, ГУУ, МПГУ и МГТУ ГА - решили сделать что-то вроде единой кампании. При этом, к примеру, ректор МГТУ ГА Борис Елисеев говорит, что если в его вузе найдется студент с положительным тестом на наркотики, его могут и отчислить: «В конкретном случае нужно будет разбираться — когда он употреблял, добровольно ли, регулярно ли этим занимается и так далее. А отчисляем мы, вообще-то, и за употребление алкоголя в общежитиях», — пояснил Елисеев в комментариях СМИ. Можно ли отчислить учащегося за положительный тест на наркотики, спросили мы нарколога Сергея Полятыкина. - Вообще-то у нас запрещена дискриминация по состоянию здоровья, - комментирует эту идею нарколог. - Это противоречит федеральным законам — в том числе «Закону об образовании» — и Конституции. Так что, отчислять за употребление — сомневаюсь, что такое возможно. Скорее, можно прописать в уставе отчисление за употребление на территории вуза. Но это другое дело. - А вот как это возможно теоретически? Вот человек проходит тест, его получает доктор и что — несет его ректору? Как ректор-то узнает об результатах? - Никак не может он их узнать. Никто не отменял медицинскую тайну. Но понятно, что администрация захочет эти списки получить — ей же нужны рычаги для давления. Когда мы — я имею в виду специалистов врачей и психологов - проводим такую работу в вузе, у нас и речи не идет о составлении таких списков. Мы можем протестировать, выявить употребляющих студентов — но для чего? Для того, чтобы выявить причины употребления — это могут быть плохие взаимоотношения с преподавателями, торговля наркотиками на территории, трудная жизненная ситуация. Наша задача - помочь как-то решить проблемы студента: порекомендовать посетить психолога, еще что-то. Но это принципиально другой подход. Осмысленный... Против такой постановки вопроса высказался и уполномоченный по правам студентов в России Артем Хромов: - Отчислять за факт употребления нельзя ни в коем случае. Это не решение проблемы. Так мы не поможем человеку, а просто вытолкнем его на обочину жизни.]]></text>
</doc>
