<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Звезды в школе: рэпер Текила забросал кабинет петардами, а Настя Крайнова собирала букеты на огородах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Майя Гвилава Гертруда Жигарева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T17:48:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Певица Глюкоза призналась, что не очень любила школьные времена из-за постоянного контроля со стороны преподавателей и родителей. — Я не могла смириться со словом «система». Не любила контроль, поэтому школу не любила. Конечно, еще в первом классе 1 сентября был для меня праздником, а уже начиная с пятого класса — нет. Кроме того, для певицы в старших классах было еще одно серьезное испытание: одноклассники восхищались песнями Глюкозы и напевали их на каждом углу. Но они не знали, что знаменитость, которую они так любят, сидит с ними за одной партой. — Мне очень хотелось закричать: Глюкоза — это я, я, я! Но, к сожалению, этого делать нельзя было. А «татушке» Лене Катиной школа подарила подруг, с которыми певица поддерживает отношения: — Мне очень нравилась наша школьная форма: платья с белыми праздничными фартуками и черными, которые надевали на каждый день. Еще школа подарила мне подруг. Когда наступил выпускной бал, я рыдала полночи. Бывшая солистка группы «ВИА Гра» Таня Котова, как и полагается модной девчушке, думала не об учебе, а о красивых украшениях: — Я с малых лет мечтала о больших, красивых, настоящих взрослых сережках! Но родители очень долгое время не хотели прокалывать мне уши! И 1 сентября я подрисовала на своей фотографии огромные сережки! Родители потом меня еще долго ругали за мою выходку и за то, что я испортила снимок. Правда, на следующий учебный год родители все же подарили мне долгожданный подарок! Известный репер T-killah хулиганил в школе не по-детски: — Я до сих пор близко общаюсь со своими одноклассниками и даже стал крестным папой для сына одного из них. В средней школе мне нравилось дергать девчонок за косички и хулиганить. Сейчас мне стыдно за то, что я забросал кабинет завуча петардами. Но я никогда не поддерживал мальчишек, которые унижали «ботаников». А певица Настя Крайнова собирала букеты для учителей на соседских огородах: — Я была творческим ребенком в своем классе, и где-то за две недели до торжества классная руководительница давала мне стихотворения, которые я должна была выучить. Мы жили скромно и не могли покупать дорогие букеты. Но я нашла выход. Объединившись с одноклассниками, мы пошли по соседским огородам. И как только мы видели красивые цветы, начинали нахваливать хозяйку. Она в знак благодарности срезала несколько цветочков. Таким образом мы набирали роскошные букеты. Корнелии Манго знакомство с одноклассниками обернулось настоящим шоком: певица впервые узнала, что отличается от окружающих цветом кожи. — Мой поход 1 сентября в школу запомнился на всю жизнь. Когда я познакомилась со своими одноклассниками, они все вместе неожиданно начали тереть мне кожу и спрашивать с удивленными глазами: «Ты такая темная! А почему?». И я после первого же дня в школе побежала к маме и допытывала ее: «Мама, я что, темненькая?!». До этого дня я даже и не подозревала, что отличаюсь от других людей цветом кожи. Потому что не ходила в детский сад.]]></text>
</doc>
