<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спасатели стали мастерами спорта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алена Павлова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мчс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T17:38:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спорт пожарных и спасателей активно развивается и набирает популярность. С каждым годом соревнования привлекают все больше участников, зрителей и являются яркой пропагандой пожарно-спасательного дела. Открывая чемпионат в Оренбурге, глава МЧС Владимир Пучков отметил: — Важнейшей частью работы спасательного ведомства является воспитание молодежи, повышение уровня физической подготовки пожарных и спасателей, повышение и увеличение профессионального мастерства и готовности работать в сложных условиях. Наши спортсмены по пожарно-прикладному спорту известны во всем мире. На чемпионатах мира они ставят мировые рекорды и завоевывают золотые медали. В системе МЧС России большое внимание уделяется здоровому образу жизни и спорту. Спасатели, пожарные и представители других профессий министерства всегда должны быть готовы к серьезным испытаниям. Только сильные духом, физически подготовленные люди могут выдержать нагрузки, с которыми сталкиваются профессиональные пожарные и спасатели. Владимир Пучков наградил призеров первого дня соревнований, а самым отличившимся профессионалам вручил удостоверения о присвоении звания мастера спорта России. Имена девушек-победителей и участниц чемпионата уже вписаны золотыми буквами в богатую историю пожарно-прикладного спорта в России как первых, кто профессионально овладел поистине мужским видом спорта пожарных и спасателей.]]></text>
</doc>
