<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Приметы и традиции Медового спаса: зачем освящать мак и помогать вдовам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T11:44:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[14 августа православные отмечают Медовый Спас и начало Успенского поста. Медовым спасом в народе прозвали день, объединяющий сразу три больших церковных праздника - Всемилостивого Спаса и Пресвятой Богородицы, Происхождения честных древ Животворящего Креста Господня, а также Крещения Руси в 988 году. Праздник пришел на Русь из Константинополя, где, по свидетельству историков, он был провозглашен не позже IX века. Накануне торжества из императорского дворца в храм Софии-Премудрости Божией переносили сохранившуюся часть Креста Христова, при этом совершалось водоосвящение. Затем в течение двух недель — до праздника Успения Богородицы — святыню носили по городу, служа литии для освящения различных мест и избавления от болезней. По церковным канонам в этот день во время богослужения совершается вынос креста на середину храма для поклонения, а после литургии — крестный ход на воду. Вместе с водой освящается мед. Отсюда и происходит название первого из серии праздников, именуемых в народе «спасами», — «Мокрый» или «Медовый». На Руси в этот день совершалось малое водосвятие, начинали сбор меда и его освящение. Свое название праздник получил потому, что соты в ульях к этому времени пасечники обычно приступают к сбору меда - считалось, что если пчельник «не заломает сота, то соседние пчелы вытаскают весь мед». По традиции разрешалось есть освященный церковью мед именно с этого дня. С утра пчеловоды старательно высматривали ульи, выбирая среди них самый богатый по медовому запасу. Облюбовав улей, «выламывали» из него соты и, отложив часть их в новую, не бывшую в употреблении деревянную посуду, несли в церковь. После обедни священник благословлял «новую новину» от летних трудов пчелы, «Божьей работницы», и начинал святить принесенный в сотах мед. Часть освященного меда передавалась тут же «нищей братии», поздравляющей пчеловодов с Медовым Спасом. Затем большая половина этого праздника происходила на пасеке. В этот же день начинается двухнедельный Успенский пост , названный так в честь праздника Успения (перехода из жизни земной в жизнь вечную) Пресвятой Богородицы (28 августа), которым он завершается. Этот пост считается строгим - Церковь призывает верующих воздерживаться на всем его протяжении от употребления в пищу мяса, молока, яиц и рыбы, в том числе в составе различных продуктов. Есть рыбу разрешается только в праздник Преображения Господня (19 августа). Причем в этом году православные будут поститься на один день больше, потому что предваряет Успенский пост среда - день, в который, как и в пятницу, по традиции не принято есть продукты животного происхождения. Успенский пост, как и Великий, особенно строг к развлечениям. Во время этих постов в императорской России даже гражданские законы запрещали публичные маскарады, спектакли и иные зрелища. Приметы и традиции С этим праздником связано немало примет и обычаев. Так, с него начинаются проводы лета. Говорят: "У Спаса всего в запасе: и дождь, и вёдро, и серопогодье". По народным приметам, в Медовый Спас отмечается отлёт первых ласточек и стрижей, а роса становится холодной. Это первые признаки приближающейся осени. По погоде в этот день судят о том, каков будет третий Спас, который приходится на 29 августа. Мёд исцелит и исполнит желание Считалось, что даже самый бедный человек должен съесть освященный мёд нового урожая на Первый Спас - по поверью, он имеет особенную целительную силу и способен поднять на ноги даже тяжелобольного человека, кроме того освященный мед может исполнить любое желание. Сбор и освящение мака Считалось, что если мак собирали именно в Медовый Спас, а потом его освящать, то он будет иметь не только ценные кулинарные качества, но и лечебные свойства. После Медового Спаса в воду не заходят По народному календарю в день Медового Спаса начинается настоящая осень - тепло идёт на спад, ночи становятся холодными, а вода в водоёмах уже не так сильно нагревается. Однако, учитывая повсеместную аномальную жару, в настоящее время эта примета вряд ли актуальна. Первый посев С этого дня начинали высевать озимые культуры - считалось, что если начать сеять раньше, то урожая не будет вообще. Помощь вдовам Бескорыстная помощь вдове именно в Медовый Спас обязательно принесёт счастье в жизни тому, кто оказал сочувствие - он никогда не будет голодать и знать нужды. Прощение любого женского греха Женщины обращались с молитвой к своему Ангелу-хранителю, прося помочь отмолить свои грехи. При этом считается, что сначала нужно простить себя самой, а после обращаться за прощением к Высшим силам - если женщина сама себя не простит, то и Ангел помощи не окажет. Освящение новых колодцев Раньше старались выкопать колодец и обустроить его именно к Первому Спасу. Более того, до освящения колодца на Медовый Спас, из него воду не брали. Считалось, что в освященном 14 августа колодце будет всегда чистая и целебная вода. Даже отравить воду в таком колодце никто не сможет.]]></text>
</doc>
