<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Макаревич едет с концертами в освобожденные от ополченцев города Донбасса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T14:15:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как передает " Интерфакс-Украина ", Макаревича пригласил с выступлениями на Донбасс президент Фонда волонтеров Украины Тимофей Нагорный. Турне Макаревича на Украине назвали гуманитарной миссией. В сообщении Фонда волонтеров говорится, что во вторник 12 августа в 17.00 Макаревич "окажет гуманитарную помощь людям, которые оставили места боевых действий, и выступит перед детьми и переселенцами Донбасса, которые находятся в Святогорске". Через два часа его ждут с концертами в областном детско-молодежном санаторно-оздоровительном комплексе "Жемчужина Донетчины" в Святогорске". В Фонде не исключают, что Макаревич заедет в Семеновку и Славянск осмотреть последствия боевых действий. В свою очередь телеканал " Дождь " связался с пресс-секретарем музыканта Антоном Черниным, который подтвердил намерения основателя легендарной группы "Машина Времени" выступить в Святогорске. Он рассказал, что там находится "реальный лагерь беженцев" и что организаторы устанавливают для предстоящего концерта сцену в лагере. Насчет посещения Славянска пресс-секретарь ответил уклончиво, но не исключил, что музыкант побывает и там. А вот в Киев на большой фестиваль «Рок против войны. Рок — за мир» в сентябре Макаревич не поедет. Но не потому, что изменил взгляды на украинский кризис. Оказалось, что организаторы этой акции внесли имя российского исполнителя без его ведома. Макаревич подтвердил, что этот день у него занят и выступления там он не планировал.]]></text>
</doc>
