<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Казнь Джеймса Фоули: один озвучивал, а другой убивал?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T11:18:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остается в подвешенном состоянии и сама личность палача. На видео мы видим фигуру в черном, приставляющую нож к шее Фоули. Затем картинка погружается в чернильный мрак. Некоторые эксперты пришли к выводу, что в этот момент говорившего сменил реальный палач. Мы слышим исключительно голос «спикера» — мультикультурный английский язык жителя Лондона. Палач же нем как рыба. По мнению судебного эксперта Росса Пэйтеля, второе действующее лицо — реальный палач является после отредактированной паузы в видео. «Можно с уверенностью сказать, что происходит смена актеров, — утверждает Пэйтель. — Это подтверждают трудно уловимые, но тем не менее заметные перемены в физическом облике спикера и палача». Несмотря на черные маски, данные измерения лиц не совпадают. Далее. Говоривший держит в одной из рук нож. Нож в руках палача несколько другого образца. Теперь о кобуре пистолета – у «спикера» она под левой рукой, то есть он пользуется правой рукой, выхватывая пистолет. А вот у палача кобура подмышкой справа. По-видимому, палач левша. Установлено место казни. Его нашел известный блоггер Элиот Хиггинс. Он изучил задние видео. За спинами действующих лиц дорога идет через холмистый рельеф. На правой стороне рамки видео имеется углубление в холмах. Хиггинс опознал в нем провал, зафиксированный в картинках «Google Earth». Во время съемок видео была использована и вторая камера. Она снимала под углом, открывавшим вид на поле и несколько строений. Это дает блоггеру основание утверждать, что казнь произошла в Сирии к югу от города Ракка, временной «столицы» джихадистского «халифата». Если всё вышесказанное соответствует действительности, то разведслужбы Англии и США — MI5, MI6, ЦРУ и ФБР вычислили не убийцу Фоули, а «рупор» его казни, поскольку главным источником расследования был именно голос черной маски.]]></text>
</doc>
