<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мятежный Фергюсон прощается с жертвой полицейского произвола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T13:33:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сейчас офицер полиции Даррен Уилсон, застреливший Майкла Брауна, выпущен под залог, расследование инцидента продолжается. По версии полицейского, Майкл, вышедший из магазина (где он якобы украл пачку сигарет), в ответ на просьбу полицейского остановиться, попытался вырвать у стража порядка оружие. Однако многие из свидетелей инцидента утверждают, что Майкл повел себя абсолютно адекватно, подняв руки вверх. Уилсон выстрелил в него по меньшей мере шесть раз, подросток скончался на месте. Окружной прокурор Эрик Холдер, в свою очередь, официально заверил всех жителей Фергюсона в том, что расследование «будет полным, тщательным и независимым». Ситуацию усугубил тот факт, что Майкл — чернокожий, как и еще порядка 70% населения города. Всего два года назад США уже были потрясены подобным инцидентом — история убийства 17-летнего темнокожего Трейвона Мартина полицейским во Флориде получила мировую известность, дав новую пищу для дискуссии о дискриминации по расовому признаку. «На месте Трейвона Мартина мог оказаться и я сам», - заявил тогда Барак Обама. Родители Трейвона Мартина, к слову, прибыли в Фергюсон, чтобы поддержать Браунов. Помимо них на прощание с Майклом приехал и знаменитый американский правозащитник, проповедник, теле- и радиоведущий Эл (Альфред) Шарптон. «Мы должны превратить нынешний момент в движение к решениям: как нам быть с тем агрессивным поведением полиции в отношении незначительных преступлений (подразумеваются, очевидно, мелкие кражи и т. д. - «МК»), - цитирует Шарптона NBC. – Но [в день похорон] хотим, чтобы не произошло ничего, что очернит память о Майкле». По данным некоторых СМИ, помимо правозащитников, друзей семьи Браун и просто сочувствующих, на прощание с Мартином должны прибыть и официальные лица, отправленные Бараком Обамой. Речь, в частности, идет о представителе администрации Белого дома Бродерике Джонсоне и о советнике по вопросам общественной деятельности Хизер Фостер. Сейчас столкновения в Фергюсоне утихли, но многие опасаются, что вердикт суда (если он будет в пользу Уилсона) спровоцировать новые, еще более мощные общественные демонстрации.]]></text>
</doc>
