<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Учебники станут электронными через 4 месяца]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Балабас]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T17:07:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— С 2015 года к каждому учебнику будет прилагаться электронная версия, но это никак не скажется на стоимости изданий. Каждый ребенок будет получать полный комплект всех необходимых учебников и учебных материалов, плюс со следующего года еще и доступ к электронным учебникам, — заявил министр образования и науки Дмитрий Ливанов. — Родителям школьников не придется покупать дополнительные устройства для использования электронных учебников. Напомним, что «электронный учебник» — это программа, а не гаджет типа планшета или ноутбука. И для ее использования подойдут школьные или домашние компьютеры, планшеты и другие уже имеющиеся подобные умные машины — каких-то дополнительных не потребуется. Важно другое — до 1 января 2015 года, когда издательства должны будут представить на экспертизу учебники в электронном виде, осталось не более четырех месяцев, и если электронные версии книг не будут соответствовать требованиям — их не включат в Федеральный перечень учебников. Вот только каковы эти требования — в издательствах до сих пор не знают. Минобрнауки до сих пор не спускал им на этот счет никаких распоряжений, а время-то идет... — Мы готовы к 1 января 2015 года предоставить все наши учебники в электронном виде, причем в различных вариациях, — рассказал «МК» директор издательства «Титул» Алексей Конобеев. — При этом реально Минобразования пока еще не сформулировало для издательств требования к этим электронным версиям, поэтому нам приходится делать несколько вариантов, чтобы в нужный момент предоставить готовые программные продукты. Рекомендации Минобрнауки к формату электронных учебников уже несколько раз менялись за последнее время — к примеру, сперва было требование размещать в них ссылки на дополнительные материалы в виде адресов сайтов в Интернете. Потом это требование исчезло — вроде как допматериалы уже должны быть в самом учебнике изначально... Мы придерживаемся мнения, что электронный учебник должен работать без Интернета — все необходимое сразу устанавливается на ноутбук, десктоп или планшет, поскольку качество связи со Всемирной сетью во многих местах нашей страны оставляет желать лучшего. А вот каким его пожелает видеть Минобрнауки — еще вопрос. Другой вопрос, четкого ответа на который пока нет, — как будет государство закупать у издательств эти учебники? Ведь это не бумажные книги, за которые заплачено ровно столько, сколько отгружено, — файл можно копировать бесконечно, купив лишь один раз! Поэтому мы, чтобы обеспечить учет проданных версий, встраиваем в них электронную защиту — один учебник можно установить только на одном компьютере; просто скопировать его и поставить на два и более компьютеров — невозможно. Тогда, соответственно, для домашнего использования каждому ученику потребуется второй экземпляр программы учебника с кодом-ключом. И кто будет покупать этот второй экземпляр — школа или родители? Третья проблема — экспертиза, которую обязательно проходят учебники. Нужна ли она будет для электронных версий? Если нужна — то кто, когда и как ее будет проводить? Для бумажных учебников всех издательств, которые присутствуют в Федеральном списке, она уже проведена — научная, педагогическая и общественная. Если электронные учебники будут полностью повторять бумажные — то дополнительная экспертиза им, по идее, не потребуется. Но если они будут содержать массу дополнительных материалов и тем самым существенно отличаться от бумажного первоисточника — тогда как? В общем, несмотря на то, что до 2015 года, когда все учебники должны одномоментно обзавестись своими «электронными близнецами», осталось четыре месяца, множество вопросов остаются открытыми. Успеют ли все подготовить к началу нового года — неясно. Плюс у педагогов до сих пор нет внятно сформулированной концепции, как эти электронные учебники внедрять — параллельно с обычными? С постепенным вытеснением обычных? Можно ли будет раздать детям их на дисках или флешках, чтобы заниматься по ним дома, а тяжелые бумажные книги хранить в школе? И как быть, если у кого-то из учеников не окажется в наличии компьютера или планшета? Правда, в Минобразования «МК» уверили в том, что через неделю при министерстве начнет активную работу межведомственная группа экспертов, которая сформирует все требования к электронным учебникам — в том числе, наконец, выяснится, будут ли они требовать подключения к Интернету при работе и как будут соседствовать с традиционными бумажными книгами. Школы же с нетерпением ждут электронных дополнительных материалов, о которых так долго говорят чиновники, и готовы активно использовать их на уроках. Продвинутые учебные заведения уже сейчас применяют электронные учебники и допматериалы к ним наравне с бумажными — в том числе зарубежного производства. — Вот представьте себе анимированный видеосюжет о Древней Греции — сперва показывается современный Парфенон и его окрестности, ходят люди, туристы... А потом изображение меняется — руины восстанавливаются до зданий, наполняются людьми в туниках — это полное погружение в реальность, — рассказывает Евгений Ямбург, заслуженный учитель РФ, директор школы No109. — То же самое касается таких требующих наглядности предметов, как география. Мы используем учебные мультимедийные материалы, некоторые из которых сделаны не в нашей стране — у нас таких просто нет! Или, скажем, допматериалы курсов «Живая физика», «Живая геометрия» — они отлично дополняют бумажные книги, поскольку многие опыты в условиях класса не проделаешь, а геометрические фигуры и их изменения нагляднее увидеть вживую на экране проектора, чем учитель будет их рисовать вручную. Конечно, электронные версии учебников, наполненные интерактивным содержимым, нужны, и все школы с удовольствием будут внедрять их в учебный процесс.]]></text>
</doc>
