<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Москве пятеро задержаны за попытку вывесить флаг Украины напротив Кремля]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T11:06:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как следует из оказавшейся в распоряжении "Грани.ру" видеозаписи , активистам не удалось довести задуманное до конца. Едва они закрепили ткань на перилах Большого Каменного моста, к ним подбежали сотрудники полиции и произвели задержание. "Екатерина Рыжова, Ольга Фалеева, Николай Глухин, Валерий Надеждин и Павел Кузнецов были задержаны на Большом Каменном мосту, как только попытались свесить с него флаг Украины. Все пятеро доставлены в ОВД Замоскворечье", - сообщает "ОВД-Инфо" . Вскоре появилось уточнение: "Из ОВД Замоскворечье их перевезли в ОВД Хамовники". Как сообщила "Эху Москвы" задержанная Ольга Фалеева, люди уже больше часа находятся в полицейском автобусе перед подъездом. Сотрудники МВД объясняли, что задержали их за несогласованную акцию, активистов могут привлечь к административной ответственности по статье о нарушении порядка проведения публичных мероприятий, в этом случае им будут грозить крупные штрафы. По словам Фалеевой, правоохранители активно расспрашивали задержанных об их гражданстве и выясняли, есть ли среди них выходцы с Украины. Накануне пять активистов были задержаны в Александровском саду при попытке записать видеообращение на фоне памятника городу-герою Киеву. Их отпустили из ОВД без составления протоколов о правонарушении, добавляет "Эхо". Утром 20 августа звезда на сталинской высотке на Котельнической набережной предстала перед москвичами в цветах украинского флага. Оперативно были задержаны четверо молодых россиян — бейс-джамперов, тем же утром сиганувших со шпиля здания. Однако молодые люди начисто отрицали свою причастность к "вандализму", как поначалу квалифицировали раскрашивание звезды правоохранители. Сейчас двое парней и две девушки находятся под домашним арестом , им грозит до 7 лет за "хулиганство" — за установленный на верхотуре сине-желтый флаг. В то же время ответственность за раскраску звезды после некоторых раздумий взял на себя живущий в российской столице украинец Григорий , он же известный в своих кругах руфер Mustang Wanted. Ответом на эту выходку стала патриотическая акция его коллег по руфингу: двое москвичей подняли российский триколор над высоткой на Комсомольской площади . В пятницу жители юго-запада Москвы могли лицезреть раскрашенную в сине-желтые цвета опору ЛЭП . Как, впрочем, разъяснили в МОЭСК, ответственные за установку конструкции рабочие отнюдь не планировали устраивать политические акции. Казус вышел потому, что работникам было дано задание: раскрасить опору в корпоративные цвета МОЭСК — белый, синий и желтый. Белую краску те оставили на потом, сперва использовав синюю и желтую. Потому на какое-то время опора ЛЭП возвышалась над городом в национальных цветах Украины. Или Швеции. Накануне, в день флага Украины, двухцветное полотнище появилось на горе Ай-Петри в российском Крыму . Активистом оказался председатель Одесского облсовета Алексей Гончаренко, который так объяснял украинским СМИ свой поступок: он счел неправильным, что в день национального флага оный не реет над всей территорией страны — Крым является частью Украины, считает чиновник.]]></text>
</doc>
