<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва, Подмосковье, Петербург, Ростов, Чечня и Крым исчерпали квоты на прием беженцев из Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T10:36:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Все обратившиеся за статусом (граждане Украины — "МК") получили решение о предоставлении временного убежища. Это число приближается к 60 тысячам", — заявила накануне начальник управления по вопросам гражданства ФМС России Валентина Казакова. Она отметила, что свидетельства об убежище на руки пока получили не все, так как не все прошли обязательное медицинское освидетельствование. "Но решение принято, по мере прохождения всех необходимых процедур людям будут выдавать свидетельства", — сказала Казакова. И напомнила, что в РФ заявления о предоставлении временного убежища от граждан Украины теперь рассматривают за 3 дня. Глава ФМС Константин Ромодановский в свою очередь рассказал, что в связи с событиями на Украине в Россию въехало "порядка 600 тысяч человек", сообщает РИА "Новости" . "Большинство расселяется у своих родственников и знакомых, но значительная часть — это, безусловно, нагрузка на приграничные субъекты... Наша задача — распределять этих граждан по территории РФ, в этой связи принято соответствующее постановление правительства РФ: мы вместе с МЧС России, с Минтрансом осуществляем доставку и распределение граждан Украины по субъектам РФ, чтобы все приняли участие в связи с этой бедой, с этой трагедией", — сказал глава ФМС. По его словам, в этой ситуации задействованы практически все регионы РФ, за исключением двух столиц. "Практически все регионы задействованы в этой ситуации, за исключением Москвы, Московской области, Санкт-Петербурга — с учетом той иммиграционной нагрузки, которая на них существовала и раньше", — сказал Ромодановский. Впрочем, его коллеги по ведомству сообщают, что на деле регионов, более не удовлетворяющих заявления украинцев о предоставлении убежища, уже больше. Так, "Коммерсант" со ссылкой на представителей службы пишет, что квоты на прием украинских переселенцев закрыли также Чечня, Крым и Ростовская область. К слову, в Ростове, по данным ФМС, размещены более 40 тысяч украинцев, из которых 10 тысяч находятся в пунктах временного размещения. В то же время сегодня стало известно, что правительство РФ распорядилось создать в Ростовской области дополнительные условия для принятия беженцев с Украины. Как указывается в документе , размещенном на сайте правительства, это "позволит увеличить трудовой потенциал Ростовской области, создать условия для приёма соотечественников, прибывающих с территории Украины. Предусматривается оказание социальной поддержки, содействие в жилищном обустройстве, обеспечение занятости участников программы и членов их семей, социально-культурная адаптация переселенцев, информационная поддержка процесса добровольного переселения". Меры будут приниматься в рамках госпрограммы "Оказание содействия добровольному переселению в Ростовскую область соотечественников, проживающих за рубежом, на 2014–2020 годы". В связи с "закрытием" вышеуказанных регионов с точки зрения предоставления временного убежища прибывающих туда переселенцев переправляют в другие субъекты РФ за счет миграционной службы. Средняя стоимость билета на одного человека, как заверила "Коммерсант" замглавы столичного управления ФМС Светлана Плешакова, не превышает 1 тысячи рублей. В первую очередь ФМС ищет возможность переселить беженцев в регионы Центрального федерального округа — граждан Украины, в частности, приняли власти Калужской области. "Но есть люди, которые едут на отдаленные территории",— сказала чиновница. Например, в Якутию, Магаданскую и Тюменскую области, а также на Дальний Восток. К слову, Камчатский край с 1 августа ввел режим ЧС, чтобы задействовать материальные ресурсы из краевого резерва для обустройства в регионе беженцев с юго-востока Украины.]]></text>
</doc>
