<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следователям запретили пользоваться карандашами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ева Меркачева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T17:06:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», поводом для такого решения стала история московского предпринимателя Романа Пешкова (он подозревается в мошенничестве). Роман находится в СИЗО «Матросская тишина», хотя предельный срок содержании под стражей вышел еще в апреле. Арест ему продлевали на том основании, что он не ознакомился с материалами уголовного дела. При этом судья в своем постановлении даже прописала, что заключенный сам затягивает процесс (якобы читает свое дело аж с марта месяца). В действительности же следователь выделил на чтение 28 томов (8400 страниц) 140 часов, что в среднем составляет 30 секунд на один лист. Причем, навещал он заключенного и приносил документы для чтения крайне редко, с перерывами в 20 дней. По словам Пешкова, законодательство запрещает ограничивать арестанта по времени в части ознакомления с материалам дела, от которого зависит его судьба, так как он должен выработать линию защиты. Роман обратился с жалобами в Общественную палату и президентский Совет по правам человека, и те его полностью поддержали. Теперь его дело станет прецедентом. Правозащитники подготовили обращение к российским судьям, Генпрокурору и СК, в котором требуют от следователей с одной стороны не ограничивать ознакомление заключенных с делами, с другой — не нарушать сроки содержания под стражей. В итоге людям в погонах придется чаще навещать обвиняемых. Кроме того, будет запрещена порочная практика нумерования материалов уголовного дела карандашом (сейчас это делают все следователи без исключения). Именно из-за этого из дел пропадают десятки листов или вместо них появляются другие, которые обвиняемый не видел в глаза.]]></text>
</doc>
