<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У Ройзмана и Пановой - двойня]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Самоделова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T20:26:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как удалось узнать «МК», малыши появились на свет вечером 21 августа. Счастливая мама сейчас находится с новорожденными в НИИ «Охраны материнства и младенчества». Ее палату буквально завалили цветами. Коллеги Аксаны Пановой поделились, что «двойняшки совсем не похожи друг на друга. Как мама и папа». Борец с наркоторговлей, основатель фонда «Город без наркотиков», поэт, предприниматель, а ныне — мэр Екатеринбурга принимает поздравления. В кабинете у Ройзман вместо традиционного портрета президента весит портрет поэта Бродского. Вполне вероятно, что вскоре здесь могут появиться и фотографии двух малюток. Известно, что Ройзман - отец троих дочерей. Его жена (фактически бывшая) Юлия Крутеева — предприниматель, владеет галереей «Арт — Птица» в Екатеринбурге. В 90 — е годы была деловым партнером Ройзмана. Аксана Рашидовна Панова — гражданская жена Ройзмана. Ей 40 лет. У нее уже есть сын. Как говорят друзья, Аксана и Евгений сблизились в 2011 году. Панова руководила штабом Ройзмана перед выборами мэра Екатеринбурга. Два года назад пара пережила трагедию. У них должна была родиться девочка. Но на 27 неделе беременности 38 — летняя Аксана потеряла ребенка. У плода был врожденный порок сердца. При этом Панова находилась под подпиской о невыезде, ее регулярно вызывали на допросы - с 16-ой по 27 неделю. (В отношении шеф-редактора информационного агентства Ura.ru Аксаны Пановой было возбуждено уголовное дело по п. "б" ч. 3 ст. 163 УК РФ - вымогательство, совершенное в целях получения имущества в особо крупном размере, санкция — от семи до 15 лет лишения свободы. Дело возбуждено на основании показаний потерпевших, которые утверждают, что госпожа Панова требовала у них крупные суммы денег в обмен на прекращение публикаций негативного характера в ленте агентства. Позже Свердловский областной суд снял с шеф-редактора Znak.com Аксаны Пановой запрет на занятие журналистикой. Хочется надеяться, что черная полоса у Аксаны и Евгения позади. Сейчас они принимают многочисленные поздравляют с рождением двойни!]]></text>
</doc>
