<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Оскорбленные честь и достоинство блокадников обошлись «Дождю» в 200 тысяч рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T21:17:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК» в среду Замоскворецкий районный суд столицы признал Юрия Антонова и Бориса Ивченко потерпевшими от деятельности телеканала, который оскорбил честь и достоинство пожилых людей, разместив на своем сайте и в эфире опрос о том, стоило ли сдать во время великой отечественной войны Ленинград врагу, ради спасения 100 тысяч жизней. Ивченко и Антонов посчитали себя оскорбленными. По их словам блокада оказала огромное значение для их семей. Мне было всего три месяца, но те страшные годы, недоедание и страдание моих родителей оказали сильнейший генетический эффект на мое развитие и на мое здоровье, - рассказал Борис Ивченко корреспонденту «МК». По его словам события 1941-42-го годов оказали сильнейшее влияние на всю его семью, а после проведения скандального опроса в эфире «Дождя» здоровье пенсионера еще раз сильно пошатнулось. Поднялось давление, начались поблемы с сердцем. Правда адвокат стороны ответчика заметил, что истец не предоставил суду никаких медицинских документов, что могли бы подтвердить пагубное влияние телепередачи канала на его здоровье. Напомним, что Юрий Антонов требовал от телеканала дождь — 1 миллион рублей, а Борис Ивченко оценил свой моральный вред в 50 миллионов рублей. Кроме того по его словам вред был нанесен множеству пенсионеров Санкт-Петербурга. Он рассказал, что это дело привело к смерти одной из свидетельниц по делу. Женщина ехала в Москву, но так сильно переживала по-поводу произошедшего, что умерла в поезде. В итоге суд частично удовлетворил требования оскорбленных граждан, обязав телеканал «Дождь» выплатить по 100 тысяч рублей каждому. Это решение выглядит, как политическое, думаю теперь многие другие пенсионеры могут посчитать себя оскорбленными и буквально завалить суды исками, чтобы получить по 100 тысяч рублей. Ведь получается, чтобы эти деньги тебе выплатили ты должен просто родиться в Ленинграде, - рассказал «МК» один из столичных адвокатов.]]></text>
</doc>
