<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Платная «продленка» уйдет в регионы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Балабас]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T16:05:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На проблему уже отреагировал министр образования Ливанов, заявив, что проблем с бесплатной «продленкой» быть не должно, и многие родители вздохнули с облегчением. Но совершенно напрасно: слова министра – это просто слова. Потому что 66-я статья Закона об образовании, которая позволяет школам требовать за «продленку» любые, на их усмотрение, деньги, никуда не исчезла. Чтобы изменить ситуацию, нужно вносить поправки в Федеральный закон. Об их необходимости заявила зампред комитета по образованию ГД Алена Аршинова: «Взимание платы за продленку в школах может быть официально запрещено, в случае необходимости, внесем поправки!» Депутат планирует «начать проработку с Министерством образования необходимости внесения этих поправок»... Когда же можно ждать конкретных результатов? Поправки готовятся, но они еще не внесены на обсуждение. Ближайшее заседание комитета запланировано на 15 сентября. Предлагается исправить 66 статью Закона об образовании. По ней «продленка» отдается на откуп школам, а регионы у нас имеют колоссальный дефицит бюджета и рады ухватиться за любую возможность снять с себя финансирование и перевесить его на родителей. Есть опасность, что это станет массовым явлением. В комитете по образованию для начала предлагают избавить от платы за продленку неполные и находящиеся в трудной жизненной ситуации семьи, тех, кто воспитывает детей-инвалидов и зарабатывает менее двух прожиточных минимумов. По словам Аршиновой, перевод школьной продленки на платную основу пока массово происходит только в Москве — как ни удивительно, в самом благополучном в плане финансирования регионе. В школах Московской и других областей проблема платы за продленку пока действительно возникает скорее в виде исключения. В ногинской школе No17 директор пояснила так – «с продленкой в первых классах у нас никаких изменений нет – спрос есть, группа переполнена, «продленка» для родителей бесплатно – оплачиваются, как и раньше, только обеды». - Москва – образец для подражания, все новинки первым делом обкатываются в столице, – уверен руководитель Общества защиты прав потребителей образовательных услуг Виктор Панин. – Школы увидели право, которое дает им новый закон об образовании, и многие поспешили им воспользоваться. И регионы еще не включились в платную продленку лишь потому, что просто пока не обратили внимания на «интересную» статью закона. А социальное возмущение там может оказаться существенно мощнее московского – заплаты семей меньше, проблем больше. Продленка очень многих выручает, позволяя работать. Её однозначно нужно делать бесплатной – тем более, что министр Ливанов уверят, что деньги выделяются и их хватает. А раз бюджетные деньги выделяются, то получается, что родители оплачивают эту продленку дважды – сперва своими налогами в бюджет, а потом еще и наличными.]]></text>
</doc>
