<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В сочинских тирах стреляют по флагам Евросоюза]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Лемуткина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T19:10:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно последним социологическим исследованиям, значительная часть россиян сегодня в состоянии правильно назвать цвета и даже последовательность их использования на национальном триколоре. А у подавляющего большинства этот символ России вызывает исключительно положительные эмоции. Более того. Россияне и сами не склонны, как еще недавно, глумиться над собственной государственной символикой — флагом, гербом, гимном, штандартами и т. п - и другим не дают. Последнее подтверждение тому — жестко пресеченная властями история с попыткой раскрасить набалдашник одной из московских высоток в украинский жовто-блакит. Дурное действо, за которое свершивших его, отсмеявшись, по-хорошему надо бы оштрафовать и выкатить многотысячный счет за восстановление первоначального колора звезды со шпилем здания на Котельнической набережной. Но нет. Его сходу квалифицировали как вандализм, предусматривающий наказание в виде заключения до трех лет. А затем и вовсе переквалифицировали на статью «Хулиганство» со сроком до семи лет, и по ней, как пить дать, и посадят. Хорошо еще, если тех, кто и в самом деле поднял над Москвой флаг «нэзалэжной», а не лохов, имевших несчастье или глупость повернуться правоохранителям под горячую руку. Конечно, защита достоинства государственного символа — вещь хорошая. А в стране, где по этому поводу десятилетиями рассказывали анекдоты и распевали матерные частушки, тем более — ни дать, не взять, начавшийся рост национального правового сознания и основ уважительного отношения к окружающим, от которого до самоуважения всего один шаг. Но вот беда. На самом деле, уважения к государственным флагам у россиян как не было, так и нет. И те, кто побывали этим летом на сочинской набережной, это подтвердят. Как оказалось, одним из самых модных аттракционов «олимпийского Сочи» текущего сезона является стрельба в тирах по банкам с изображенными на них государственными флагами целого ряда зарубежных стран. И никакого противодействия силовиков: до такого креатива не додумались даже люмпены с киевского Майдана. Открывают парад мишеней для стрельбы в Сочи, понятное дело, флаги США, Великобритании и Евросоюза в целом (слава Украине!) Но рядом — государственная символика Канады, Германии, Норвегии, а также почему-то Швейцарии с Японией, толком и не примкнувшим к антироссийским санкциям. Но в них тоже стреляют отдыхающие. Народ палит по флагам наших «зарубежных партнеров», как их называют главы государства и внешнеполитического ведомства, с видимым удовольствием и оттяжкой. Их изображения то и дело пробивают хоть и мелкокалиберные, но все же пули. И никому не приходит в голову, что недавнее баловство руферов с украинскими красками на этом фоне — не более, чем детские крики на лужайке.]]></text>
</doc>
