<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России придумали «смоляные» деньги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T16:17:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые монеты для Приднестровья создавались на «Гознаке» в атмосфере строжайшей секретности, рассказала «МК» помощник гендиректора по связям с общественностью ФГУП «Гознак» Наталья Никифорова. В состав денег не входит ни грамма металла: только особые композитные материалы. Технологию их производства специалисты старейшей российской денежной фабрики охраняют как зеницу ока и даже успели ее запатентовать. По виду монетка напоминает пластмассу. Однако на самом деле это хитрый состав из бумаги, пропитанной смолами. Обработанную таким образом бумагу спрессовывают, в результате чего получается прочнейший материал. Произведенные по этой технологии деньги не горят, практически не плавятся и не «застирываются». К тому же новые монеты очень легкие. Форму денег гознаковские художники тоже придумали крайне необычную. Монета номиналом в один рубль - круглая, с изображением портрета Александра Суворова. Трехрублевая монета выполнена в форме квадрата. На нее нанесен портрет выдающегося военного инженера эпохи Екатерины Второй создателя первого генерального плана Санкт-Петербурга Франца Деволана. Кстати, сама императрица изображена на шестиугольной монете достоинством в десять рублей. Ну а пятирублевка, сделанная в форме пятиугольника, украшена портретом графа Петра Румянцева. Если поднести новые монетки на свет, они станут полупрозрачными. Это тоже «фишка» новой секретной технологии: эффекта прозрачности в кустарных условиях добиться невозможно. На ощупь пластиковые деньги абсолютно гладкие, не гнутся и сохраняют форму при случайном падении. Кроме того, подлинные деньги можно проверить даже на звук: при постукивании они позвякивают, как брошенные на стол костяные кубики. Из средств защиты от подделок пластмассовая валюта снабжена особыми волокнами, светящимися разными цветами: синим и белым, под лучами ультрафиолета. Кроме того, на монеты нанесен микротекст. Если приглядеться, его можно увидеть и по контуру, и хаотично по всей поверхности. Все новые монеты имеют толщину — 1,2 мм. По размеру они тоже одинаковые, чуть больше 2,5 см. А вот по цвету они различаются, причем при выборе оттенков художники отдали предпочтение традиционному окрасу советских бумажных денег: рубль — оранжевый, три рубля — зеленые, пять рублей — синие, а десять — красные. Кстати, бумажные деньги в республике тоже сохранили традицию «ленинских» рублей. Заказчиком необычных денег стал Приднестровский республиканский банк. Выпуск монет из пластмассы приурочили к 20-летнему юбилею национальной валюты непризнанной республики. Если новые деньги приживутся в народе, будут выпущены монеты и большего достоинства, отметили в банке. А вот появится ли новейшая гознаковская разработка в России, пока неизвестно. ЦБ от комментариев по этому вопросу отказался.]]></text>
</doc>
