<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вместе с "Бентли" продюсера Шачнева строители залили цементом платье певицы Нюши]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T16:13:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», неприятный инцидент произошел 2 сентября днем во дворе дома 5/20 в 1-м Басманном переулке, где шли строительные работы. Площадка находится на возвышенности, а уровнем ниже расположена парковка. В какой-то момент бетономешалка открылась, и цемент полился вниз прямо на автомобили, среди которых был черный «Бентли», принадлежащий Артуру Шачневу. К слову, в этом переулке расположен офис продюсерской компании Шачнева. Его помощница Марьяна в интервью «МК» рассказала о произошедшем. - Нам позвонил охранник и сказал: «Артур, на вашу машину пролили цемент». Артур лишь удивленно пожал плечами и подошел к окну. Конечно, увидев, свою машину, залитую цементом, он искренне удивился. - Что вы стали делать потом? - Мы сразу позвонили в ОМВД по Красносельскому району. Позже мы написали заявление. Кроме нашей машины пострадало еще два внедорожника. Насколько я знаю, их владельцы так же обратились в полицию. - Было ли в машине что-то ценное? - Самое ценное - это костюм певицы Нюши. Она должна была играть в нем в мюзикле «Питер-Пэн». Его специально заказывали в Бельгии. Артур очень волновался за его сохранность и потому предпочитал возить его в багажнике. Теперь же багажник залило цементом и вытащить платье из камня не представляется возможным. Сейчас мы срочно решаем, как заменить эту пропажу. - Есть ли шанс восстановить автомобиль? - Вчера к нам приезжали представители компании "Бентли", осмотрев нашу машину, они сказали, что кузов точно под замену, а это почти 8 миллионов рублей, получается, что отремонтировать машину гораздо дороже, чем купить новую. Полагаю, нам придется смириться с ее утратой. Но, впрочем, мы надеемся, что нам удастся получить компенсацию с тех, кто в этом виноват. - А что думает Артур? Как он отнесся к произошедшему? - Сначала расстроился, сейчас относится скорее с юмором. Сегодня он вспомнил акцию «АЙС БАКЕТ ЧЕЛЛЕНДЖ». В ней знаменитости обливаются водой или делают что-то необычное, а затем передают эстафету другой известной личности. Артур сказал, что точно побил этот рекорд. Поскольку «Бентли» цементом до него никто не заливал. Это самая дорогая акция пока что.]]></text>
</doc>
