<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экспертиза «МК»: «Детские надувные спасательные круги оказались опасными для жизни»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Баженова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T17:31:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дорого не значит качественно В качестве подопытных образцов я взяла два надувных круга. Первый, довольно сомнительного вида, фирмы «Sport and fun», я купила в сетевом магазине всего за 39 рублей. Зато второй круг выбрала уже от одного из самых известных брендов «INTEX» в магазине спортивных товаров. Со скидкой он стоил 129 рублей. Его мне даже нахваливал продавец. — Это очень хорошая фирма, девушка. Круг качественный, берите, не пожалеете, — посоветовал он. Забегая вперед, скажу, что пожалеть мне все-таки пришлось... По составу материал кругов, согласно этикеткам, был абсолютно идентичным — ПВХ 100%. На упаковках обоих в графе «производитель» опять же значились две какие-то китайские фирмы. Известно, что китайцы для известных фирм отшивают на заводах и довольно качественные вещи. К тому же дешевый круг в отличие от более дорогого имел резкий запах, что сразу наводило на нехорошие мысли. А на дорогом был указан даже ГОСТ. Пожалуй, поэтому я была почти уверена, что из двух кругов именно второй сможет с гордостью пройти все испытания и выйдет победителем. Провести экспертизу детских товаров согласились в лабораториях «Ростест-Москва». — Оба надувных круга не соответствуют стандартам качества, — расстроила меня ведущий инженер лаборатории игрушек Галина Матвеева. — Круги не прошли испытание на герметичность, когда их надували... Об исследовании стоит рассказать подробнее. Чтобы узнать, насколько круг герметичен, сотрудники лаборатории надувают его на специальной установке до определенного давления — в круге, согласно ГОСТу, оно должно быть 0,01 мегапаскаля. Затем оставляют его на 1,5 часа. За это время круг потихоньку сдувается — и это нормально. Фишка в том, что давление не должно упасть ниже 0,005 мегапаскаля, то есть более половины от того объема, что мы надули. Если круг спустился больше — значит, он некачественный. Следующий этап испытаний — проверка прочности швов. Для этого круг вновь надувают до 0,01 мегапаскаля и на 30 минут кладут на него пятикилограммовую плиту. Круг в этом случае опять же не должен потерять более половины своего объема. К сожалению, до второго этапа ни один из наших кругов так и не дошел. Дешевый лопнул, когда его надули только до 0,006 мегапаскаля. У более дорогого, по словам Галины Матвеевой, после надувания до положенного норматива в двух местах произошел разрыв шва. Круг стал пропускать воздух. Поэтому накладывать на него плиту уже не имело никакого смысла. Помимо прочности и герметичности швов специалисты проверили и токсичность материала ПВХ. Согласно протоколам испытаний, оба круга также не соответствуют нормативу по содержанию фенола. — В круге марки «INTEX» уровень фенола превышен почти в 6 раз, а в дешевом, марки «Sport and fun», — в 2 раза, — пояснил инженер лаборатории хроматографических и спектральных методов исследования Дмитрий Шохин. Тут у меня возник резонный вопрос: как такое могло получиться, ведь именно от дешевого круга жутко пахло химией? А от дорогой игрушки запаха не было вообще?.. Вывод можно сделать только один: по запаху никак нельзя определить на 100 процентов, насколько токсична та или иная резиновая игрушка. Кстати, проверили специалисты лаборатории и индекс токсичности товара. В норме показатель должен быть от 70 до 120%. Индекс токсичности дорогого круга оказался на грани — 114,9%. А индекс дешевого превысил норму и составил 122,5%. Что может быть с ребенком, если в составе материала будет много фенола и превышена норма по токсичности, — догадаться несложно. У малыша, который в воде постоянно касается резинового изделия, может появиться на коже аллергия. Внимание к деталям — В советские времена нормы по герметичности и прочности резиновых изделий были примерно в два раза выше, чем сейчас, — рассказывает Галина Матвеева. — Большинство игрушек не проходило по этим показателям, их забраковывали. После требования были существенно смягчены. Но вы сами видите: современные игрушки не соответствуют даже им. За границей считается, что родители никогда не оставят своего ребенка без присмотра на воде. Даже в инструкции ко всем надувным кругам всегда должно идти указание, что использовать их можно только при условии, что ребенок находится под присмотром взрослых. Такое предупреждение, кстати, было написано на этикетке круга «INTEX». Встает вопрос: как же все-таки сориентироваться в море надувных кругов, которые продаются в магазинах? По словам специалиста, необходимо учесть ряд важных деталей. Это можно легко сделать, если есть возможность вынуть товар из упаковки. Во-первых, нужно обратить внимание, есть ли на круге невозвратный клапан. Внутри него, если открыть заглушку, должна быть установлена мембрана. Эта мембрана, по словам специалиста, нужна для того, чтобы круг моментально не сдулся в том случае, если ребенок во время плавания откроет клапан. Во-вторых, стоит посмотреть на швы круга. Они должны быть ровными и без изъянов. Внутренний шов не должен колоться и царапаться. В-третьих, предупреждающая надпись об использовании круга должна быть нанесена не только на этикетке, но и на самой поверхности круга. Причем она должна быть написана на языке той страны, где этот товар поступает в продажу. Надпись, по словам Галины Матвеевой, согласно требованиям, должна находиться на расстоянии 40 мм от клапана, а ее цвет должен контрастировать с цветом самого круга. Буквы должны быть не менее 3 мм в высоту. Все эти требования, кстати, производители купленных мной кругов соблюли. Кроме того, при выборе детского надувного круга, конечно, стоит ориентироваться на фирму-производителя и на его стоимость — чем круг дороже, тем он должен быть лучше. К сожалению, ни одно из этих правил, как мы убедились, не работает на 100 процентов, но при их соблюдении у человека есть шанс купить все-таки качественный товар. СОВЕТЫ ЭКСПЕРТОВ Какой круг подойдет вашему ребенку? — Размеры внешнего диаметра кругов должны быть: для детей 2–3 лет — 50 см в диаметре, для 3–6 лет — 51–61 см, для 6–10 лет — от 61 см и более. — Круг лучше брать тем детям, которые уже умеют плавать, но еще не могут долго держаться на воде без поддержки. — Для тех детей, которые плохо держатся на воде, надувной круг лучше брать с ручками. Он более надежный, чем обычный, поскольку ребенок может за него ухватиться. Гладкий же круг даст свободу движениям, но держаться за него труднее. — В широком ассортименте в магазинах представлены также нашейные круги для плаванья. Их рекомендуется покупать для детей от 4 месяцев. Главным условием безопасности здесь также является размер круга, соответствующий возрасту малыша. Следует обратить внимание на наличие фиксатора подбородка, который не даст ребенку выскользнуть в воду. Кроме того, современные модели таких кругов могут иметь дополнительные крепления, а также регулируемый размер внутреннего диаметра круга.]]></text>
</doc>
