<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Убийца Станислава Маркелова снова предстанет перед судом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лина Панченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T15:41:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает Следственный комитет России, «Главным следственным управлением СК РФ завершено расследование по уголовному делу в отношении одного из организаторов экстремистского сообщества и банды «Боевая организация русских националистов» Никиты Тихонова». Он обвиняется в совершении преступлений, предусмотренных статьями «участие в экстремистском сообществе», «бандитизм», «убийство», «незаконный оборот оружия». Как отмечается на сайте ведомства, следствие полагает, что «в середине 2008 года в городе Москве Илья Горячев, Никита Тихонов и другие лица, придерживавшиеся радикальных националистических взглядов, руководствуясь мотивами идеологической и национальной ненависти и вражды, создали экстремистское сообщество и устойчивую вооружённую группу, назвав их «Боевая организация русских националистов» («БОРН»). Целью сообщества было совершение преступлений экстремистской направленности и нападений на граждан – совершения убийств по мотивам идеологической и национальной ненависти и вражды, посягательств на жизнь сотрудников правоохранительных органов из мести за их законную деятельность, а также иных преступлений. В составе банды и в совершаемых ими нападениях в разное время с середины 2008 по март 2011 годов приняли участие Алексей Коршунов, Михаил Волков, Максим Баклагин, Вячеслав Исаев, Юрий Тихомиров и иные лица, придерживавшиеся радикальных националистических взглядов. На счету участников банды десятки преступлений, в том числе и совершение убийств судьи Мосгорсуда Эдуарда Чувашова, адвоката Станислава Маркелова, лидеров так называемых антифашистских движений Федора Филатова, Ильи Джапаридзе и Ивана Хуторского, чемпиона мира по тайскому боксу Муслима Абдуллаева, граждан Расула Халилова, Сосо Хачикяна, покушений на убийства гражданина Рамазана Нуричуева и сотрудника органов внутренних дел Гагика Беняминяна. Именно под руководством Тихонова были совершены убийства нескольких антифашистов, в том числе Ильи Джапаридзе, гражданина Республики Таджикистан, а также члена группировки «Черные ястребы». Ранее в Мосгорсуд на рассмотрение уже было передано дело в отношении Вячеслава Исаева, Максима Баклагина, Михаила Волкова и Юрия Тихомирова. В отношении еще одного активного члена «БОРНа» Алексея Коршунова, находившегося в федеральном розыске, дело было прекращено, поскольку он подорвался на гранате, скрываясь от следствия в украинском городе Запорожье. - Дело Никиты Тихонова было выделено в отдельное производство, поскольку он в ходе расследования заключил досудебное соглашение о сотрудничестве и дал подробные показания об обстоятельствах совершения преступлений, - пояснили в СК РФ. Как отметили в ведомстве, «в настоящее время продолжается расследование уголовного дела в отношении еще одного организатора экстремистского сообщества «БОРН» Ильи Горячева, а также других лиц в той или иной мере причастных к совершению указанных преступлений». Никита Тихонов в свое время входил в радикальную националистическую группировку «Объединенная бригада-88». В 2006 году он попал под подозрение в причастности к убийству антифашиста Александра Рюхина и был объявлен в розыск. 19-летнего Рюхина убили перед панк-хардкор-концертом в московском клубе «Планета Льда». На него и его друга напали несколько скинхедов. Позже обвинения с Тихонова были сняты, после чего он с другими своими идеологическими единомышленниками организовал «БОРН». Члены этого сообщества убивали людей по мотивам идеологической и национальной ненависти и вражды, а также из чувства мести совершали нападения на сотрудников правоохранительных органов. В октябре 2008 года в Москве был убит активист молодежного движения «Антифа» 26-летний Федор Филатов. На Филатова, более известного в движении как Hок, напали несколько человек с ножами в подъезде его дома рано утром, когда тот шел на работу. Бригада «скорой помощи» доставила Филатова в стационар с множественными проникающими колото-резаными ранениями груди, но он, не приходя в сознание, скончался в больнице. Илья Джапаридзе был убит в Москве 28 июня 2009 года. На него напали двое, одним из них, по версии следствия, был Тихомиров. Джапаридзе был антифашистом и выступал против расизма в среде футбольных фанатов. 3 сентября 2009 года в Москве был убит уроженец Азербайджана, фигурант дела «Черных ястребов» - о нападении весной 2008 года группы кавказских националистов, копировавших действия русских скинхедов, на двух московских студентов. «Ястребы» с криками «Аллах Акбар!» нападали на людей славянской внешности, снимая свои преступления на видео. Халилова с раннего утра до момента его появления во дворе дома, где он жил, поджидал киллер, одетый в черное, который делал вид, что читает газету. Завидев Халилова, вышедшего из подъезда, убийца подбежал к нему, четыре раза выстрелил в спину и скрылся. Это убийство произошло неподалеку от площадки детского сада, где гуляли дети. Халилова расстреляли как раз в тот момент, когда молодой человек направлялся на очередное заседание в Дорогомиловском суде, где слушалось «дело «Ястребов». Перед гибелью он успел дать свои показания. 16 ноября 2009, примерно в 21:00 в подъезде дома No2 на Хабаровской улице был убит 26-летний Иван Хуторской — антифашист, известный под кличкой «Ваня-Костолом». Хуторской был одним из основателей московского R.A.S.H. (Red and Anarchist Skinheads — содружество скинхедов-антифашистов с левыми политическими убеждениями), социальный активист, в последние месяцы своей жизни работавший в московском городском центре профилактики безнадзорности, преступности, алкоголизма, наркомании и СПИДа среди несовершеннолетних «Дети улиц». Убийца поджидал его на лестничной площадке между первым и вторым этажами, выстрелил ему в лицо, а после перепрыгнул через его тело и убежал. Рядом с телом убитого жильцы подъезда нашли перочинный нож и кастет, принадлежащие самому Костолому. 25 декабря 2009 года около 22 часов в Москве на стадионе «Наука», что на ул. Большая Академическая, было обнаружено тело 27-летнего жителя села Ботаюрт Хасавюртовского района Республики Дагестан, чемпиона мира по тайскому боксу Муслима Абдуллаева с огнестрельным ранением головы. Убийц было как минимум двое. Преступники напали на Абдуллаева сзади, когда он шел с тренировки, и сначала ударили его по голове тяжелым предметом. Защищаясь, спортсмен получил несколько ранений из травматического пистолета и огнестрельное ранение дробью в голову, от чего умер. 47-летний Эдуард Чувашов, федеральный судья, был застрелен в апреле 2010 года при выходе из своей квартиры в доме No 24 в Стрельбищенском переулке. Примерно в половине девятого утра неизвестный сделал несколько выстрелов Чувашову в грудь и в голову. Судья рассматривал дела националистов, в том числе, дела Артура Рыно и Павла Скачевского и был известен своей принципиальностью. 19 января 2009 года в центре Москвы, у дома No 1 по улице Пречистенка было совершено убийство адвоката Станислава Маркелова и сотрудницы «Новой газеты», активистки анархо-экологического движения Анастасии Бабуровой. Маркелов и Бабурова направлялись к машине адвоката после пресс-конференции в «Независимом пресс-центре», посвященной досрочному освобождению бывшего полковника российской армии Юрия Буданова, осуждённого в 2003 году к 10 годам заключения в колонии строгого режима и лишению всех званий и наград за похищение и убийство 18-летней чеченки Эльзы Кунгаевой. Маркелов был адвокатом семьи Кунгаевой и заявлял, что не исключает вероятности обращения в международный суд, в случае, если все возможности по обжалованию условно-досрочного освобождения Буданова в России будут исчерпаны. В день убийства адвокат планировал направить повторную жалобу в Ульяновский облсуд с требованием отменить решение Димитровградского районного суда об условно-досрочном освобождении экс-послковника. Как позже установил суд, спланированное убийство Маркелова совершил Никита Тихонов из идеологических соображений. Убийство Анастасии Бабуровой в суде было признано «эксцессом исполнителя» - оно не было запланировано заранее, но Тихонов счел его целесообразным, поскольку девушка могла его узнать. Вместе с Никитой Тихоновым в момент совершения преступления находилась и его гражданская жена Евгения Хасис (осуждена на 18 лет). По данным следствия, Алексей Коршунов, который позже подорвался на гранате на Украине, также следил за Маркеловым и участвовал в подготовке убийства, обеспечивая наблюдение за ходом преступления и прикрывая отход группы. В марте 2011 года в Москве было совершено покушение на участкового ОВД по району Гольяново, майора Гагика Беняминяна, когда тот подъезжал к опорному пункту. Майор получил ранения в челюсть и левое плечо. Первой же версией этого преступления стала месть националистов, от которых Беняминян получал угрозы в интернете. Причиной этому стало появившееся в СМИ обвинение участкового в том, что он встал на сторону выходцев из Азии во время их конфликта с соседкой по коммунальной квартире — учительницей Еленой Журиной. Семья из Каракалпакии написала на соседку заявление, где указала, что Журина угрожает им убийством. Сама же учительница утверждала, что заявители пытаются выселить ее из квартиры и избивали ее. В дело вмешалась существовавшее тогда Движение против нелегальной иммиграции (ДПНИ), участники которого заявили представителям СМИ, что Беняминян «в столь сомнительном деле безоговорочно занял сторону обвинителей» и возбудил против учительницы уголовное дело. А после того, как Журина получила условный срок, националисты обвинили Беняминяна в личной заинтересованности в исходе конфликта, поскольку тот дружил с семьей из Каракалпакии.]]></text>
</doc>
