<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Благоустроить бесхозные территории в г. Истра и отдать дань памяти своим горожанам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T13:50:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Проект реконструкции данного объекта выполнен ООО «ВТМ дорпроект» как благотворительный проект посвященный памяти российского государственного деятеля, руководителя Федерального дорожного агентства Министерства транспорта Российской Федерации А.П. Насонову В основу композиционного решения планировочной структуры реконструируемого сквера легла идея синтеза традиционных классических элементов регулярного и пейзажного стилей с принципами архитектурно-планировочного функционализма. Главная композиционная ось – ось симметрии плоскостных элементов благоустройства центральной части сквера, расположена перпендикулярно зданию районной библиотеки и проходит от её входа до тротуара ул. 9-й Гвардейской дивизии. Здесь - на центральной аллее размещён главный - парадный вход на территорию, подчёркнутый симметричным размещением цветников, растительных и архитектурно-планировочных акцентов (фонарей наружного освещения и вазонов для цветов). На площадке перед входом в библиотеку предлагается установить памятный знак с посвящением сквера Насонову А. П. Вторая композиционная ось планировки - продольная, перпендикулярная главной, аллея, проходит параллельно улице 9-й Гвардейской дивизии, и смещена от неё к западу. Здесь в тени старых сохраняемых кустов сирени, защищающих территорию от шума Волоколамского шоссе, расставлены садовые диваны и размещены места тихого отдыха. Другим центром размещения парковых диванов является часть сквера, примыкающая к зданию библиотеки. Фото предоставлено Пресс-центром ООО "ВТМ дорпроект" Второстепенные композиционные оси - диагональны основным и проведены на основе существующих транзитных маршрутов, проложенных жителями района. Предлагаемое устройство дорожно-тропиночной сети обеспечивает быстрое и комфортное транзитное перемещение пешеходов по территории сквера между жилой и общественной частью застройки района - к магазинам, местам общественного питания, культурно-массовым учреждениям, остановкам общественного транспорта. Проектом предлагается проведение систем мероприятий по благоустройству территории сквера: - Все проектируемые дорожки предлагается замостить бетонной брусчаткой двух цветов с различными типоразмерами элементов мощения. - По периметру сквера предполагается установить металлическое газонное ограждение. - Также предполагается установка садовых диванов, садово-парковых фонарей, урн для мусора, вазонов для цветов. - Садово-парковые фонари располагаются по периметру озеленяемой территории и обеспечивают ее равномерное освещение. - Посадка деревьев лиственных пород габитуальных и колерных форм: шаровидных клёнов, плакучих вязов, краснолистных яблонь. - Создание живых изгородей и декоративных групп из красивоцветущих кустарников. Юрий Блохин]]></text>
</doc>
