<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уполномоченный МИД РФ по правам человека призвал ООН, ОБСЕ и Совет Европы расследовать гибель людей в Одессе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T01:34:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уполномоченный МИД РФ по правам человека Константин Долгов назвал циничным решение украинских следователей по делу о пожаре в одесском Доме профсоюзов и призвал ООН, ОБСЕ и Совет Европы принять участие в расследовании. Об этом он написал в своем микроблоге в Twitter. "Украинские "следователи"заключили,что активисты Куликова поля сожгли себя сами в Доме профсоюзов в Одессе. Верх цинизма и безответственности! Это убедительное подтверждение необходимости объективного и профессионального расследования трагедии при участии ООН,ОБСЕ и Совета Европы", - написал он. Ранее старший следователь по особо важным делам главного управления МВД Украины по Одесской области Руслан Сушков заявил, что пожар был заранее спланированным действием, а не трагической случайностью и что центр возгорания был внутри здания, а не снаружи здания. Несколько десятков активистов Антимайдана погибли 2 мая во время пожара в здании Дома профсоюзов в Одессе. По официальным данным, жертв 48, пострадавших — более 200. При этом местный депутат Вадим Савенко заявлял, что киевские власти скрывают истинные данные о погибших: по его сведениям, погибли 116 человек. Генеральный прокурор Украины Виталий Ярема ранее призвал ускорить расследование одесских событий. Официальный представитель МИД РФ Александр Лукашевич заявлял, что Киев тормозит расследование трагедии в Одессе, а также других случаев нарушений прав человека на Украине.]]></text>
</doc>
