<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[IPhone 6 хотят убить? Как у голливудских звезд украли «голые» фото]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MK.RU]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[apple]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[iphone]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T18:27:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как пишут авторы engadget.com, для взлома использовали уязвимость системы Find My iPhone («Найди мой айфон”). Этот сервис бесплатен и работает на всех «яблочных» устройствах. Чтобы его подключить, достаточно через меню «облака» iCloud активировать нужную опцию при помощи Apple ID. А дальше, если зайти на сайт iCloud с любого компьютера, введя свой Apple ID и пароль, можно увидеть геопозицию вашего устройства, запустить режим пропажи либо стереть все содержимое телефона. Естественно, любители «яблочной» продукции предпочитают пользоваться сервисом, чтобы обезопасить себя от воров. Однако по иронии судьбы именно эта система безопасности оказалась уязвимой: при помощи автоматического метода вычисления пароля перебором комбинаций ее довольно легко взломать и получить доступ к аккаунту владельца гаджета. Как утверждают в компании Apple, уязвимость уже ликвидировали. Но надо заметить, что на подбор одного пароля хакерам понадобилось бы от нескольких часов до нескольких дней — то есть «хищения» у такого количества голливудских «звезд» планировались и осуществлялись довольно долго. В связи с этим родилась еще одна версия: кража была заказана конкурентами Apple незадолго до презентации новой модели iPhone, которая запланирована на 9 сентября.]]></text>
</doc>
