<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шалтай Болтай опубликовал «стихи Медведева» про усталость и близкий финал]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T15:25:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, анонимная группа «Шалтай Болтай» накануне взломала Твиттер председателя правительства . Это — неопровержимый факт. А затем — сообщила, что завладела перепиской премьера. Сегодня ею выложен фрагмент из 600 сообщений. «МК» изучил их. В посте, предваряющем переписку, говорится: «Дорогие друзья. Сегодня у нас скучный день. Мы выложим почтовый аккаунт премьер-министра РФ Медведева Д.А. созданный в свое время для покупок в интернет. Там нет ничего особо интересного, кроме нескольких писем со стихами авторства самого Д.А., пары заметок «про хозяйство». И покупок, покупок, покупок. Возможно, данный аккаунт «велся» совместно с личным помощником Медведева, который консультировал его по покупке техники. Доступ к этой корреспонденции был получен из личного айфона Медведева. Об айфонах и других аккаунтах в начале следующей недели». Большинство сообщений пусты (видимо, через них отправлялись прикрепленные файлы), содержат спам и, действительно, переписку о покупках (о них чуть ниже). Но есть и «лирика». Почитаем: «Вам как - коротко или с подробностями? Если коротко - пусть идут со своими санкциями в ... том направлении, которое известно всем знающим российские идиоматические конструкции. Если с подробностями. Знаете, я считаю, что работая на различных должностях я немало сделал для развития наших отношений с Европейским союзом и США. Считал и считаю крепкие связи между нашими странами полезными для всех. Для наших государств и народов. Но если наши бывшие партнеры выбрали другой путь, что же ... Видимо, они тоскуют по холодной войне в лучших традициях Иосифа Сталина и Леонида Брежнева. Будем смотреть друг на друга только через прицел мониторов слежения и вспоминать о былом партнерстве, перебирая коды управления стратегических ядерных сил». Местами похожий на премьера стиль. Адресат письма не известен. Содержатся в переписке и стихи. Я хочу отдохнуть, Я устал уставать На скамейке уснуть, И себя забывать Детства грустный сигнал Так теперь далеко, Зато близок финал И на сердце - легко Благодарен я всем За любовь, за борьбу Ваших душ Вифлеем До конца сберегу Тихо-тихо мечтать, Угасать не спеша, Будет вас поминать Отлетая душа ... В Интернете такого стихотворения нет, значит, оно принадлежит хозяину почтового ящика... Теперь о торговой переписке. Именно она заставляет усомниться в том, что почтовый ящик принадлежит Медведеву. Возьмем, к примеру, такое сообщение: “Владимир, добрый день. К сожалению по вашему грузу, прилетевшему из США, по накладной 1ZF533440407699178 в таможне нами получен отказ т.к. вы превысили лимит по допустимой стоимости в месяц. Поэтому для оформления груза необходимо приехать в аэропорт Внуково( грузовой комплекс Внуково-Карго 4 этаж офис 409) для уплаты таможенных платежей». Все-таки премьера зовут Дмитрий. И вряд ли он ездит в аэропорты для оформления таможенных платежей...]]></text>
</doc>
