<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смерть от равнодушия: 24-летний Артём Чечиков 2,5 часа ждал помощи от врачей "Шереметьево"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T14:54:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Супруга скончавшегося молодого человека Елена Чечикова собирается подавать в суд на аэропорт за несвоевременное оказание помощи. Об этом она сообщила радиостанции «Говорит Москва» . «Шереметьево доказывает и убеждает, что они сделали всё возможное, что у них три реанимации, у них очень специалисты умные и знающие своё дело. Но вопрос – где они были в тот момент, когда требовалась помощь? Их просто не было», – сказала Чечикова. Она также отметила, что страховая компания сразу же отказалась выполнять свои обязательства. Вплоть до приземления, по словам Елены, помощь ее супругу оказывали несколько медиков, оказавшихся среди пассажиров. В частности, на борту был врач-реаниматолог ("Эхо Москвы" на своем сайте публикует рассказы пассажиров того рейса и имя пассажира-врача, который пытался спасти Артёма до прибытия бригады.). Сразу же дали команду о посадке самолета, вызвали в аэропорт реанимацию. "Медики "Шереметьево" даже не подошли к Артему. У них был дыхательный аппарат, но он не работал, в нем не было батареек. Медики искали батарейки у пассажиров", — сообщила Чечикова "Коммерсантъ FM" . По словам супруги Артема и очевидцев, реанимационная бригада приехала лишь спустя два с половиной часа, когда было уже поздно. "Мы решили идти до конца, чтобы виновные понесли наказание, чтобы все-таки произошли изменения в этой системе", - написала Елена на своей странице в соцсети "Вконтакте". В то же время, в "Шереметьево" считают, что их персонал сделал всё возможное. Пресс-служба аэропорта сделала официальное заявление спустя четыре дня после гибели пассажира: «Сразу после внеплановой посадки рейса No831 Air Europe в 4.56 утра к воздушному судну прибыл амбулифт - специальный автомобиль для снятия пострадавшего пассажира с самолета - и бригада скорой помощи. Дополнительно была вызвана специализированная скорая помощь из ближайшего города. Медики аэропорта более часа оказывали реанимационные мероприятия и делали все возможное, чтобы стабилизировать состояние Артема Чечикова. К сожалению, в 06.35 была констатирована биологическая смерть пассажира от сердечного приступа». В этой трагедии есть свои "белые пятна". Даже если бы в аэропорту не было бригады реаниматологов, то можно было отправить в Шереметьево скорую из близлежащих подмосковных городов – Химок или Лобни. Однако никто этого не сделал. Кто виноват в этой трагедии, поможет определить медицинская экспертиза. Минздрав России начал проверку по факту гибели Антона Чечикова. Ее предварительные результаты будут получены на этой неделе, сообщил агентству РИА "Новости" пресс-секретарь министра здравоохранения Олег Салагай.]]></text>
</doc>
