<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Многократный олимпийский чемпион рекомендует россиянам иметь в машине набор против утомляемости]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Борис Тосунян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T10:40:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главным пропагандистом этого эксперимента выступил многократный олимпийский чемпион по горным лыжам Штефан Эберхартер, который демонстрировал на презентации проекта, поддержанного крупнейшей страховой компанией Альпийской республики и ведущей фирмой, осуществляющей техпомощь на дорогах, упражнения с резиновыми лентами и мягкими мячиками, призванные улучшать концентрацию водителя. Заниматься ими, понятно, надо не за рулем, а во время пауз, а вот вытягивать шею в направлении крыши или, к примеру, давить головой на подголовник кресла можно и во время езды. Известный в прошлом спортсмен также рекомендовал садиться за руль хорошо выспавшимся, не употреблять в пищу жирные продукты, много пить. Правда, при этом обратил внимание, что кофе и энергетические напитки не улучшают реакцию. Важно, отмечал Эберхартер, знать первые признаки утомленности: частое моргание, напряженная мускулатура в области спины, легкая головная боль. Олимпийский чемпион подчеркнул, имея в виду реакцию, что 17 часов за рулем без сна – это все равно, что иметь в крови 0,5 промилле алкоголя. - Я никогда не был в России, - сказал мне олимпийский чемпион, - но в курсе, что дороги там не самые лучшие в мире, поэтому, уверен, водители утомляются больше, чем у нас. Словом, буду рад, если мои советы пригодятся и в вашей стране.]]></text>
</doc>
