<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[МВД предлагает вернуть грузовикам право проезда к магазинам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ева Меркачева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[мвд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T15:38:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», МВД разработало изменения в Правила дорожного движения, касающиеся грузовиков. Некоторое время требования дорожного знака 3.4 «Движение грузовых автомобилей запрещено» не распространялись на транспортные средства, которые обслуживают торговые предприятия, находящиеся в этой зоне. Но летом прошлого года Правительство РФ своим постановлением эту норму отменило. В итоге по сути был введен запрет на проезд грузовых автомобилей, используемых для доставки продовольственных и прочих товаров первой необходимости. С момента запрета прошел год, и стражи порядка сделали неутешительные выводы: стало больше пробок (то, что мог доставить 1 грузовик , развозят на пяти и более маленьких машинах), из-за этого ухудшилась экологическая обстановка, а еда по дороге стала портиться. Но самое печальное - доставка малотоннажным транспортом значительно повысила транспортные расходы, что, в конечном счете, привело к росту цен. Всего, по данным МВД, в отдельных регионах России в зоне действия знака 3.4 расположено до 85% торговых предприятий. Именно поэтому ведомство решило внести изменения в ПДД. Новый документ предоставляет возможности проезда грузовым автомобилям с массой до 26 тонн, обслуживающим находящиеся в данном районе предприятия. В этом случае они смогут въезжать в обозначенную знаком 3.4 зону и выезжать из нее на ближайшем к месту назначения перекрестке.]]></text>
</doc>
