<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Испытания на людях вакцины от вируса Эбола могут начаться в ближайшие недели]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T00:35:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская корпорация NewLink Genetics, которая отвечает за испытания вакцины от вируса Эбола, разработанной канадскими учеными, может приступить к первым тестам этого препарата на людях уже этим летом. Об этом заявил в интервью агентству Рейтер глава компании Чарльз Линк. По его словам, в настоящее время в распоряжении NewLink Genetics имеется достаточный объем вакцины для проведения соответствующих тестов. В случае успеха можно будет начать массовое производство препарата. Для этого планируется привлечь две или три компании-подрядчика. Таким образом, как указал Линк, "в течение следующего месяца или двух" можно выпустить десятки тысяч доз вакцины. На прошлой неделе NewLink Genetics, базирующаяся в штате Айова, получила от американских властей около $1 млн для ускорения создания вакцины против вируса Эбола. Препарат, о котором идет речь, создан учеными из министерства здравоохранения Канады. По словам Линка, медики из этого ведомства "намерены действовать как можно скорее". "Раньше я бы сказал, что перед началом испытаний на людях нам потребовалось бы от восьми до 10 месяцев, однако сейчас речь идет о неделях", - подчеркнул он. По данным Всемирной организации здравоохранения, от болезни, вызванной вирусом Эбола (БВВЭ), погибли свыше 1 тыс. человек, она диагностирована почти у 1,9 тыс. пациентов в различных частях света. Наиболее опасная ситуация сложилась на западе Африки: в Гвинее выявлено 506 случаев заражения БВВЭ, из них 373 закончились смертельным исходом, Либерии - 599 (323 летальных), Сьерра-Леоне - 730 (315) и Нигерии - 13 (2).]]></text>
</doc>
