<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Перевод с собачьего: как объяснить загадочное поведение питомца]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Елена Светлова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T19:10:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Из-за чего пес устраивает концерт в квартире К сожалению, ситуация довольно стандартная. Хозяева уходят на работу, пес, естественно, остается в квартире и начинает лаять на весь дом. Самое печальное, что владельцы узнают об этом от своих несчастных соседей. К слову, в Финляндии, если собака лает 5 минут подряд, жильцы могут написать жалобу, и хозяину придется заплатить очень серьезный штраф. Там очень часто в доме по две-три собаки. Финны считают негуманным оставлять животное в одиночестве. - В том, что собака лает, часто виноват владелец, хотя иногда это может зависеть от индивидуальных особенностей животного. Одни собаки спокойно относятся к отсутствию хозяина, а другие сильно переживают. Все зависит от предыстории, - говорит зоолог Виктория Крутова. - Возможно, пес просто скучает, чем-то недоволен или ему страшно. В городской ситуации заливистый лай или протяжный вой, конечно, создают проблемы. Лучше всего приучить щенка с раннего возраста находиться одному. Естественно, это делают постепенно. Сначала можно его изолировать в другой комнате, затем следует отлучиться ненадолго. Чтобы собака более комфортно себя чувствовала в одиночестве, нужно ее хорошо выгулять, обеспечить игрушками-погрызушками, иначе она будет заниматься хозяйской обувью или обоями. Почему некоторые собаки агрессивны по отношению к собратьям Есть «персонажи», с которыми можно гулять только на коротком поводке и в строгом ошейнике, потому что они кидаются на всех подряд, практически без разбора. По мнению Виктории Крутовой, это свидетельствует о неуверенности и недостаточной социализации животного. Такой пес не способен общаться, не умеет играть. Часто это происходит из-за того, что щенка в свое время не подпускали к другим собакам. Коммуникация – это всегда взаимодействие двоих. Если одна собака дружелюбна, а вторая насторожена, скорей всего контакта не получится. Молодой пес склонен дружить со всеми, а с возрастом становится более разборчивым. Если кто-то его покусает, он может запомнить не только эту собаку, но и ее породу и впоследствии избегать контактов с «родственниками» врага. Разбираются ли собаки в людях? Практически все владельцы подмечали, что их пес по-разному реагирует на гостей. Кого-то облизывает с головы до пят, а на кого-то злобно рычит. Многие искренне уверены, что, если питомец встречает человека неприветливо, значит, тот пришел с недобрыми мыслями. Дело в том, что собака очень наблюдательное животное, способное улавливать малейшие движения, мимику, жесты. Когда ее что-то настораживает в человеке, она будет избегать общения с ним. Есть люди, которые собак недолюбливают, остерегаются, и животные это, конечно, чувствуют. Почему собаки с опаской и даже агрессией реагируют на пьяных и детей? И те, и другие ведут себя шумно и, главное, непредсказуемо. - Иногда хозяева «делегируют» собаке свое отношение к незваным гостям, - говорит Елена Федорович, преподаватель зоопсихологии МГУ имени Ломоносова. - Пес выбегает навстречу с грозным лаем или рычанием, владелец командует «Нельзя!» и ... гладит животное. Но, если посетитель для вас ценен, лучше запирать питомца в комнате, чтобы не допустить контакта. Может ли хозяин надоесть питомцу - Непредсказуемость сводит собак с ума, - считает зоопсихолог Софья Баскина. – Иногда в этом виноват хозяин. К примеру, вчера он пришел в хорошем настроении, собака радостно выбежала навстречу, и он ее приласкал и похвалил. А сегодня вернулся не в духе, пес опять приветливо крутится у ног, а хозяин его прогоняет или даже пинает. Собака не понимает, в чем дело, ей надо куда-то выплеснуть эмоции, проще всего на других собак. Есть распространенный миф: если собака виляет хвостом, она радуется. На самом деле она виляет от возбуждения. Это может быть и радость, и азарт, и страх. Человек начинает ее гладить, а она неожиданно взрывается и кусается. Ему кажется, что она неадекватна. Но по напряженной позе собаки, опущенной голове, взгляду исподлобья, приподнятой холке можно было догадаться, что это недружелюбное виляние. Бывает, человек постоянно тянет руки к собаке, а та отворачивается, отходит и готова смотреть на что угодно, кроме своей надоедливой хозяйки. В таких случаях Софья Баскина советует на три дня оставить животное в покое, замолчать и ничего не произносить, кроме главных команд. И произойдет чудо: собака начинает лучше себя вести. Ей требовался отдых от назойливого внимания. Как у собак со временем Многие обращали внимание на то, что собаки каким-то «непостижимым» образом чувствуют время. В семьях, где существует четкий режим дня, по питомцам можно часы сверять, хотя они не следят за движением стрелки на циферблате. Они не только знают, когда их накормят и выведут на прогулку, но и предчувствуют возвращение хозяина домой за несколько минут до его появления. Если он по какой-то причине задерживается, пес волнуется и сидит у порога. Но при этом, как утверждают специалисты, собак можно очень легко приучить к другому режиму. Пес-жаворонок по натуре легко превратится в сову, если его «стая» - семья ведет ночной образ жизни. То есть загадка объясняется просто: животное ориентируется в первую очередь на «моторику» хозяев. Кто кого выбирает? «Он сам меня выбрал!», - с умилением восклицают владельцы, вспоминая историю приобретения щенка. В помете почти всегда найдется жизнерадостный смельчак, который на неуверенных толстых лапках подбежит к потенциальному хозяину. Заводчики вторят: этот – ваш! Им ведь важно продать щенка. Увы, все намного прозаичнее. Этот песик радостно бежит не только к данному конкретному человеку, он так встречает всех новых людей. Очень неплохое качество. Значит, щенок дружелюбный по характеру, но время, конечно, может внести свои коррективы.]]></text>
</doc>
