<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глюкоза налегает на мороженое, а Дана Борисова — на арбузный сок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гертруда Жигарева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T17:08:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Популярная певица Глюкоза предпочитает пить горячий чай и есть мороженое: — Я отдаю предпочтение не прохладительным напиткам, а горячему черному чаю, — делится звезда. — Он расширяет сосуды и стимулирует потоотделение. Начинается большая отдача тепла, влага испаряется с поверхности тела, тем самым защищая человека от перегрева. Именно поэтому жара переносится легче, а чашка горячего чаю способна утолить жажду на очень долгое время. Этот способ подсказал мне мой друг из Баку. А раньше я и не понимала, как это возможно — пить горячие напитки, когда на улице жара!.. Певица также советует налегать на мороженое: Глюкоза Фото: instagram.com — Лето — самое лучшее время, когда нужно кушать мороженое! Обожаю это сладкое лакомство. Оно как нельзя лучше освежает, дает заряд энергии и бодрости. У меня дома холодильник забит им до отказа! В знойный летний день Глюкоза предпочитает легкую шелковую одежду. Пастельные оттенки — главные любимчики всех модниц весны–лета-2014. И певица, которая старается следить за модой, не исключение. А вот актрису Екатерину Волкову повышенные температуры не пугают. Она спасается прохладным душем и домашним лимонадом: — Самым простым способом спастись от перегрева является прохладный, а не холодный душ. Холодная вода, попадая на разгоряченное тело, вызовет сильный спазм кровеносных сосудов. А резкое снижение температуры тела чревато сердечным приступом! Так что включайте слегка теплую воду и наслаждайтесь процессом. И еще попробуйте схитрить: пользуйтесь в жару гелем для душа с ментолом или мятой. Такое средство будет слегка холодить кожу и доставлять вам приятные ощущения! По словам Волковой, она делает вкуснейшие домашние лимонады. Рецептом одного из них актриса поделилась с «МК». Для приготовления лимонада потребуется: 2 литра воды, 2 лимончика, пучок свежей мяты (небольшой), сахар по вкусу (или фруктовый сироп) Способ приготовления: выжимаем лимонный сок. Удобнее всего это делать при помощи соковыжималки. Но когда ее нет под рукой, можно воспользоваться проверенным способом — лимон ошпарьте кипятком (цедра тоже понадобится), разрежьте фрукт пополам и выжмите сок. Лимонную цедру вместе с остатками мякоти и небольшими кусочками пока оставляем. Затем следует вскипятить воду, добавить сахар и лимонную цедру и немного проварить (около 10 минут). Влить в лимонад отжатый лимонный сок и сок мяты. Поставьте готовый лимонад в холодильник, его нужно пить хорошо охлажденным. — Главное условие выживания в жару — носить натуральные и легкие ткани. В джинсах вы сваритесь моментально! — рассказывает Волкова. — У нас в стране все поголовно носят деним. Эта самая популярная одежда. Но лично для меня джинсы летом — табу. Лучше их постирать и убрать подальше в шкаф. И, конечно, чем светлее одежда, тем легче в ней переносить жару, это закон физики. Одежда черного цвета нагревается быстрее всего, белая — наоборот. Впрочем, это отнюдь не значит, что стоит постоянно ходить в белом. Вполне сгодятся бежевый и светлые пастельные тона. А вот телеведущая Дана Борисова запила — принимать на грудь по два литра арбузного сока для нее теперь ритуал обязательный: — Самое главное в жару пить много жидкости. Я налегаю на арбузный сок. Полезные свойства арбуза настолько сильны, что его относят не только к продуктам питания, но и к народным лекарственным средствам. Но самое главное — мякоть арбуза помогает сбросить лишние ненавистные килограммы! Арбузные диеты помогают снизить вес на 2–3 кг. При том, что вы не будете чувствовать голод, поскольку мякоть заполняет желудок, но не снабжает организм калориями. Телеведущая рассказала «МК», как приготовить арбузный сок в домашних условиях. Потребуется сочный зрелый плод, который следует вымыть и вытереть насухо. Затем арбуз нужно разрезать на части, срезать с них кожуру и пропустить через соковыжималку. Оставшиеся после этого выжимки можно измельчить в блендере и отжать через марлю, чтобы получить весь сок с арбуза. После добавить немного мяты.]]></text>
</doc>
