<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Соседям пенсионеров предложат ухаживать за ними за деньги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T15:54:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сейчас в службах «одного окна» пенсионеры могут получить порядка двухсот различных услуг: от ускоренного получения паспорта до регистрации перепланировки в квартире, рассказал сопредседатель российского Союза потребителей Владимир Слепак. Однако справиться и новыми технологиями: электронными очередями, порталами госуслуг и терминалами старики попросту не в состоянии. Даже получить пенсию с карточки через банкомат — уже приключение со всеми вытекающими: давление, нервы и наряд «скорой». Помочь пожилым людям справиться с монополией гаджетов смогут молодые студенты -волонтеры, уверен Слепак. К каждому такому студенту можно будет «прикрепить» от 10 до 20 бабулек, которых тот станет учить нюансам современной жизни: от компьютерной грамотности и общения в соцсетях до пользования терминалами электронной очереди в собесе или поликлинике. Причем социальная сеть по мнению общественников — это средство от одиночества куда более эффективное, чем социальный работник. Как рассказала член одного из благотворительных фондов Ирина Кибина, именно соцсеть помогла несколько лет назад ее маме, которая в 74 года осталась без мужа. Дочь зарегистрировала потерявшую смысл жизни старушку в сети, и совсем скоро женщина познакомилась там с 80-летним отставным полковником. А еще через некоторое время вышла за него замуж и теперь абсолютно счастлива. К роме того, одиноким старикам, не желающим переезжать в дома престарелых, смогут помогать их же соседи. А чтобы дать добросердечным жильцам дополнительный стимул, им предлагается за помощь платить либо из бюджета, либо из средств общественных организаций, курирующих вопросы стариков и ветеранов. Более того, на телевидении вскоре могут появиться передачи и сериалы, пропагандирующие старость и доказывающие, что «50+» - это лучший в жизни возраст.]]></text>
</doc>
