<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Макдоналдс» на Манежной площади закрыли на три месяца из-за кишечной палочки. И никакой политики]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T14:27:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Согласно протоколам инспекторов Роспотребнадзора, в «Макдоналдсе» на Манежной плохо моют подносы, а продукты хранятся не в предназначенном для них месте. Экспертиза также выявила наличие в фарше кишечной палочки. Пока закусочная будет закрыта, все нарушения должны быть исправлены. На прошлой неделе Роспотребнадзор обвинил четыре московских ресторана «Макдоналдс» в систематических нарушениях. Ведомство временно приостановило их работу до рассмотрения дела в суде. Среди закрытых ресторанов быстрого питания оказался и самый первый из открывшихся в России – на Пушкинской площади. Он работал с 1990 года. Административные дела в отношении общепитов составлены по статьям «Нарушение санитарно-эпидемиологических требований к организации питания населения», «Небрежное обращение с опасными веществами» и «Нарушение техрегламентов». Проверки в сети «Макдоналдс» проходят также в ряде российских регионов. Как сообщали в Роспотребнадзоре, контрольные мероприятия в отношении закусочных прошли, в частности, в Екатеринбурге, Татарстане, Ставрополе, Великом Новгороде, Саратове, Калининграде. Запланированы проверки и в других городах. Как пояснила глава ведомства Анна Попова, проверки не носят абсолютно никакого политического характера. "Проверяется ряд различных юридических лиц, объединенных только брендом. Российские потребители имеют полное право получать качественную и безопасную пищу в любой точке общественного питания", - заявила Попова. Сеть «Макдоналдс» в России объединяет свыше 430 ресторанов. Старейший в России ресторан на Пушкинской площади в 2013 году входил в десятку крупнейших заведений «Макдоналдс» по обороту в Европе.]]></text>
</doc>
