<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Коллеги вспоминают Андрея Стенина: «Он как будто исчерпал кредит на риск...»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T17:34:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По предварительным данным, журналист погиб при обстреле колонны беженцев украинской армией. С 6 августа он не выходил на связь с редакцией. Коллеги до последнего предполагали, что он захвачен в плен, и требовали от Киева освободить журналиста. Люди, работавшие со Стениным, вспоминают его как надежного друга и неравнодушного профессионала. Мария Ващук, бывшая его непосредственным руководителем в РИА «Новости» (переформировано в МИА «Россия сегодня» минувшей зимой), в беседе с «МК» так ни разу и не употребила ни одну конструкцию в прошлом времени: «на Андрея можно положиться», «он очень хорошо пишет»... — Я его позвала в штат в 2009 году, до этого он работал как стрингер (независимый фотограф, продающий снимки в разные издания. — «МК»), — вспоминает Ващук. — А еще раньше был пишущим корреспондентом и занимался криминальной хроникой. Он из тех людей, которые если уж занимаются какой-то темой, то разбираются в ней. И я была уверена, что вся ситуация с судами, криминальными разборками у меня закрыта: на Андрея можно положиться. Он всегда имел свою точку зрения, переубедить его было сложно, зато можно было быть уверенным: если он высказывает какое-то мнение — это не просто так. Для Андрея всегда было важно рассказывать о чем-то важном, быть на передовой, в Москве он всегда сам следил за новостями и срывался на событие даже до появления официальной информации, по слухам. Работая в РИА «Новости», Стенин два года снимал в Москве ЧП, происшествия, суды, одно время «на пробу» увлекся светской хроникой. Стенин стал, наверное, единственным фотографом, который, работая на государственное агентство, был задержан за участие в незаконной акции и оштрафован по суду. Это было после того, как в декабре 2009 года он по заданию редакции снимал разгон митинга «Солидарности» у администрации президента. Позднее Андрей стал лауреатом национальной премии в области печатной прессы «Искра-2009» за исполнение журналистского долга. — Но склад характера направляет человека на определенную тематику, — говорит Мария Ващук. — У нас был случай, когда пришлось Андрюху отправить на встречу детей с Дедом Морозом в парке Кузьминки. И он принес оттуда фотографии печальных детей, которые сидят за решеткой — на самом деле это были перила. Мы смеялись, что даже на детском празднике Андрей может найти детей за решеткой... А потом поехал в первую командировку — не скажу точно, в Среднюю Азию или Египет, и стал специализироваться на таких поездках. После Египта Стенин работал в Сирии, в Турции во время волнений на Таксиме. В 2010 и 2011 годах награжден премией «Серебряная камера». На большинстве растиражированных в Интернете фотографий Андрей снят на Украине — с многодневной «боевой» щетиной, отчего кажется гораздо старше своих лет. На самом деле ему было только 33 года. Жениться и стать отцом он не успел, а режим многомесячных командировок знакомые девушки не выдерживали. — Андрюша был замкнутым человеком, ориентированным на свою работу, он не участвовал обычно в посиделках, чаепитиях и прочая. Такое ощущение, что ничего, кроме работы, его в жизни не интересовало, — вспоминает в беседе с «МК» фотограф «Лайфньюз» Михаил Фомичев. — Причем работы, связанной именно с экстримом, опасными поездками, нештатными ситуациями, войной, стихийными бедствиями. Все, что связано с риском для жизни, — это была его стезя. Он постоянно испытывал судьбу на крепость по отношению к себе. Такое ощущение, что ему был от природы отпущен кредит на риск, и он частыми обращениями в эту область его как будто исчерпал...]]></text>
</doc>
