<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смерть Артёма Чечикова в Шереметьево: диспетчер не вызвал вовремя реанимацию]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T16:22:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Прежде всего, когда командир борта запросил диспетчерскую управления воздушного движения в связи с острой ситуацией, связанной с сердечным приступом у одного из пассажиров, диспетчер не сообщил эту информацию в скорую помощь, не вызвал реанимобиль, который должен был бы ждать у трапа самолета, а сообщил через службу своего аэропорта в медицинский пункт этого аэропорта", - рассказала министр. В результате через 10 минут дежурный терапевт и сопровождающий фельдшер прибыли на борт самолета, пишет ИТАР-ТАСС . Скворцова отметила, что врачи-терапевты, работающие в аэропорту, не в полной мере соответствуют квалификационным требованиям, которые прописаны приказом Министерства здравоохранения. Дело в том, что они работают по инструкции, которую для них составило управление авиационным движением, а не Минздрав. "Когда данная бригада явилась на борт, только через 33 минуты после этого они вызвали машину скорой помощи, но вызвали ее, тоже нарушив инструкции". По словам министра, они обратились не в центральную подстанцию, а напрямую позвонили на городской телефон центральной станции скорой помощи города Москвы, которая находится более чем в 20 километрах от Шереметьева. Диспетчер, в свою очередь, не перенаправил вызов в Подмосковье. Он допустил ту же ошибку, что и диспетчер авиаузла, и отправил в Шереметьево не реанимационную, а линейную бригаду, которая подъехала к борту только через 41 минуту. "В результате прибывшая бригада смогла быстро заинтубировать больного и начала оказывать необходимую помощь, но было уже поздно - пациент скончался", - отметила министр. Скворцова сообщила, что окончательные результаты расследования появятся 7-8 сентября. Требуется ещё провести гистологические, токсикологические и химические исследования. "После этого будет дан дополнительный анализ причин смерти молодого человека 24 лет, у которого в анамнезе не было заболеваний никаких и не было причин объективных, которые бы вызвали впервые такое заболевание острое", - сказала министр. 24-летний житель Челябинска Артём Чечиков возвращался вместе с невестой из свадебного путешествия по Испании. В самолёте ему стало плохо с сердцем. Жизнь молодого человека до экстренной посадки в Москве поддерживал случайно оказавшийся на борту реаниматолог Валерий Лукьянов. Именно он и запросил реанимобиль к трапу самолёта. Однако, когда воздушное судно приземлилось, в аэропорту не оказалось ни реанимобиля, ни дефибриллятора. По свидетельствам очевидцев, помощь в столице прождали полтора часа. По факту смерти молодого человека возбуждено уголовное дело о причинении смерти по неосторожности вследствие ненадлежащего исполнения лицом своих профессиональных обязанностей. Главврач аэропорта Артур Бунин отстранен от работы . Ранее в мэрии Москвы заявили, что не уверены в необходимости дежурства "скорых" в аэропортах. "В каждом аэропорту есть специальная медицинская служба. Не в компетенции департамента здравоохранения комментировать, как организована помощь в аэропорту, но там есть врачи и средний медицинский персонал. Нужно ли там держать машину, нам сказать сложно", - сказал первый заместитель руководителя департамента здравоохранения Москвы Алексей Хрипун , отвечая на вопрос корреспондента "Интерфакс".]]></text>
</doc>
