<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представители международных организаций призывают усилить меры безопасности журналистов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T16:19:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Представители международных организаций, занимающиеся вопросами свободы слова, в понедельник выступили с совместным заявлением, в котором осудили насилие и неправомерные действия, совершаемые по отношению к журналистам по всему миру, и призвали мировое сообщество усилить меры безопасности сотрудников СМИ, работающих в горячих точках, говорится в пресс-релизе ОБСЕ. «Безнаказанность насилия, совершаемого над мирным населением, включая журналистов, дает право преступникам верить в то, что их никогда не поймают и не осудят за такие тяжкие преступления. Мы призываем мировое сообщество усилить меры безопасности всех, кто занимается журналистикой, особенно в зонах конфликтов», — подписи под которым поставили также специальный докладчик ООН по вопросам свободы убеждений и их выражения Дэвид Кэйе и представитель ОБСЕ по свободе слова Дунья Миятович. Сотрудники международных организаций также выразили негодование, связанное с недавней казнью американского журналиста Джеймса Фоули, захваченного в 2012 году в Сирии группировкой «Исламское государство» (ИГ). Как говорится в пресс-релизе, на данный момент по меньшей мере семь журналистов и представителей СМИ содержатся в плену боевиков ИГ в Сирии. По словам докладчиков, только в Сирии за последние три года были убиты более 60 журналистов. «Каждый день журналисты, работающие в Ираке и на Украине, подвергаются насилию, их похищают, несколько журналистов были убиты во время недавних событий в Секторе Газа», — отмечают представители международных организаций. Представитель ОБСЕ по свободе слова Дунья Миятович неоднократно осуждала задержания представителей СМИ на Украине. По ее словам, журналисты должны иметь возможность делать свою работу в условиях свободы и безопасности, и любые попытки помешать им это делать должны пресекаться. Ранее сообщалось об исчезновении фотокорреспондента агентства «Россия Сегодня» Андрея Стенина, работавшего на востоке Украины, он не выходит на связь с 5 августа.]]></text>
</doc>
