<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российская вакцина против вируса Эбола успешно прошла доклинические испытания]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T00:22:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российская вакцина против болезни, вызванной вирусом Эбола, успешно прошла доклинические испытания, и "ее можно применять", заявила глава Минздрава РФ Вероника Скворцова после окончания "круглого стола", который прошел в Общероссийском народном фронте. "У нас есть вакцина, которая прошла очень успешные доклинические испытания. Поэтому мы ждем возовского стенда для проведения сертификации. Но в принципе мы готовы ее применять точно так же, как американцы свою экспериментальную вакцину используют", - сказала Скворцова. "Если наша помощь будет нужна, мы ее применим", - заключила она. По словам Скворцовой, Минздрав РФ проводит тщательный мониторинг студентов, прибывших из стран, где была зафиксирована болезнь, вызванная вирусом Эбола. "У нас есть полный перечень тех, кто учится по каждой из стран, где находится лихорадка Эбола. Они все находятся с момента попадания на нашу территорию на мониторинге - положенное количество - 21 день, и при первых признаках они тут же изолируются. И все контактеры также обрабатываются по определенному регламенту", - сказала Скворцова. По ее словам, "на всех рейсах - и прямых, и непрямых, которые идут из Западной и Центральной Африки", пассажирам проводится дистанционное измерение температуры. "Кроме того, работают команды бортов", - сказала она после окончания "круглого стола", который прошел в Общероссийском народном фронте. "Мы разработали очень эффективную диагностику на уровне международных аналогов", - добавила Скворцова.]]></text>
</doc>
