<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сообщения о гибели Обамы и ракетном попадании в ядерный центр: как хакеры взламывают Твиттер за рубежом?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T12:01:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[* В июле 2011 года – аккурат к отмечавшемуся в США Дню Независимости – хакеры из группы Script Kiddies «вскрыли» аккаунт американского телеканала Fox News в Твиттере и написала о том, что президент Барак Обама мертв. Одно из сообщений гласило: "СРОЧНАЯ НОВОСТЬ: @BarackObama убит, двух пулевых ранений оказалось слишком много". Размещенные хакерами сообщения о смерти президента США не удалялись более двух часов. * В апреле 2013 года хакерам удалось взломать один из аккаунтов в Твиттере информагентства Ассошиэйтед пресс, разместив там сообщение о взрывах в резиденции американского президента: «Срочная новость: два взрыва в Белом доме, и Барак Обама ранен». Ответственность за взлом взяла на себя группировка «Сирийская электронная армия», поддерживающая президента Сирии Башара Асада. Фондовые рынки отреагировали на известие о «ранении» Обамы падением, а многие мировые СМИ «клюнули» на информацию, якобы сообщенную весьма респектабельным агентством. Впрочем, понадобилось совсем немного времени, чтобы «шутка» хакеров была опровергнута. * В апреле 2013 года был взломан Твиттер-аккаунт Николаса Мадуро (на тот момент действующего президента Венесуэлы и кандидата на пост главы государства). Это произошло за несколько минут до закрытия избирательных участков. При этом хакеры использовали взломанные аккаунты для рекламы своей группы. * В октябре 2013 г. хакеры взломали Твиттер известного чешского социал-демократического политика, бывшего премьер-министра республики Владимира Шпидлы. Злоумышленники «запостили» в микроблоге неполиткорректные высказывания о цыганах, ссылки на видеоматериалы и тексты расистского содержания, а также высказывания, направленные против национальных и сексуальных меньшинств. * В марте 2014 г. в Твиттере был взломан насчитывающий почти полтора миллиона подписчиков аккаунт президента Эвкадора Рафаэля Корреа. Хакеры, связанные с правыми силами, разместили там антиправительственные высказывания. Эквадорские силовые ведомства расценили взлом Твиттера как «покушение на личную безопасность президента». * В июле 2014 года хакеры из «Сирийской электронной армии» взяли на себя ответственность за взлом англоязычного микроблога в Twitter пресс-службы Армии обороны Израиля. «Компьютерные взломщики» поместили «твит» о попадании ракет в ядерный центр в городе Димона на юге Израиля и угрозе утечки радиации.]]></text>
</doc>
