<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сеть центров круглосуточной сдачи ЕГЭ появится в России до конца года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T04:36:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сеть специальных центров, где любой желающий сможет в течение всего года сдать госэкзамен, появится в России до конца текущего года, сообщил глава Рособрнадзора Сергей Кравцов. "Сейчас мы готовим необходимые изменения в порядок проведения государственных экзаменов, которые позволят сдавать их круглый год", — сообщил изданию Кравцов, добавив, что действующая нормативная база уже позволяет досрочно сдавать ЕГЭ по предметам, которые заканчивают изучать до 11-го класса — например, географию. "Думаю, что уже в ноябре-декабре центры начнут полноценную работу", — сказал глава Рособрнадзора. Сначала, по его словам, таких центров будет немного — один-два на регион. Потом их количество увеличится. В Рособрнадзоре пока не решили, сколько попыток сдать экзамен может быть у одного человека в год, пишет газета. Ранее ведомство планировало создать для начала четыре таких центра, однако теперь чиновники придумали схему, которая позволит массово открывать такие учреждения в каждом регионе. "Мы создадим их на базе уже существующих пунктов приема экзамена, где этим летом было установлено оборудование, позволяющее вести онлайн-видеонаблюдение", — пояснил Кравцов. Такие центры будут принимать экзамены по выходным у групп желающих — как учеников 11-го класса, так и выпускников прошлых лет. Результат лучшей попытки можно будет использовать для поступления в вуз. Как отмечает издание, экзамены в центрах пройдут в условиях таких же строгих мер безопасности, как и летний ЕГЭ. "Мы хотим снизить стресс у выпускников, которые переживают, что у них есть единственная попытка сдать экзамен. Также это поможет им объективно проверить знания, понять, где у них пробелы и что надо подучить", — пояснил Кравцов.]]></text>
</doc>
