<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скончался брат Андрея Макаревича - продюсер группы "Лицей" Алексей Макаревич]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T16:06:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Макаревич родился 13 ноября 1954 года в Москве в семье биолога Макаревич Веры Григорьевн, тёти лидера "Машины времени" Андрея Макаревича по отцовской линии, и Лазаря Натановича Мееровича. Алексей закончил МАРХИ по специальности "архитектор", однако решил связать свою жизнь с музыкой. В 1970-х у него была группа "Опасная Зона", которую он затем переименовывал в "Кузнецкий Мост". Макаревич три года играл на гитаре в российской рок-группе "Воскреение" – с 1979 по 1980 год. В 1991 году он создал группу "Лицей". По легенде, это произошло после посещения концерта в детском театре эстрады, где занималась его приёмная дочь Анастасия Макаревич, а также Елена Перова и Изольда Ишханишвили. Алексей был не только продюсером популярного девичьего трио, но и автором многих песен, стилистом и художником по костюмам. Девушки выступали на одной сцене вместе с такими группами, как "Воскресение", "Машина времени", ZZ Top, исполняли песню "Хали гали" вместе с Муслимом Магомаевым. В 1995 году группа получила премию "Овация" в номинации "Открытие года". Макаревич написал музыку и слова к главному хиту "Лицея" – "Осень". Песня вошла в альбом "Открытый занавес", записанный трио в 1996 году. Он пользовался огромной популярностью. В 2002 году Алексей Макаревич был участником проекта "Стань звездой" канала РТР. К качестве судьи он отбирал участников для телепроекта. У Алексея Макаревича две дочери - Анастасия и Варвара.]]></text>
</doc>
