<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вдова погибшего в Шереметьево Артёма Чечикова взыщет с аэропорта 30 млн рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T13:12:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Судья и дата рассмотрения иска пока не назначены, пишет ИТАР-ТАСС . Пассажир авиарейса Барселона - Челябинск Артем Чечиков скончался в Шереметьево 18 августа от сердечного приступа . Молодой человек возвращался из свадебного путешествия. В полёте ему стало плохо. На борту случайно оказался врач-реаниматолог, который оказывал помощь Чечикову до экстренной посадки самолёта в Москве. Именно он попросил вызвать реанимобиль к трапу воздушного судна. Однако, по словам очевидцев, после приземления помощь пришлось ждать около полутора часов. Глава Минздрава РФ Вероника Скворцова ранее рассказал о предварительных результатах расследования смерти Артёма. "Прежде всего, когда командир борта запросил диспетчерскую управления воздушного движения в связи с острой ситуацией, связанной с сердечным приступом у одного из пассажиров, диспетчер не сообщил эту информацию в скорую помощь, не вызвал реанимобиль, который должен был бы ждать у трапа самолета, а сообщил через службу своего аэропорта в медицинский пункт этого аэропорта", - рассказала министр. В результате через 10 минут дежурный терапевт и сопровождающий фельдшер прибыли на борт самолета. Ещё через 33 минуты они вызвали машину скорой помощи из Москвы. Диспетчер, в свою очередь, не перенаправил вызов в Подмосковье, из-за чего пришлось ждать лишние 40 минут. К тому же к борту была направлена не реанимационная, а линейная бригада. "Прибывшая бригада смогла быстро заинтубировать больного и начала оказывать необходимую помощь, но было уже поздно - пациент скончался", - отметила министр. Окончательные результаты расследования появятся 7-8 сентября. По факту смерти молодого человека возбуждено уголовное дело о причинении смерти по неосторожности вследствие ненадлежащего исполнения лицом своих профессиональных обязанностей. Главврач аэропорта Артур Бунин отстранен от работы.]]></text>
</doc>
