<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Здоров ли ваш попугай?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анна Белова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T16:57:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Внешность — главное! Прежде всего нужно внимательно следить за тремя аспектами: это поведение попугая, его внешний вид и, конечно же, помет. Здоровая птица имеет гладкое, ровное оперение: не тусклое и не взъерошенное, без проплешин. Перышки — чистые и не дырявые на просвет. Область вокруг заднего прохода тоже должна быть чистой, без залысин и остатков помета. Клювик — гладкий, без явных трещин, расслоений и тем более наростов. Надклювная восковица — своего обычного цвета и без патологических изменений. Трещины или другие повреждения на лапках попугая тоже могут свидетельствовать о его плохом самочувствии. Следует обратить внимание и на глаза. Они не должны быть мутными, покрасневшими, слезящимися и так далее. Несложно догадаться, что любые выделения из дыхательных путей также являются тревожным симптомом. Как и любое животное, заболевшая птичка резко меняет свое поведение. Она становится вялой, сонливой, равнодушной к тому, что происходит вокруг. Может отказываться от корма и питья, сидеть, нахохлившись или опустив крылышки, дрожать, чихать или кашлять. Если пернатый питомец постоянно сидит только на двух ногах, это тоже может говорить о том, что он плохо себя чувствует, поскольку попугайчики, расположившись на жердочке, склонны поднимать ножку. Очень нехороший признак — если птичка спустилась на дно клетки и постоянно находится там. Такой же тревожный сигнал, свидетельствующий о том, что следует срочно обратиться к врачу-орнитологу, — это тяжелое, учащенное дыхание попугайчика. Если птичка долгое время молчит или издает совсем слабые звуки, это тоже должно насторожить. Здоровый волнистик, как известно, охотно и звонко щебечет. Помет у здорового попугая представляет собой оформленную темную коричнево-зеленую капельку с белым вкраплением. Если он вдруг изменил консистенцию или цвет, нужно обратить внимание на корм, который давали попугаю, скорректировать его, а также проверить чистоту поилки и клетки и понаблюдать за пернатым примерно сутки. Если ситуация не изменится, лучше обратиться к ветеринару. Жидкий помет может свидетельствовать о чем угодно — об инфекции, отравлении, нарушении работы внутренних органов и даже о банальном стрессе. Но точную причину вам скажет только специалист. Неправильный стул Помет имеет нормальную форму и цвет, но в нем много жидкости. Это полиурия — чрезмерное выделение мочи. Для выяснения его причин нужно обратиться к ветеринару, который, скорее всего, предложит сдать анализы. В качестве первой помощи можно дать птичке линекс, смешав содержимое одной капсулы с зернышками, насыпанными в кормушку. Если в таком помете отсутствует белое вещество и при этом птичка очень много пьет воды, это может говорить о воспалении нервов. Помет жидкий и зеленый. Это диарея, которая, как говорилось выше, может иметь самые разные причины. Понос, продолжающийся у попугая больше трех дней, очень часто приводит к летальному исходу, поскольку для столь маленькой птички длительное обезвоживание опасно. Ярко-желтый или желто-зеленый. Такая картина сигнализирует о том, что у попугая неправильно работает печень. Нужно обратиться к ветеринару. Он определит, правильно ли питается пернатый, обследует его и установит, чем именно вызвано нарушение работы печени. Непереваренные зерна. Это свидетельствует о воспалении зоба, грибковом заболевании или присутствии в организме попугая инфекции. Точную причину определит специалист. Слишком много белого вещества. У птички, скорее всего, проблемы с нервной системой либо нарушен баланс в питании. Цвет стал светлым (например, серым или почти белым). Вполне возможно, что у птицы плохо работает поджелудочная железа. Необходимы диета и осмотр орнитолога. Присутствуют паразиты. Поскольку увидеть гельминтов у волнистика без микроскопа можно только на последней стадии их развития, то есть в крайне запущенной ситуации, такой помет говорит о крайне серьезном повреждении пищеварительной системы птички. На дне клетки просматривается лишь прозрачная жидкость. Это говорит о том, что птица не принимает пищу. Данный симптом, по понятным причинам, очень опасен. Больше суток полного голодания — критическая ситуация для волнистика. Присутствует кровь. Это крайне опасный признак, требующий срочного обращения к ветеринару. При первых признаках заболевания... Если у вас в клетке содержатся несколько птиц, недомогающего питомца нужно немедленно отсадить в отдельную клетку. Бедняжку рекомендуется погреть под лампой и перевести в плане питания на просо либо нейтральный корм. В водичку желательно добавить отвар ромашки либо витамины (строго соблюдая необходимую дозировку). В комнате, где содержится заболевший попугайчик, нужно создать спокойную обстановку. Ни в коем случае нельзя допустить сквозняков, которые и здоровой-то птице противопоказаны, а уж недомогающей — тем более. Духота — другая опасная крайность. Пока птичка сидит в «лазарете», клетку, в которой она до этого находилась, нужно продезинфицировать или ошпарить кипятком. Также необходимо продезинфицировать кормушки, поилку и купалку. Не забудьте помыть жердочки, качели, зеркальца и вообще все игрушки, которые находились в клетке. КСТАТИ Если вы обнаружили у своей птички симптомы какого-либо заболевания, не стоит сразу впадать в панику и готовиться к худшему. Так, резкое выпадение перьев может свидетельствовать не только об опасном поражении клещами, но и о нехватке в рационе растительной и белковой пищи. Наш попугайчик, например, сбрасывает перья при стрессе — если вся семья уезжает в гости с ночевкой, и ему приходится больше суток сидеть в комнате одному. А однажды ночью мы обнаружили, что наш волнистик не может уснуть и учащенно, со свистом дышит. Мы собрались звонить ветеринару, зная, что это, возможно, симптомы бронхита или даже воспаления легких. Однако утром, при более внимательном рассмотрении, оказалось, что у нашего попугайчика просто попала в ноздрю шелуха от проса. Он потерся клювом о прутья клетки, соринка выскочила — и дыхание снова стало чистым. Интересные факты о волнистиках: — Волнистые попугайчики могут слышать звуки в диапазоне от 400 до 20 000 Гц. — Новорожденный волнистик весит примерно 2 грамма. — Волнистый попугай может повернуть голову на 180 градусов. — Частота биения сердца попугайчика — более 200 ударов в минуту. — Одомашненных волнистых попугаев в мире больше, чем диких. — Представитель этого рода попугаев способен воспринимать до 150 изображений в секунду. Уважаемые читатели! Свои вопросы и предложения направляйте на lebedevav@mk.ru]]></text>
</doc>
