<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россельхознадзор разрешил туристам провозить не более 5 кг «санкционных» продуктов из Финляндии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T11:52:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает Управление Россельхознадзора по Санкт-Петербургу и Ленинградской области, инспекторы на границе обнаружили у приехавших из Финляднии россиян 70 килограммов мясного паштета производства Франции (из мяса перепелов, фазана, утки и дикого кабана). «В соответствии с нормативными правовыми актами Таможенного союза, оформлены документы о возврате товара на территорию Финляндской республики», - говорится на сайте ведомства. В связи с этим поясняется, что туристы могут покупать в Финляндии сыр, молоко и другие товары, попавшие под санкции, и перевозить их в Россию, но при определенных условиях. Как пишет «Фонтанки.Fi» , «разрешается ввоз до 5 килограммов включительно, в расчете на одного человека, готовой продукции животного происхождения (консервы, масло сливочное, маргарин с содержанием животных жиров, колбасные и рыбные изделия, прошедшие термическую обработку, готовые молочные продукты, морепродукты)». Но через границу нельзя перевозить мясо и рыбу, а также мясные, рыбные и молочные продукты без герметичной упаковки. Чтобы провезти эти продукты, нужно получить разрешение Россельхознадзора на ввоз и ветеринарный сертификат страны отправления. При этом, одному человеку разрешается провозить до 5 килограммов продукции животного происхождения. На границе все сумки с продуктами взвешивают на весах. Если вес продуктов превышает разрешенную норму, то придется заплатить штраф и сдать Таможенной службе излишки. Продукция, которую изымают таможенники, обычно уничтожается или возвращается в Финляндию. Полный запрет на ввоз продуктов действует только для оптовых поставщиков.]]></text>
</doc>
