<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЕГЭ можно будет не раз пересдавать в течение года]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T11:45:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рособрнадзор разворачивает сеть специальных центров, в которых любой желающий сможет сдать Единый государственный экзамен несколько раз в течение всего года. Как пояснил "Коммерсанту" глава ведомства Сергей Кравцов, центры создаются для снижения стресса у выпускников, "которые переживают, что у них есть единственная попытка сдать экзамен". "Также это поможет им объективно проверить знания, понять, где у них пробелы и что надо подучить", — добавил чиновник. Центры для сдачи ЕГЭ начнут работать на базе уже существующих пунктов приема экзамена. Первое время таких образовательных центров будет немного (один-два на регион), однако затем их число возрастет. "Мы создадим их на базе уже существующих пунктов приема экзамена, где этим летом было установлено оборудование, позволяющее вести онлайн-видеонаблюдение", – пояснил Кравцов, подчеркнув, что экзамены в центрах будут проходить в таких же строгих условиях, как и обычный летний ЕГЭ, а онлайн-трансляцию наблюдатели будут просматривать в здании Рособрнадзора в Москве. Принимать экзамены в пунктах сдачи будут по выходным. Для поступления в вуз можно будет использовать результаты лучшей попытки, что, по мнению психологов, должно помочь подросткам справиться со страхом перед вступительными экзаменами. В то же время, в ведомстве пока не решили, сколько попыток сдать экзамен может быть у одного человека в год. Напомним, согласно действующим правилам не сдавшие ЕГЭ с первой попытки школьники имеют возможность пересдать госэкзамен только через год. Ранее в Министерстве образования и науки неоднократно говорили об "уходе от жестких рамок" для снижения психологической нагрузки на проходящих итоговую аттестацию школьников.]]></text>
</doc>
