<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жаркие дни «скорой»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александра Зиновьева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:14:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Николай Филиппович, хотелось бы начать с самого насущного: москвичи две недели подряд изнывали от жары. Больше ли в жару поступает звонков? — Столько же. Ежедневно принимаем до 10 тысяч обращений. А с начала года бригады «скорой» выполнили более 2 млн выездов. — Из прессы известно, что, например, в Японии из-за жары в этом году госпитализированы более 4 тысяч человек, 8 из них умерли. Сколько в Москве госпитализировано за нынешнее жаркое лето и есть ли смертельные случаи? — В этом году по поводу воздействия высокой температуры окружающей среды к нам обратились порядка 40 человек, 10 из них госпитализированы. Умерших, к счастью, нет. В нашей полосе считается, что аномальная жара — это если среднесуточная температура превышает 26 градусов. Хотя для нашей полосы даже 30 градусов в дневное время — еще не является аномальной жарой. — Считается, что в жару хуже всех сердечникам. Что вы советуете делать человеку, которому «поплохело», до приезда «скорой»? От чего вообще люди больше всего страдают в жару? — От нарушения водного обмена. Не все понимают, что в жару нужно адекватно восполнять водные потери, так как идет повышенное потоотделение. А у сердечников все проблемы, которые возникают в это время, связаны с повышением артериального давления. В этой ситуации, во-первых, нужно обязательно выполнять рекомендации врача и регулярно принимать назначенные препараты. И вести четкий контроль артериального давления. Я уже не говорю об употреблении алкоголя в жару, особенно на пляже, что может привести к серьезным последствиям для организма даже относительно здорового и молодого человека.]]></text>
</doc>
