<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Решая жилищный спор, Фемида признала существование «бывших детей»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T19:23:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», совершеннолетнего сына истицы признали «бывшим» родственником и на этом основании лишили его жилья. Это решение приведено в обзоре судебной практики Верховного суда РФ. Судьям высшей инстанции пришлось рассматривать дело по иску хозяйки приватизированной в 1996 году квартиры к своему совершеннолетнему сыну, который всю жизнь был в этой квартире прописан. По уверениям истицы, последние десять лет ответчик в квартире не жил, на квартплату денег не давал. В итоге мать потребовала выписать сына из квартиры. Суды и первой, и второй инстанций сторону хозяйки квартиры принимать не пожелали. Сын есть сын, к тому же зарегистрирован он на квадратных метрах легально, да и другого жилья у него нет. А выкинуть из квартиры по нормам Жилищного кодекса можно только бывшего родственника, с которым отношения юридически разорваны (развелись, к примеру). Но ВС занял совершенно иную позицию. Он полностью согласился с требованиями дамы и, ссылаясь на ту самую статью ЖК о «бывших», признал сына истицы «бывшим сыном» и сделал его бомжом. Напрямую в законе не написано, что бывших детей не бывает. А что не запрещено, то разрешено... — В законе полнейшая неразбериха, кого считать детьми, а кого нет, — поясняет юрист Виктория Пашкова. — В Семейном кодексе дети — это просто дети своих родителей, не важно, есть им 18 или нет. А в Жилищном детьми совершеннолетних могут как признать, так и нет. Все зависит от мнения конкретного чиновника или судьи.]]></text>
</doc>
