<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ВОЗ: вспышку лихорадки Эбола возьмут под контроль через 6-9 месяцев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T16:41:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генеральный директор Всемирной организации здравоохранения Маргарет Чен заявила, что вспышку лихорадки Эбола удастся взять под контроль через 6-9 месяцев, и это обойдется в 600 миллионов долларов, сообщает газета Guardian. По словам Чен, нынешняя вспышка лихорадки Эбола распространяется темпами, опережающими усилия, направленные на ее контроль. Она призвала к глобальным мерам и предположила, что это займет больше времени, чем ожидалось ранее. «Это крупнейшая и самая сложная вспышка лихорадки Эбола», — подчеркнула Чен. Помощник генерального директора ВОЗ по вопросам глобальной безопасности в области здравоохранения Кейджи Фукуда, только что вернувшийся из Западной Африки, признал, что в охваченных вспышкой заболевания странах не хватает людей с необходимыми навыками и подготовкой для борьбы с инфекцией. «У нас не хватает медицинских работников, врачей, медсестер, водителей. Многие люди боятся признать, что они больны. Но даже когда они это делают, у нас не хватает машин скорой помощи, чтобы доставить их в больницы «, — сказал он. Вирус Эбола был открыт в 1976 году в Заире (ныне — ДРК) и был назван по реке, рядом с которой находились деревни с первыми инфицированными. После начала нынешней вспышки зарегистрировано около 3500 случаев лихорадки Эбола и 1 900 смертей от нее в Либерии, Сьерра-Леоне, Гвинее, Нигерии, Демократической Республике Конго и Сенегале. Эффективной вакцины против нее пока не существует. ВОЗ признала этичным использовать экспериментальные лекарства для лечения болезни.]]></text>
</doc>
