<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Депутат Пономарев опроверг слухи, что это его машину перевернули на переправе в Крым]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MK.RU]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T21:33:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В некоторых СМИ появилась информация о том, что машина, которую перевернули водители на Керченской переправе в Крым за проезд вне очереди, принадлежала депутату Государственной думы Илье Пономареву. СМИ ссылаются при этом на министерство транспорта Крыма. Депутат ответил в своем Твиттере , что его машина находится в Новосибирске и ехать на ней в Крым он не собирался. "Коллеги, успокойтесь: моя машина как стояла, так и стоит в #нск, всеми 4мя колесами на земле. Ехать в #Крым на машине сейчас дурная затея" - написал Илья Пономарев. "Ау, успокойтесь там, хватит переворачивать машины, пускать под откосы поезда и закрывать границы: не поеду я в ваш Крым!", - добавил он позже. Напомним, что в свою очередь глава Темрюкского района Иван Василевский заявил РИА "Новости": «Я авторитетно заявляю: никакой депутат не пересекал порт «Кавказ» в сторону Крыма». По его словам, инцидента, который описывают СМИ, в районе Керченской переправы «не могло быть по определению». «Ни вчера, ни сегодня ничего не было. Полиция не могла позволить допустить никаких противоправных действий», — заявил глава района. Он также обратил внимание, что сейчас практически у всех водителей есть как видеорегистраторы, так и камеры в сотовых телефонах. И в случае скандала многие все снимают на видео, а потом выкладывают в интернет. «Но ничего же этого не было», — обратил внимание Василевский.]]></text>
</doc>
