<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Повреждения при ДТП можно будет снимать при помощи особого приложения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[дтп]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T14:34:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предложения по требованиям к технике, фиксирующей обстоятельства аварий, в ближайшее время они будут переданы в Минтранс. Сфотографировать разбитые детали машины для Европротокола можно будет даже на цифровую камеру, встроенную в мобильный телефон. Подойдет страховщикам и видео, снятое на смартфон или планшет. При этом разрешение изображения может быть самым невысоким: подойдут камеры от пяти мегапикселей. А вот защиту от мошенников придумали особенную. Запись и обработку фото- или видеоизображения будет производить специальное мобильное приложение, с помощью которого исключается несанкционированный доступ к этой информации. Такой софт уже разрабатывается отечественными программистами. Как только приложение будет скачано на смартфон, оно автоматически через Интернет свяжет гаджет с удаленным сервером. В оболочке приложения будут кнопки «снять фото» и «запись видео». Готовое изображение моментально «зальется» на сервер. Вытащить его оттуда и как-либо подправить будет уже невозможно. Саму программу если и сделают платной, то цена ее будет гораздо ниже стоимости видеорегистратора. При разработке требований страховщики исходили из того, что технические средства, используемые для оформления ДТП по Европротоколу, должны обеспечивать некорректируемость представляемой страховщику информации и при этом быть доступными для большинства автовладельцев. Конечно, видеорегистраторы тоже можно будет использовать. Но на видеозаписи обязательно должна быть видна дата, а также время съемки. А чтобы страховая компания не заподозрила водителя в монтаже видеоряда, принести экспертам надо будет не флешку с записью, а сам регистратор. Кроме того, определено, что именно нужно фотографировать для оформления Европротокола. Страховщикам понадобится обзорный снимок поврежденных транспортных средств, фото идентификационного номера (VIN) машины (при его отсутствии — снимок номера кузова или рамы), а также снимки всех повреждений, полученных в результате аварии. На всех фотоснимках должны быть указаны дата и время съемки. Помимо фото или видео с места аварии для получения денег за разбитый автомобиль придется предоставить данные со спутника. Обычным навигатором здесь не обойтись, говорят эксперты. Автомобиль нужно будет оборудовать специальным «датчиком удара». Это небольшое по размеру устройство через систему ГЛОНАСС будет фиксировать точные координаты автомобиля, скорость его движения в момент аварии и даже то место, куда пришелся удар. Такая система должна обеспечивать точность позиционирования транспортного средства на карте с погрешностью не более десяти метров, объяснили в РСА. При этом само устройство должно быть энергонезависимо и работать при выключении зажигания или прекращении бортового электропитания в течение 5 минут.]]></text>
</doc>
