<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кадыров стал "ночным волком". Первый мотоцикл у него был еще в подростковом возрасте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Самоделова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T16:07:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К байкам у Главы Чечни любовь еще с детства. -У Размана Кадырова еще в подростковом возрасте был свой мотоцикл, - говорит председатель правления Мотоциклетной федерации Чеченской республики Исмаил Хабизаев. - То, что он опытный водитель, мы могли убедиться, когда Рамзан Кадыров вместе с полномочным представителем президента РФ в Северо-Кавказском федеральном округе Александром Хлопониным приезжал к нам в станицу Наурскую. Около мотоклуба мы устроили выставку раритетной техники. В ряду со старыми мотоциклами стоял и спортбайк «Хонда». Рамзан сходу сел за руль, выписал крутой вираж, промчался с ветерком по улице. Кроссовым мотоциклом так уверенно управлять новичок не может. Глава республики с этой скоростной техникой был явно на «ты». У нас говорят: «Машина – для езды, а мотоцикл – для души». Хочу сказать, что Рамзан вообще очень многогранный человек. Для возрождения нашей мотобольной команды «Даймохк» он выделил средства на покупку новых немецких мотоциклов. Теперь на мотобольном стадионе после более чем двадцатилетнего перерыва снова слышен рев машин, проводятся матчи. В гараже у самого Рамзана Кадырова сейчас стоят несколько скоростных мотоциклов, среди которых и спортивный кроссовый Suzuki, который преподнесли Главе Чечни на 30–летний юбилей «кадыровцы» - бойцы службы личной безопасности. Как рассказывают очевидцы, после напряженных совещаний Глава Чечни нередко объезжает своего железного «коня» в резиденции, которая находится между Гудермесом и Аргуном.]]></text>
</doc>
