<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Открытие расчетного счета для ИП: время инновационного подхода]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T17:10:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поэтому, когда ИП обращается в банковскую организацию для открытия расчетного счета, важно предложить ему выгодные условия и не обременить ненужными услугами и дорогостоящими тарифами – у таких клиентов каждая копейка на счету! Малый бизнес прекрасно поняли в ОАО «Банк – Т» и предложили предпринимателям качественно новый продукт – универсчет OnLion. Чтобы воспользоваться данным продуктом этого банка, перейдите на открытие расчетного счета . Универсчет OnLion – это комплекс услуг для бизнеса, объединенных общей идеей удобного, быстрого и экономичного сервиса. Развитая система дистанционного обслуживания позволяет производить все манипуляции со счетом там, где удобно клиенту. Для этого 2Тбанк создал функциональный интернет-сервис, который доступен изначально и без дополнительной оплаты. В режиме онлайн, через интернет, предпринимателям доступен не только расчетный центр, но и активация всех услуг, которые, так или иначе, могут оказаться необходимыми в работе. Комплекс OnLion включает разнообразные карточные и кредитные продукты, эквайринг и прочие услуги – и все их можно подключить в интернет-банке. Кроме того, универсчет OnLion позволяет выбирать из нескольких тарифных планов – можно установить именно тот тариф, который наилучшим образом соответствует специфике бизнеса и включает все необходимые банковские продукты по лучшей стоимости. 2Тбанк – банк полностью дистанционного обслуживания. Поэтому и открытие расчетного счета организовано без необходимости посещать банковский офис: требуется лишь заполнить заявку на сайте и затем согласовать время визита сотрудника банка – он доставит на подпись весь пакет необходимых документов. Самое главное: 2Тбанк впервые сделал счет для ИП доходным. Это уже не просто счет для совершения платежных операций, а еще и полноценный вклад до востребования с высокими ставками. Средства на счете ИП защищены гарантиями Агентства по страхованию вкладов, а, значит, универсчет OnLion – надежный сейф предпринимателя. Даже такой процесс, как открытие расчетного счета для ИП, может быть простым и удобным, если выбрать банк с развитым дистанционным сервисом. Универсчет OnLion сочетает достоинства классических банковских услуг для бизнеса и преимущества высокодоходных инструментов для физических лиц, – высокая процентная ставка, удобный интернет-банк, целый набор сервисов и страхование средств. Универсчет OnLion – отличный способ управлять финансами без лишних затрат времени и денег! Реклама]]></text>
</doc>
