<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФМС намерена создать единую базу данных россиян и иностранцев]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T09:22:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральная миграционная служба (ФМС) России намерена создать единую базу данных россиян и иностранцев — межведомственную информационную систему МИР. Об этом сообщает газета «Известия». Система позволит учитывать как россиян, так и мигрантов. К ней будут подключены 14 различных министерств и ведомств, в том числе ФСБ, ФСО, МВД, МИД, ФСКН и Минобороны, которые будут делиться со смежниками своей информацией. Общая информационная база создается в поддержку пластиковых паспортов с электронными чипами, которые ФМС начнет тестировать в некоторых регионах России уже в 2015 году. С 2016 года электронные паспорта планируется выдавать всем гражданам России, а бумажный паспорт будет действителен еще 15 лет. Законопроект отменяет концепцию государственной системы изготовления, оформления и контроля паспортно-визовых документов от 15 марта 2005 года, которая действует сейчас. МИР планируется финансировать в рамах программы перехода на электронные паспорта. Таким образом, сведения о человеке, включающие фотографии, отпечатки пальцев, регистрационные данные, будут передаваться между ведомствами и храниться на защищенных серверах. Единый центр обработки информации будет курировать ФМС. Представители разных ведомств смогут оперативно получить полную информацию о человеке — начиная с его биометрических данных и заканчивая неоплаченными штрафами за нарушение правил дорожного движения. В то же время эксперты опасаются, что ведомства не захотят делиться друг с другом собственными наработками, а саму базу данных могут взломать хакеры.]]></text>
</doc>
