<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С российских географических карт могут исчезнуть неприличные названия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T16:38:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Имена новых городов должны быть грамотными и соответствовать всем нормам современного русского языка, отметили в ведомстве. Кроме того, название населенного пункта по возможности должно быть «говорящим». К примеру, если поселок, расположенный на равнине, назвать «Горным», эксперты такой креатив вряд ли оценят. А вот если село славится талантливыми гончарами, ему смело можно давать имя «Гончарово». Также в ведомстве решили, что не стоит давать деревням и городам слишком длинные наименования, состоящие из трех и более слов. То есть еще один «Поселок имени Владимира Ильича» на карте России вряд ли появится. Кстати, если населенные пункты и будут называть именами собственными, то указывать их нужно будет полностью, без инициалов. Да и не каждое имя сможет теперь стать названием города. Положительное решение эксперты дадут только в том случае, если объекту присваивается имя выдающегося персонажа. Это могут быть либо первооткрыватели, которые лично участвовали в освоении или основании объекта, либо видные государственные деятели, а также представители науки и культуры. Также географическим объектам можно будет давать имена героев, удостоенных высоких званий посмертно. Кроме того, города и села с неблагозвучными или неправильными с точки зрения орфографии названиями можно будет переименовать. Также поменять имя населенному пункту можно будет в том случае, если оно картах обозначены аббревиатурами или номерами. От деревень—клонов тоже решено избавиться. Если в одной области есть два села с одинаковым названием, одно из них поменяют. Ну и конечно же эксперты безоговорочно согласятся переименовать город в целях возвращения ему исторического названия.]]></text>
</doc>
