<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Председатель единого Верховного суда: никто не думает и не говорит, что не надо признавать решения ЕСПЧ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ева Меркачева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T15:07:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вроде бы все было как обычно — заседание в том же здании на Поварской улице, в кресле председательствующего все тот же неизменный Вячеслав Лебедев. И все-таки это уже совершенно другой суд. Новые лица, новые правила и порядки. Их, кстати, утвердили в регламенте (принятом единогласно) на первом Пленуме Верховного суда 7 августа. Утвержден и состав коллегий ВС — по уголовным, гражданским, административным делам, по делам военнослужащих и по экономическим спорам. Выбранные судьи были серьезны, обещали вершить правосудие мудро и в соответствии с буквой закона. И кстати, накануне, 6 августа, новый ВС рассмотрел свое первое дело (по жалобе осужденного на приговор). Вячеслав Лебедев даже предложил это решение распечатать и отдать в музей. - Вячеслав Михайлович, сколько вообще теперь судей в новом Верховном суде? -По штатной численности 1392 госслужащих и 170 судей. -Вы каждого из 170 высших судей знаете лично? Каждому доверяете? -Назначен пока 91 судья вместе со мной. Вот их я знаю, и я им доверяю. С кем-то мы познакомились еще в процессе прошлой работы, с кем-то только сейчас. Я персонально беседовал с каждым, изучал жизненный путь и профессиональную деятельность. И все они прошли конкурс, который был нелегким испытанием. Так что я убежден, что правосудие в руках чистых и надежных. -Новый Верховный суд полностью готов к работе? -Конечно. Избран секретарь Пленума. Создана дисциплинарная коллегия, которая будет заниматься рассмотрением жалоб судей на решения квалификационной коллегии о досрочной приращение их полномочий. Есть 12 кандидатов в состав этой коллегии - это те люди, которым мы все доверяем, объективные и беспристрастные. Дополнительно сформирована коллегия, которая будет заниматься вопросами разрешения оперативно розыскных мероприятий в отношении судей. Эта работа требует деликатности. Новый Верховный суд будет не только рассматривать дела, но и продолжит (причем, теперь уже более глубоко) заниматься аналитикой, обобщениями судебной практики. В этом нам поможет научно-консультативный совет. И я поддерживаю желание высших судей заниматься научными работами, писать диссертации. ВС также будет заниматься законотворческой деятельностью. Так что в Верховном суде будет обеспечена в полной мере защита прав и свободы граждан. -А много «проблемных» дел передал вам в наследство Высший арбитражный суд? - Скажу так: есть определенный остаток не рассмотренных дел и жалоб в арбитражном суде. Мы с ним разберёмся. И никаких проблем с ними не будет. -Правда, что была «указиловка» (простите за термин) в делах граждан против государства поддерживать государство? - Это удивительно для меня. Никаких «указиловок» не было и быть не может. Есть правовая позиция ВС. Не подковерная. Без интриг. И ей будут следовать судьи и верховного суда, и всех судов Российской Федерации. Еще спрашивали меня про то, будут ли громкие скандальные дела. Вот вы, журналисты, люди творческие и как раз вы можете из любого дела сделать громкое. А для высшего судьи все дела равнозначные и ни одному не будет уделяться какое-то повышенное внимание. -С учетом сложной политической ситуации есть опасения, что российская судебная система будет отрезана от международной? Слышала предложения от некоторых деятелей, что вот, дескать, не надо прислушиваться к решениям ЕСПЧ... - В нашей стране суд политикой не должен заниматься. Есть Конституция — ее мы и будем соблюдать. А статья 18 (этого никто не отменял и, думаю, не отменит) гласит, что именно права и свободы человека определяют смысл законов. А не наоборот. И ни у кого нет сомнений, что все международные договоры имеют значение. И никто в Верховном суде не думает и не говорит, что не надо признавать решения ЕСПЧ. Наоборот, у нас всегда был отдел по исполнению этих решений. И он останется, причем, еще в большем составе.]]></text>
</doc>
