<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лолита подала иск и заявление в полицию на телеканал]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гертруда Жигарева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T16:45:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что москвичи и гости столицы были, мягко говоря, удивлены публичными песнями и плясками в один из августовских дней известной российской певицы Лолиты Милявской. 50-летняя артистка, разгуливавшая по станциям метро в короткой белой футболке и сланцах, мгновенно привлекала к себе всеобщее внимание. Впоследствии оказалось, что звезда выбрала метрополитен всего лишь для съемок своего нового клипа. Однако ряд российских СМИ принял действия Милявской за «пьяный дебош». В частности, одна из телекомпаний в своей передаче показала ролик о том, как Лолита якобы слонялась возле метро в состоянии сильного алкогольного опьянения, что крайне оскорбило артистку. Так и не дождавшись от телекомпании официальных извинений, звезда решила найти защиты у Фемиды. Как сообщил «МК» адвокат певицы Сергей Жорин, Лолита ищет управу на телевизионщиков через суд и полицию. - На самом деле это были запланированные съемки, а Лолита была абсолютно трезвая, - комментирует адвокат. - Ее возмутило название видеоролика, мол «пьяная Лолита устроила дебош в столичной подземке». Не получив официальных извинений от телекомпании, Лолита подала заявление в ГУ МВД по Москве с требованием возбудить уголовное дело за клевету и одновременно выдвинула судебный иск с требование выплатить ей 100 миллионов рублей за моральный ущерб. По мнению юриста, у певицы есть большие шансы выиграть этот процесс.]]></text>
</doc>
