<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Порядок выдачи протезов и тростей инвалидам упростится]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T17:19:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новые поправки существенно сократят маршрут, по которому придется пройти инвалиду для получения средства реабилитации. Причем сюда относятся не только протезы рук или ног, но и ортопедические трости, матрасы и даже подгузники. По нынешним правилам человек с проблемами здоровья сначала должен прийти в бюро медико-социальной экспертизы. Там ему присваивают инвалидность и разрабатывают индивидуальную программу реабилитации, в которой как раз и указан необходимый протез или костыли. Потом инвалид с этой программой должен поехать в местное отделение Фонда социального страхования, где у него примут заявление на получение средства реабилитации. Затем это прошение будут еще порядка двух недель рассматривать, и только после этого человек может получить заветный протез. Если же новые правила будут одобрены, таскаться по инстанциям инвалиду самому уже не придется. Получив личную программу реабилитации, он прямо в медико-социальном бюро сможет сесть и написать то самое заявление. Специалисты бюро самостоятельно направят его в ФСС, причем сделать это они будут обязаны в течение трех рабочих дней. А инвалиду останется только спокойно ждать, когда фонд пришлет ему «письмо счастья» - уведомление о том, что протез или трость уже можно забирать. Причем в отдельных случаях средства реабилитации люди с ограниченными возможностями получат с доставкой на дом.]]></text>
</doc>
