<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер: Интернет нельзя душить, но государство должно знать, что там происходит]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T03:47:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Премьер-министр РФ Дмитрий Медведев считает, что интернет не может оставаться нерегулируемой коммуникативной средой. Глава кабмина добавил, что интернет - это "полезная, но при этом очень противоречивая сфера человеческой деятельности". "Его нельзя душить, но мы все-таки должны знать, что там происходит. Там есть все - от образовательных программ и блогов до мусора и просто преступной деятельности, которая запрещена в любой стране", - считает он. Медведев напомнил, что Россия в последнее время ввела ряд ограничений на распространение материалов, связанных с суицидом, педофилией, наркотиками, разжиганием национальной розни. "Это дает свой положительный результат", - указал премьер. В то же время глава правительства признал, что попытки российских властей регулировать интернет "могут быть неидеальны" - как с точки зрения эффективности, так и с точки зрения процедур. В качестве примера он привел историю с доступом к Wi-Fi в общественных местах "Ни у кого не было задачи, чтобы все носили с собой паспорта. Ведь идентификация возможна гораздо более современными способами - по смс или кредитной карте", - указал Медведев. По его словам, по пути идентификации пользователей пошли уже многие страны. "Это нормальная задача государства - понимать набор существующих угроз и пытаться им противодействовать. Ведь абсолютное большинство преступлений террористического характера осуществляется сейчас с использованием интернета и мобильной связи", - пояснил он.]]></text>
</doc>
