<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Замглавы Ростуризма и его сообщник попались на хищении 28 миллиардов рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T18:23:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Управляющий Краснопресненским отделением Сбербанка России Александр Диденко и заместитель руководителя Федерального агентства по туризму Дмитрий Амунц задержаны по подозрению в хищении более 28 млрд рублей, принадлежащих "Межпромбанку", пишет ИТАР-ТАСС "Главным следственным управлением СК России в рамках уголовного дела по обвинению Сергея Пугачева по факту хищения путем присвоения денежных средств ЗАО "Международный Промышленный Банк" задержаны двое подозреваемых. Обвиняемый Пугачев объявлен в международный розыск. В отношении него заочно избрана мера пресечения в виде заключения под стражу. Следствие намерено ходатайствовать перед судом об избрании в отношении Диденко и Амунца меры пресечения в виде заключения под стражу. Необходимо отметить, что уголовное преследование Диденко и Амунца никак не связано с их нынешней работой", - сообщил официальный представитель СК России Владимир Маркин. "В 2008-2009 годах организованной группой, в которую, в том числе, входили председатель исполнительной дирекции Межпромбанка Александр Диденко (ныне управляющий краснопресненским отделением Сбербанка) и генеральный директор "ОПК Девелопмент" Дмитрий Амунц (ныне заместитель руководителя Федерального агентства по туризму), было совершено хищение более 28 миллиардов рублей, принадлежащих Межпромбанку", — добавил он. Сайт Ростуризма сообщает, что заместителем руководителя ведомства Амунц стал в январе 2013 года; кроме того, он является советником министра культуры России, а до этого был замглавы Минкульта и заместителем гендиректора "Аэрофлота".]]></text>
</doc>
