<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жена Алексея Навального отказалась давать показания на допросе по делу о краже картины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T12:34:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следователь в понедельник допросил супругу бывшего кандидата в мэры Москвы Алексея Навального Юлию по делу о похищении картины «Плохой и хороший человек», однако она отказалась давать показания, сообщила пресс-секретарь оппозиционера Кира Ярмыш. Алексей Навальный ─ российский политический и общественный деятель, лидер Партии прогресса, участник выборов мэра в Москве, автор одного из самых рейтинговых общественно-политических блогов, который внесен в единый реестр запрещенной информации за распространение призывов к несанкционированным массовым акциям. «Юлия Навальная отказалась давать показания на основании 51 статьи Конституции, позволяющей не свидетельствовать против себя и своих близких родственников», — сказала собеседница агентства. По данным следствия, неустановленное лицо похитило полотно, когда оно было размещено для всеобщего обозрения на одной из центральных улиц города Владимира. Эта картина принадлежит одному их местных художников, а ущерб от ее кражи «является значительным для автора», указывали в СК РФ. В ходе обыска дома у Навальных оперативники обнаружили и изъяли этот рисунок. Сам Навальный ранее также отказался давать показания по делу о краже, назвав его сфабрикованным. Навальный является фигурантом ряда уголовных дел. В настоящее время он находится под домашним арестом в рамках дела о хищении у компании «Ив Роше Восток». Сам Навальный все обвинения отвергает, считая уголовное преследование политически мотивированным.]]></text>
</doc>
