<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сноуден останется в России на три года и может претендовать на гражданство]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T15:17:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Решение о заявлении принято. С 1 августа 2014 года Эдвард Сноуден получил вид на жительство сроком на три года, – заявил адвокат известного информатора Анатолий Кучерена. – Почему на три года, а не пять лет? Мы выясняли. Потому что есть практика ФМС... Вопрос решен. И если говорить о его статусе, то он на сегодняшний день может свободно выезжать за границу. Но есть определенные ограничения: он может находиться за границей не более 3 месяцев. Если этот срок будет превышен, то, по действующему российскому законодательству, вид на жительство может быть аннулирован». Юрист уточнил, что изначально речь не шла о политическом убежище. «Речь шла о временном пребывании на территории РФ. Политическое убежище подразумевает под собой указ президента РФ», – заявил Кучерена. По словам Кучерены, согласно процедуре, «иностранных гражданин, который получил вид на жительство, может претендовать на российское гражданство. По закону, он должен провести не менее пяти лет на территории России. Проживая на территории РФ, соблюдая наше законодательство, он может претендовать на получение гражданства», – заявил адвокат известного разоблачителя журналистам. Более того, Кучерена уточнил, что вид на жительство можно продлевать каждые три года и «так до бесконечности». Кучерена также рассказал о том, как Эдвард путешествует по России: «Все решения по передвижению, по поездкам по стране – эти решения принимает сам Эдвард. Конечно, мы понимаем тональность тех или иных заявлений, которые поступают в его адрес, поэтому в данном случае Эдвард сам решает, как ему передвигаться и где пребывать. Он посещает магазины, посещает музеи, посещает театры. Это не секрет, но все-таки он должен думать о своей безопасности... Образ жизни у него достаточно скромный, но тем не менее...» Между тем, адвокат уточнил, что у Сноудена нет государственной охраны: «У него нет госохраны и не может быть, потому что для того, чтобы оформить эту охрану, существует множество бюрократических проволочек. Сейчас его охраняет частная охранная структура, и пока что речь о государственной охране речь не идет». Кучерена отметил, что сейчас Сноуден трудоустроен и активно занимается изучением русского языка. «Первый вопрос, который перед ним встал, – это вопрос работы, – заявил Кучерена журналистам. – Он сказал: я должен что-то делать. Смотреть телевизор – это не для него. Он в этом смысле достаточно целеустремленный человек... Он работает в рамках той профессии, которая у него есть. Он является высококлассным специалистом в области IT-технологий. И он занимается этими вопросами. То, чем он занимается, ему нравится и какой-то другой иной деятельностью он не занимается», – сказал на своей пресс-конференции адвокат, также отметив, что они с Эдвардом также рассматривали возможность заниматься правозащитной деятельностью. «Что касается денег на расходы, он имеет соответствующую зарплату, а что касается других возможностей, вы знаете, что открыт фонд, и туда поступают деньги. Туда поступают деньги от частных лиц и неправительственных организаций. Государство к этому никакого отношения не имеет». Юрист уточнил, что вопрос с жильем для американского беглеца будет решаться в частном порядке. Относительно роли Москвы в деле Сноудена Кучерена сказал следующее: «Я вам скажу, что Россия выполняет гуманитарную миссию. Есть соответствующие международные договоры, которые четко и ясно прописывают положение гражданина, который оказался в статусе беженца. Достаточно много было требований было со стороны Америки, но в данном случае позиция РФ и позиция президента нашей страны такова: мы выполняем гуманитарную миссию. Мы очень долго эту тему обсуждали, но нас никто не отел слышать. И бывший посол США в Москве Майкл Макфол, и его советники говорили одно: пожалуйста, отправьте его на родину... С тех пор, как господин Макфол уехал в Америку, со мной больше никто не связывался. Посмотрим, как будет действовать новый посол, который в ближайшее время будет в Москве. Если его будет что-то интересовать – пожалуйста». Также адвокат бывшего контрактора американских спецслужб прокомментировал новость о появлении так называемого «второго Сноудена» в спецслужбах США: «Не один человек появился – их несколько человек. Но Эдвард к этому никакого отношения не имеет. Просто тот поступок, который совершил Эдвард в свое время, не оставляет равнодушными и других молодых людей, которые следят за этим и которые понимают, что тотальная слежка за всеми – это грубейшее нарушение закона. Так Сноуденов будет в ближайшее время еще больше». На вопрос о том, как Сноуден перенесет «продовольственную блокаду», которую ввела Россия в ответ на санкции ЕС и США, Кучерена отметил: «Он голодать не будет, потому что он привык к российской пище».]]></text>
</doc>
