<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Скупка золота в Москве: где выгодно продать украшения?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T10:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После возврата заемных средств в ломбард с начисленными процентами, клиент получает обратно переданное им ранее в залог золото (или его лом). Помимо этого ломбарды осуществляют и скупку золота. При этом клиент получает необходимые ему денежные средства как при обычной купле-продаже, а золото сразу же становится собственностью ломбарда. Решение, обратиться ли в ломбард за займом под залог золота или же продать золото в ломбард, зависит от ряда факторов. Если вы не желаете навсегда расставаться с изделием из золота, у вас временные финансовые затруднения, и вы уверены, что к определенному сроку сможете располагать требующейся для погашения займа суммой, то лучше взять в ломбарде деньги в долг под залог золота. Следует помнить, что при выдаче займа ломбард вынужденно занижает цену за грамм золота в сравнении с его ценой при скупке. Это связано с тем, что ломбардом украшение рассматривается как средство обеспечения возврата заемных средств, поэтому его в его оценку закладывается прибыль от возможной реализации в случае невозврата займа - не менее 10%. При скупке цена за грамм назначается максимальная. Регулирование стоимости грамма металла при скупке золота зависит от существующих на момент купли-продажи котировок на драгоценные металлы и курс доллара ЦБ РФ и Лондонской биржи. К примеру, на сайте http://dragmettorg.com/skupka_zolota/ вы всегда можете ознакомиться с актуальными расценками, установленными для грамма серебра и золота при их сдаче в скупку либо при оценке залога в ломбард. При оценке принимаемого в залог изделия учитывается проба металла, его фактический вес, степень изношенности украшения, а вот полудрагоценные камни зачастую вовсе не принимаются во внимание. Скупка золота и серебра выгоднее тем, что если в ювелирном изделии есть драгоценные камни, они оцениваются специалистом-геммологом и их стоимость добавляется к стоимости самого драгметалла. При выборе ломбарда обратите внимание на качество обслуживания в нем, профессионализм оценщика, условия хранения сдаваемых в качестве залога ценностей и наличие льготных условий кредитования, скрытых комиссий и платежей. Уточните, предусмотрен ли перерасчет процентов в случае досрочного возврата заемных средств, и существует ли возможность продления договора, если вы не сможете вернуть в срок деньги. ООО «Ломбард «Златия» Реклама 18+]]></text>
</doc>
