<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роспотребнадзор ужесточает требования к завозимым в Россию гаджетам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[роспотребнадзор]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T19:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как пояснили «МК» в Роспотребнадзоре, для производителей будут прописаны новые требования и к яркости экрана, и к его разрешению. Также эксперты ведомства собираются определить, с какой частотой имеет право мерцать правильный планшет или мобильник в условиях искусственного освещения или полумрака. Необходимость создания новых правил чиновники обосновали заботой о детях. «Сейчас дети уже в первый класс приходят с испорченным зрением», - отметили в ведомстве. Сегодня определенные требования к безопасности и качеству гаджетов существуют, но они уже морально устарели: создавались в эпоху первых компьютеров, когда жидкокристаллические мониторы и смарт-технологии были научной фантастикой. К примеру, в старых правилах основной упор делался на микроклимат в помещении, где стоит компьютер (жалюзи или занавески на окнах, просторные столы и удобные стулья, свежий воздух), а также уровень издаваемого им шума. Что касается требований к качеству изображения, то они были весьма неприхотливы: экран не должен мерцать и мелькать, а картинка не должна расплываться. В новых же стандартах даже размер оптимального для глаза шрифта на каждом типе современного гаджета будет строго регламентирован. Также планируется разработать ряд требований к электронным книгам. Однако даже после того, как новые правила будут утверждены и приняты производителями на вооружение, «зависать» в интернете или играть на планшете детям можно будет не более получаса в день, заметили в Роспотребнадзоре.]]></text>
</doc>
