<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФМС утвердило формы временных удостоверений граждан России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[фмс]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T16:15:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Выдавать временные удостоверения личности нового образца будут на время замены старого паспорта гражданина РФ на новые — электронные карты и чипами. Обновленные бланки временных паспортов будут максимально защищены от подделок. Изготавливаться они будут только из специальной бумаге с водяными знаками и волокнами двух типов, которые по-разному светятся в лучах инфракрасного и ультрафиолетового излучений. Так что по степеням защиты такие бланки будут мало чем отличаться от денежных купюр. Бланк новых удостоверений будет складываться пополам. На обложку поместят изображение российского герба на геральдическом щите. Кстати, на нынешних «времянках» (утвержденная ФМС форма «2П) никаких государственных символов нет. Под гербом будет нанесена надпись «Временное удостоверение личности гражданина Российской Федерации». Останется и одна старая надпись о том, что корочка является документов ограниченного срока действия. Ну а под линией сгиба лицевой стороны будет написано название предприятия-изготовителя и год выхода бланков в тираж — это еще одна новинка, которой не было на старых бланках. А вот данные на оборотной стороне удостоверений не изменятся. Здесь будет прописана информация о владельце удостоверения с фотографией 3х4, указание на причину выдачи, а также срок действия документа. А вот требований к фотоснимкам, помещаемым на удостоверения, ведомство разработает чуть позже. Именно тогда станет понятно, можно ли фотографироваться на «времянку» в головных уборах или национальных платках.]]></text>
</doc>
