<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вероника Скворцова: «Российские медики разработали экспериментальную вакцину против лихорадки Эбола»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T17:57:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американская экспериментальная вакцина Zmapp, с помощью которой полностью излечился врач из США Кент Брэнтли, работавший в Либерии, дала сбой. Как минимум, два пациента, применявших препарат, скончались от лихорадки Эбола, хотя поначалу им стало лучше. Отечественная вакцина успешно прошла доклинические испытания. «Из Гвинеи вернулась передовая группа - сотрудники института имени Ивановского Минздрава РФ и сотрудник одного из центров Роспотребнадзора. Мы знаем возбудителя и его характеристики, в настоящее время у нас есть экспериментальная вакцина, которая прошла доклинические испытания с хорошими результатами», - сообщила Скворцова РИА «Новости» . Первым пациентом, излечившимся от смертельного вируса стал американский врач Кент Брэнтли . Вместе с медсестрой Нэнси Райтбол Брэнтли работал в Либерии в гуманитарной организации "Кошелек самаритянина", помогая бороться с эпидемией. О том, что медики заразились, стало известно уже после их возвращения в США. Брэнтли и Райтбол лечили с помощью американского экспериментального препарата Zmapp. В итоге Кент полностью выздоровел и был выписан из больницы в Атланте пять дней назад, затем пошла на поправку и Нэнси. Стоит отметить, что по правилам, которых обязаны придерживаться все фармкомпании мира, все новые препараты необходимо испытывать сначала на животных, потом на здоровых добровольцах (так проверяется безопасность препарата и его нетоксичность), а затем - на пациентах. Это делается с согласия больных, чтобы доказать эффективность лекарства. ZMapp тестировался только на обезьянах, но был разрешен к применению из-за тяжелой ситуации с эпидемией Эбола. Всемирная организация здравоохранения разрешила использование вакцины в африканских странах. Кроме того, свои экспериментальные препараты в Западную Африку решили отвезти фармацевтические компании из Канады и Бельгии. Тем не менее, ZMapp нельзя назвать панацеей. В Либерии 24 августа скончался один из трех африканских врачей, заразившихся вирусом Эбола и получивших для лечения экспериментальную вакцину ZMapp. Об этом сообщил ИТАР-ТАСС со ссылкой на министра информации, культуры и туризма Либерийской республики Льюиса Брауна. Ранее не удалось спасти испанского священника, которого эвакуировали из Либерии в Мадрид и также пытались лечить новейшим препаратом. По данным ВОЗ, на сегодняшний день зарегистрировано 2615 случаев лихорадки Эбола, из них 1427 закончились летальным исходом. К четырем странам Западной Африки (Гвинея, Либерия, Сьерра-Леоне и Нигерия), где ранее были выявлены очаги заболевания, накануне прибавилась Демократическая Республика Конго. Там был зарегистрирован очаг групповой заболеваемости, в том числе 13 случаев, закончившихся летальным исходом.]]></text>
</doc>
