<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Адвокат руфера: мой подзащитный отказался лезть на шпиль без оборудования]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Седов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T12:56:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Я считаю что это беспредел. Следствие пытается объединить дела моего подзащитного, руфера Ишутина, также задержанного вчера, с четырьмя задержанными бейсджамперами. При этом бейсджамперы вообще незнакомы с Ишутиным и Подрезовым. Их связь никем не доказана. Те прыгают с крыш, Подрезов, Ишутин и Мустанг лазают на высотные здания и делают оттуда фотографии. - На основание чего был задержан ваш подзащитный? - На основание показаний Кирилла Ишутина (он же известный руфер Кирилл Вселенский). За три дня до акции Мустанг, Ишутин и мой подзащитный общались. И Мустанг сказал, что хочет влезть на здание на Котельнической. О том, что он будет красить, что-то или водружать флаг Украины, он не сообщал. Кроме того, статьи за водружение флага нет. Ишутин, как я слышал, подвозил Мустанга до здания. Мой подзащитный поднимался с ним, но он понятия не имел, что планирует делать Мустанг. На 19 этаже надо было вылезать на крышу через люк, и Подрезов отказался это делать, так как не имел нужного оборудования. На крышу Мустанг полез один. - Что вменяют вашему подзащитному? - В отношении него возбудили дело сразу по двум статьям: хулиганство и вандализм. Однако статья «вандализм» предусматривает действия связанные с проявлениями ненависти по политическим или иным мотивам. В то время как хулиганство - это немотивированное неуважение к обществу. Это первое противоречие. Второе: флаг Украины на крыше не может быть актом вандализма. Насколько я знаю, мы не находимся с Украиной в состоянии войны, и ее флаг не может быть флагом вражеского государства. Потому под вандализм это деяние не попадает. Раскрашивание звезды - другое дело. Но то, что это делал мой подзащитный, никаких доказательств нет. Ощущение, что МВД получило установку посадить за эту акцию как можно больше народа, чтобы неповадно было. И оно эту установку выполняет.]]></text>
</doc>
