<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Следственный комитет России займется Нацгвардией Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T11:25:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кроме того, Главным следственным управлением СК по факту похищения возбуждено уголовное дело , отметил представитель СК. "Следствием предпринимаются меры по установлению места нахождения Андрея Стенина и лиц, совершивших его похищение. Проверяется версия причастности к захвату российского журналиста бойцов нацгвардии и силовых структур Украины", — сказал Маркин. Напомним, что фотокорреспондент "России сегодня" Андрей Стенин, работавший в Донецке, Славянске и других городах востока Украины, не выходит на связь с 5 августа. Информированный источник рассказал, что журналист был захвачен украинскими силовиками и, по предварительным данным, находится в СБУ в Запорожье. Однако управление СБУ в Запорожской области утверждает, что не задерживало фотокора, и что в их регионе вообще нет каких-либо задержанных представителей российских СМИ. В понедельник Общественная палата РФ обратилась к международным правозащитным организациям "Репортеры без границ", "Хьюман Райтс Вотч" (Human Rights Watch), "Международная амнистия" (Amnesty International) с просьбой помочь в поисках пропавшего фотокора, а также потребовать от лица своих организаций, чтобы киевские власти соблюдали права журналистов. Напомним, что в начале лета под Славянском были похищены журналисты телеканала "Звезда", курируемого Минобороны России. Оператор Андрей Сушенков и звукоинженер Антон Малышев пропали после обыска Нацгвардией Украины, как прибыли на КПП в Донецкой области. Они направлялись из Донецка в Славянск. Пройдите тест: "Знаете ли вы украинский бомонд?"]]></text>
</doc>
