<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава нижегородского МЧС судится из-за чужой взятки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Кузнецова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T17:37:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», судебным разбирательством закончилось недоразумение, произошедшее в январе с руководителем Главного управления министерства по чрезвычайным ситуациям по Нижегородской области Алексеем Шикановым. Тогда по вине столичной прессы генерал-майор стал героем нелицеприятных публикаций, в которых спасателя обвинили в получении взятки и «поместили» в СИЗО. Сообщалось, что главу ГУ МЧС взяли с поличным во время передачи ему 200 тыс. рублей от фирмы, отвечающей за установку противопожарных резервуаров. За эти деньги чиновник якобы обещал подмахнуть акты приема-передачи работ, которые на самом деле так и не были выполнены. Лишь спустя сутки выяснилось, что высокопоставленного генерал-майора перепутали с муниципальным чиновником Александром Абрамовым, занимавшимся пожарной безопасностью в одном из городов области. - Прессу, видимо, ввело в заблуждение название должности чиновника (подозреваемый был главой управления ГО и ЧС - прим. автора), - предполагают в пресс-службе нижегородского МЧС. Как бы то ни было, молва о "генерале-взяточнике" успела просочиться за пределы региона и подмочить репутацию Алексея Шиканова. В итоге, руководитель Службы спасателей подал в Басманный суд Москвы иск о защите чести и достоинства к первоисточнику - информагентству «Ридус». Оскорбленный генерал требует опровержения статьи и выплаты 300 тыс. рублей в качестве компенсации морального ущерба.]]></text>
</doc>
