<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Супругу Навального допросили по делу о пропавшей картине "Плохой и хороший человек"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T14:50:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Юлия Навальная отказалась давать показания на основании 51 статьи Конституции, позволяющей не свидетельствовать против себя и своих близких родственников", — сообщила журналистам пресс-секретарь оппозиционера Кира Ярмыш. Сам Навальный ранее также отказался давать показания по делу о краже, назвав его сфабрикованным. Согласно версии следствия, «неустановленное лицо» похитило полотно, когда оно было размещено для всеобщего обозрения на одной из центральных улиц города Владимира. Эта картина принадлежит одному их местных художников, а ущерб от ее кражи "является значительным для автора", указывали в СК РФ. В ходе обыска дома у Навальных оперативники обнаружили и изъяли этот рисунок. Напомним, что Навальный уже является фигурантом ряда уголовных дел. В настоящее время он находится под домашним арестом в рамках дела о хищении у компании "Ив Роше Восток" . Сам Навальный все обвинения отвергает, считая уголовное преследование политически мотивированным. Алексей Навальный — российский политический и общественный деятель, лидер Партии прогресса, участник выборов мэра в Москве, автор одного из самых рейтинговых общественно-политических блогов, который внесен в единый реестр запрещенной информации за распространение призывов к несанкционированным массовым акциям.]]></text>
</doc>
