<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минпромторг предлагает запретить продавать через интернет медицинские приборы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T15:55:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Если поправки будут приняты, торговать любыми медицинскими приборами и аппаратами можно будет только в специализированных магазинах или через аптеки. Только полный запрет на продажу подобной техники по телефону или через интернет-магазины может связать по рукам и ногам мошенников, убеждены чиновники. Нынешнее же законодательство дает им полную свободу, сетуют эксперты. Как пояснил доктор юридических наук, медицинский адвокат Алексей Тихомиров, сейчас изощренность тех, кто «впаривает» пациентам «чудо-коробочки» с магическими лучами и невидимыми целебными импульсами, уже переплюнула дикий рынок лихих девяностых. Представляясь именитыми врачами и специалистами с кучей ученых степеней, мошенники по телефону втираются в доверие к бабушкам и дедушкам, а те отдают им «похоронные» сбережения за обещанное исцеление от любой хвори. Доставляется «чудо-прибор» курьером на дом, на работу, а то и вовсе продавец встречается с клиентом на автобусной остановке. В обмен на огромные суммы денег практически загипнотизированный потребитель получает непонятную пластиковую коробочку с мигающей лампочкой. А когда становится понятно, что покупателя обманули, продавца уже и след простыл. Если продавать любые медицинские приборы исключительно в специальных магазинах, покупатель сможет в любой момент найти продавца и пожаловаться ему на отсутствие лечебного эффекта. Можно будет написать жалобу и в Роспотребнадзор на конкретный магазин с «живым» адресом и директором, а если нужно, то и подать иск в суд.]]></text>
</doc>
