<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сборы в школу подорожали на 2 тысячи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Лемуткина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T17:43:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По данным опроса, проведенного Комиссией по развитию науки и образования Общественной палаты, средняя стоимость подготовки школьника к 2014–2015 учебному году составила от 8,5 до 14 тыс. рублей. При этом «минимальная сумма, на которую ориентируются мамы и папы, по сравнению с прошлым годом осталась неизменной. А вот верхний порог стоимости затрат вырос на 2 тыс. рублей», — разъяснили «МК» авторы исследования. Затраты семей по отдельным статьям расходов «на 1 сентября» распределяются следующим образом: «Большинство респондентов (41%) потратили на школьную форму свыше 5 тыс. рублей. При этом дороже всего она обошлась жителям Москвы, Московской области, Татарстана и Башкортостана. Две трети опрошенных потратили на покупку портфеля от 1 до 3 тыс. рублей. (На данной покупке, согласно опросу, не экономили в Москве, Московской, Саратовской и Новосибирской областях, а также Красноярском крае.) На канцелярию подавляющее большинство граждан в этом году потратило не менее 1 тыс. рублей, а на покупку школьных учебников — от 1 до 3 тыс. рублей (правда, четверть опрошенных учебники вообще не покупали)». Не забыты и традиционные первосентябрьские букеты. Половина семей готова потратить на них от 500 до 1 тыс. рублей, хотя многих это удручает. — Сборы ребенка в школу всегда вызывают особое беспокойство родителей, — заявила «МК» зам. председателя комиссии Любовь Духанина. — Их волнение вполне обоснованно, ведь нужно надлежащим образом обеспечить своих детей школьной и спортивной формой, рюкзаком, ручками, тетрадками и прочими письменными принадлежности, купить цветы учителям. А тут еще рост цен, который не всегда сопутствует росту зарплат родителей. В итоге в прошлом году только в Москве у 20% семей не хватало денег на обеспечение ребенка к школе всем необходимым. Впрочем, согласно опросу, проведенному исследовательским центром, стоимость подготовки к школе в Москве и Петербурге чуть ниже, чем в среднем по стране: на сборы ребенка родители здесь тратят от 7 тыс. рублей. Более того, «по 3% жителей двух столиц сказали, что на сборы ребенка в школу они потратили менее 2 тыс. рублей. От 2 до 5 тыс. комплект всего необходимого для занятий (канцелярские принадлежности, форма, спортивная одежда и пр.) обошелся 13% москвичей и 18% петербуржцев. Каждый пятый житель Северной столицы (20%) потратил к 1 сентября 5–7 тыс. рублей (в Москве в такую сумму смогли уложиться 15%)», — уточнили «МК» исследователи. Однако затраты подавляющего большинства семей Москвы и Питера полностью соответствуют средним по России: «19% москвичей и 20% родителей из города на Неве отдали за комплект всего необходимого для школы от 7 до 10 тыс. рублей. Треть москвичей (34%) и четверть петербуржцев (25%) вынуждены были потратить на такие покупки свыше 10 тыс. рублей. Другие цифры (как правило, еще более значительные) назвали 4% москвичей и 3% жителей Питера, а затруднились ответить в обеих столицах 11–12%». В своих комментариях родители школьников жалуются, что цены на канцтовары сильно выросли, а к бесплатным учебникам постоянно приходится покупать «очень платные» рабочие тетради, не говоря о прочих дорогостоящих мелочах: мешки для обуви, физкультурная и повседневная форма, лыжи, учебные пособия, питание в школьной столовой, оплачивание экскурсий и т.д. и т.п. «Все надо помножить на два, потому что детей двое», «В нашей стране бесплатное образование, но, чтобы собрать ребенка в школу, нужно быть богатым», — цитируют исследователи опрошенных. В то же время многие родители воспринимают эти расходы без лишнего трагизма. «А кому сейчас легко, ребенок — недешевое удовольствие», «Не имею привычки считать деньги, потраченные на ребенка», «Соберемся перед школой, сейчас это не проблема», — отвечали они исследователям. И последнее. Первого сентября большинство мам и пап по традиции проводят своих детей на торжественную линейку. Ради этого треть работающих родителей возьмет на работе отгул или отпуск.]]></text>
</doc>
