<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лихорадка Эбола взвинтила цены на продукты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирус эбола]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T14:19:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продовольственная и сельскохозяйственная организация ООН объявила тревогу для трех западноафриканских стран, наиболее пострадавших от вируса, — Либерии, Гвинеи и Сьерра-Леоне, пишет РИА "Новости" . По данным организации, ввод ограничений на передвижение населения, создание зон карантина, сокращение объемов торговли через морские порты, чтобы не допустить распространения вируса Эбола, поставили под угрозу процесс сбора урожая в этих странах. "Даже до вспышки Эбола население в большинстве пострадавших районов тратило до 80% доходов на еду. Последние скачки цен сделали невозможным покупку продовольствия населением", – говорится в заявлении. Так, например, в либерийской столице Монровии цены за августа выросли на 150%. В связи с этим в ООН намерены доставить 65 тысяч тонн продовольствия для 1,3 миллиона человек в пострадавших районах. Между тем, медсестры Либерии начали забастовку. Они требуют обеспечить их средствами защиты и повысить зарплату, сообщает AFP. "Мы нуждаемся в необходимом для работы оборудовании, нам также следует поднять зарплату, так как мы постоянно рискуем жизнью", - заявил Джон Тугбе, официальный представитель бастующего персонала госпиталя в Монровии. "До тех пор пока не будут обеспечены средства индивидуальной защиты, медсестры не возобновят работу", - добавил он. Напомним, что в августе в Монровии скончался один из трех африканских врачей , заразившихся Эболой. Его лечили экспериментальной вакциной Zmapp. В то же время, другому пациенту – американскому врачу Кенту Брэнтли – удалось полностью выздороветь после курса лечения препаратом. По данным Всемирной организации здравоохранения, более 1,5 тысячи человек скончались от лихорадки Эбола, ещё 3 тысячи заражены этим вирусом. Случаи заболевания зафиксированы в Либерии, Сьерра-Леоне, Гвинее, Нигерии, Демократической Республике Конго и Сенегале. Эффективной вакцины против лихорадки Эбола пока не существует, равно как и специфического лечения. О разработке экспериментальных вакцин сообщали производители из Великобритании, США, Японии и Канады. В России также разработали сыворотку , которая прошла доклинические испытания с хорошими результатами.]]></text>
</doc>
