<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Собака рэпера T-killah стала дизайнером]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лилия Шарловская]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T11:54:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Блог Фарелла вмиг стал одним из самых популярных страниц в Интернете. T-Killah, который ведет дневник собаки, ежедневно пополняет страницу яркими фото из жизни питомца. - Фарелла мне на день рождения подарила моя любимая девушка, - поделился рэпер. - Назвали пса в честь известного певца Фарелла Уильямса. Когда его только принесли, он был еще крохотный, и его глазки были такие же узенькие, да и танцевал он под его музыку. И ничего не оставалось, как назвать его звездным именем. Все друзья мне говорили, что он сказочно красивый пес, и тогда я решил открыть страничку в сети. Но и подумать не мог, что так быстро она завоюет популярность. Все стали хвалить внешность собаки. Однажды Фарелл прыгнул на мою футболку, и буквально прилип к ней. Так родилась идея создать футболку с его изображением. Я сам сфотографировал питомца, как хотел. Каждый дубль показывал ему, и он одобрительно качал головой. Потом предложил иллюстратору идею и рассказал, как я вижу дизайн футболки. Несмотря на то, что с фотографии сделали рисунок, Фарелл выглядит как настоящий. Пес был явно доволен, когда увидел первую вещь. Сейчас мы выпустили несколько сигнальных экземпляров. А в конце месяца ждем весь тираж. Первый будет состоять из ста футболок. Музыкант не собирается зарабатывать на этих продажах, скорее это работы для удовольствия. Эксклюзивная партия в сто экземпляров будет продаваться только на сайте артиста и в сети интернет. В зависимости от спроса, певец может допечатать тираж. Недавно, когда певец со своей девушкой отдыхал на Ибице, он заметил, что почти все тусовщики там были в раскрашенных красками майках. Ему так это понравилось, что он также решил сделать майки, которые раскрасит сам Фарелл. По идее T-killah, он даст кисть в лапы собаке, и та будет разукрашивать вещи. Полученный рисунок и станет принтом футболки.]]></text>
</doc>
