<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дело Васильевой: имущество Минобороны распродавал бывший магазин?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[министерство обороны]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T14:06:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Коренева оказалась, пожалуй, самым сильным свидетелем от стороны обвинения на сегодняшний день. Принципиальная, ответственная, да и еще, как выяснилось, с хорошей памятью и опытом работы преподавателем. Этот свидетель, между прочим, кандидат юридических наук, смогла вспомнить не только фамилии своих бывших коллег по "Эксперту", но и точные даты описываемых ею событий. Перед устройством на работу в Минобороны Кореневой предложили пройти стажировку в Департаменте имущественных отношений. Женщина отказалась, так как была квалифицированным специалистом и посчитала это недостойным ее знаний и опыта. Через некоторое время с ней снова связались и предложили работу в "Эксперте". - Мне были предоставлены устав и выписки из реестра. Исходя из этих документов я сделала вывод, что эта организация ранее занималась розничной торговлей. А затем просто поменяла наименование. Кроме того, в этой организации отсутствовал штат сотрудников, несмотря на то, что она существовала несколько лет. У меня, как у юриста, все это не могло не вызвать опасения, - рассказала Коренева. В итоге Коренева предложила заключить договор на оказание услуг: - Со Сметановой мы договорились,что я буду с ней сотрудничать, но не буду состоять в штате и не буду подчиняться правилам внутреннего распорядка, - пояснила свидетель. Впрочем, нормальные рабочие отношения у Кореневой со Сметановой не сложились. - Несмотря на то, что согласно условиям договора, я должна была оказывать исключительно юридические услуги - консультирование руководителей по различным юридическим вопросам, Сметанова постоянно обращалась с просьбами, а потом требованиями по организации трудового процесса в этой организации. Я осуществляла покупки за свой счет письменной бумаги, канцтоваров. Через полтора месяца мое терпение лопнуло. В середине мая 2011 Коренева заявила своему руководителю, что хочет уволиться. Однако та попросила этого не делать до заключения двух договоров: купли-продажи ОАО имущественного комплекса "Прохладное" и ОАО "Поляна". Коренева выполнила просьбу Сметановой. Любопытно, что в какой-то момент свидетель, которая четко и точно отвечала на все вопросы, вызвала сомнение у адвокатов Васильевой. Один из них даже попросил "предъявить суду лист бумаги, которым пользовалась свидетель". Однако его ждало разочарование, Коренева спокойно продемонстрировала лист бумаги. Но на нем кроме нескольких пометок ничего криминального не обнаружилось: - Просто у меня очень хорошая память... А еще я работала преподавателем, - ответила адвокату Коренева, которая, кстати чуть позже отметила, что у нее есть архив по своей юридической практике, который собирался 15 лет. Что же касается самой конторы, в которой довелось работать Кореневой, то она существовала "в ужасающих бытовых условиях". Когда женщина пришла на новое место работы, то "Эксперт" занимал всего один кабинет. Чуть позже он переехал и стал занимать уже отдельное помещение с "тремя рабочими кабинетами, холлом и туалетом". Что касается техники, то компьютеры, телефоны, вплоть до бумаги и канцтоваров, сотрудники компании должны были приносить свои. К слову, на весь офис там было всего 3-4 принтера. В конторе, по словам Кореневой, работали не более 15 человек. - Была текучка кадров. Бывало так, что мне говорили, что это наш новый сотрудник, а потом он через два дня исчезал, - сказала Коренева. Также по словам Кореневой, у компании «не было маркетинговой, риэлторской и рекламной деятельности». Свидетель рассказала, что пока работала в "Эксперте", обратила внимание, что между Сметановой и Васильевой дружеские отношения: - У Екатерины Федоровны (Сметановой — авт. ) и Евгении Николаевны (Васильевой — авт. ) были близкие, дружеские, длительные отношения, которые сложились еще в студенческие годы. Несколько раз я видела фото из личного архива Сметановой, на которых она существенно моложе в ресторанах, в клубах с Евгенией Николаевной. - Это, наверное, с выпускного, - уточнила Васильева. - Нет, не думаю. На фото вы выглядели достаточно фривольно, - отрезала Коренева. Вопросов у стороны защиты не оказалось. - У нас вопросов нет. Здесь все ясно - бумажка, - фыркнули адвокаты. P.S. Перед заседанием Евгения Васильева, находившаяся в прекрасном настроении, поведала журналистам: «Скоро выйдет монография, посвященная моему творчеству. Видные деятели искусств дадут ему оценку». А еще рассказала, что ее любимые цвета - желтый и зеленый.]]></text>
</doc>
