<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Патрушев: На территории ЦФО незаконно трудятся 300 тыс. мигрантов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T01:11:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На территории Центрального федерального округа в настоящее время находятся более 1,7 млн иностранных граждан, которые превысили 90-суточный срок своего пребывания. Из них более 300 тысяч человек осуществляют трудовую деятельность незаконно, сообщил со ссылкой на данные ФМС России на выездном заседании Совета безопасности России в Ивановской области его секретарь Николай Патрушев, говорится в сообщении региональной администрации. По словам Патрушева, рост миграции в Центральном федеральном округе является следствием развитости промышленного производства и сосредоточения финансовых ресурсов в округе. Секретарь Совбеза подчеркнул, что нарушения миграционного законодательства наблюдаются повсеместно. Все большее распространение получают каналы нелегальной миграции через третьи страны, прежде всего через участок госграницы с Республикой Беларусь. Патрушев отметил, что увеличивается количество преступлений, совершенных иностранными гражданами. По его словам, это дестабилизирует ситуацию в обществе. По данным опросов Федеральной службы охраны России, каждый пятый респондент не доволен поведением представителей других национальностей. Секретарь Совбеза также заметил, что, несмотря на принимаемые меры по защите рынка труда, отечественное миграционное законодательство становится более демократичным. В связи с этим ожидается дальнейшее увеличение миграционных потоков. Патрушев подчеркнул, что необходима адресная работа в регионах по адаптации трудовых мигрантов в российскую среду. Секретарь Совбеза также затронул на совещании тему украинских беженцев. «В связи с непрекращающимися боевыми действиями и угрозой гуманитарной катастрофы на юго-востоке Украины увеличивается поток беженцев в Россию. Ежедневно границу с нашей страной пересекают более тысячи человек», - сказал он, обратившись к регионам с призывом обеспечить помощь людям, бежавшим с юго-востока Украины.]]></text>
</doc>
