<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Солдатских матерей Санкт-Петербурга" записали в "иностранные агенты"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T14:17:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Министерство юстиции России внесло в реестр некоммерческих организаций - иностранных агентов правозащитную организацию "Солдатские матери Санкт-Петербурга" и фонд "Институт развития свободы информации". "В соответствии с Федеральным законом "О некоммерческих организациях" в реестр некоммерческих организаций, выполняющих функции иностранного агента, внесены сведения о фонде "Институт развития свободы информации" и о Санкт-Петербургской региональной общественной правозащитной организации "Солдатские матери Санкт-Петербурга" на основании представлений прокуратуры Санкт-Петербурга", — приводит ИТАР-ТАСС сообщение министерства. Созданная в 1991 году правозащитная организация «Солдатские матери Санкт-Петербурга» занимается защитой прав граждан, подлежащих призыву на военную службу, а также помогает военнослужащим и их семьям. Возглавляет ее член президентского Совета по правам человека Элла Полякова. 26 августа она сообщила, что в Петербург, возможно, пришел борт с большим числом раненых российских военнослужащих для лечения в Военно-медицинской академии, при этом, где и при каких обстоятельствах они получили ранения, неизвестно. Ранее она заявляла, что на востоке Украины погибли более сотни российских военных, еще не менее 300 были ранены. Сама Полякова считает, что включение в реестр «иностранных агентов» не связано с ее сообщением о раненых солдатах в ВМА. По ее словам, «Солдатских матерей» уже не раз проверяли на предмет иностранного финансирования и других нарушений закона: «Центр «Э» к нам за год приходил 3 раза, экстремизм не нашли, министерство юстиции проверяло месяц – иностранного агента не нашли. Последний раз прокуроры пришли в мае, из-за расплывчатых требований мы обратились в суд с требованием признать проверку незаконной», – рассказала она "Фонтанке" . Причиной последнего визита прокуратуры стала жалоба заместителя начальника отдела подготовки и призыва граждан на военную службу военного комиссариата города Владимира Аникеева, он как раз и просил проверить "Солдатских матерей" на иностранное финансирование. "Это связано с нашей правозащитной деятельностью – мы требуем соблюдения российских законов", – добавила Полякова, отметив, что не считает включение в реестр реакцией на ее заявление о раненых солдатах в ВМА. "Это — возмутительное действие, которое противоречит логике развития общества, и мы будем его оспаривать, - заявила "Интерфаксу" Полякова. - Мы отстаиваем соблюдение российских законов и права российских граждан. По отношению к нам это оскорбление". По ее словам, организация "Солдатские матери Санкт-Петербурга" не финансируется из-за рубежа: "Мы получаем президентский грант. Это деньги налогоплательщиков". Исполнительный директор "Института развития свободы информации" Дарья Сухих также сказала о намерении оспорить решение. На сайте организации отмечается, что "за время действия закона о так называемых "иностранных агентах" различные ведомства проверили "Солдатские матери Санкт-Петербурга" более десятка раз, а сотрудники правозащитной организации подвергались давлению и нападениям". "Сейчас ситуация с правами правозащитников вызывает опасения — за последний год массовая волна проверок коснулась сотни некоммерческих организаций", — говорят правозащитники, отмечая, что «в России сами правозащитные организации все чаще нуждаются в поддержке". Напомним, федеральный закон No121 "Об иностранных агентах" был принят в июне 2012 года. Согласно ему, финансируемые из-за рубежа политические НКО обязаны самостоятельно проходить процедуру регистрации в Минюсте в качестве "иностранных агентов", позже появилась норма о принудительном включении в соответствующий реестр. На данный момент в списке «иностранных агентов» значатся 13 организаций, среди которых ассоциация "Голос", Костромской центр поддержки общественных инициатив, правозащитная организация "Союз "Женщины Дона", ассоциация "Агора", фонд "Общественный вердикт", правозащитный центр "Мемориал". В феврале этого года 11 организаций направили в Европейский суд по правам человека жалобу на закон.]]></text>
</doc>
