<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Когда и где появились первые кровати]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T17:00:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Странно подумать, что вплоть до XIX века позволить себе спальное ложе могли лишь знатные вельможи. Зачастую в средневековой Европе в одной кровати спали вместе все члены семьи со слугами. А в царской России среди зажиточных дворян был обычай принимать гостей, лежа в кровати несмотря на прекрасное самочувствие. Таким образом, знать демонстрировала собственный статус в обществе. Аналогичная привычка наблюдалась и у древних римлян из числа богатых людей. Излюбленным занятием было зачитывать лежа приказы. Прототип первой койки появился в Древнем Египте, правда, там кровать изготавливали из золота, серебра и слоновой кости. Безусловно, подобный роскошный объект был скорее предметом интерьера, нежели постелью. Кроме того, неудобная конструкция с высокими ножками в изголовье делала невозможным комфортное почивание. Этот шедевр человеческого гения имеет собственный памятник в американском штате Огайо. Скульптура представлена в виде каменной кровати. А кровать французской куртизанки Ла Пиавы поражает воображение свой площадью в 10 квадратных метров. Самое большое в мире спальное ложе было создано в Голландии в конце прошлого столетия для отхода ко сну королевских особ Филиппа Бургунского и его супруги принцессы Изабеллы Португальской. Длина изделия составляла 5,79 метра, а ширина — 3,81 м. Летающая кровать создана голландским архитектором Джанджаапом Руиджссенаром, который заставляет парить ее в воздухе при помощи сильных магнитных полей. Реклама]]></text>
</doc>
