<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ОП РФ рассмотрит вопрос о возможном введении госмонополии на табак и алкоголь]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T14:20:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Общественная палата (ОП) РФ намерена рассмотреть вопрос о возможном введении государственной монополии на табак и алкоголь, заявил первый замсекретаря ОП Владислав Гриб. Законопроект, который устанавливает государственную монополию на производство табака в России внес еще в марте замруководителя фракции «Справедливая Россия» Олег Нилов. Документ предусматривает, что деятельность по производству табачной продукции на территории РФ должна осуществляться только государственными предприятиями. Согласно законопроекту, такое нововведение можно было бы ввести с 1 января 2015 года. В среду «Известия» написали, что Нилов вновь вернулся к этой теме в связи с санкциями США и европейских стран в отношении РФ. По его мнению, эти меры спасут миллионы жизней и значительно пополнят казну. «Общественная палата будет рассматривать вопрос о возможном введении государственной монополии на табак и алкоголь. Это вопрос не только экономической выгоды, но и охраны здоровья населения. Что касается табачной промышленности, то в России она полностью монополизирована западными компаниями», — заявил Гриб. Он также привел в пример опыт Норвегии, где после введения госмонополии употребление алкоголя упало на 40%, появился жесткий контроль: сократилась сеть магазинов, торгующих алкоголем, его перестали продавать в выходные дни. Что касается табачной продукции, то по данным Гриба, бюджет в России получает от табака около 1%, в то время как в Нидерландах, например, речь идет о 10%.]]></text>
</doc>
