<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Международная федерация журналистов требует освобождения журналиста Стенина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T00:10:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Президент Международной федерации журналистов (IFJ - МФЖ) Джим Бумела выразил обеспокоенность судьбой фотокорреспондента агентства "Россия сегодня" Андрея Стенина и потребовал от тех, кто причастен к его исчезновению, немедленно освободить его. Об этом говорится в опубликованном сообщении организации. "Мы солидарны с нашими партнерами из Союза журналистов России и выражаем глубокую озабоченность судьбой нашего коллеги Андрея Стенина. Если он был кем-либо захвачен в плен на территории Украины, мы призываем к его немедленному освобождению", - заявил Бумела. "Он не солдат, а журналист и поэтому имеет право свободно передвигаться и говорить правду без угрозы задержания, допроса или насильственных действий", - добавил он. Фотокорреспондент "России сегодня" Андрей Стенин, работавший в Донецке, Славянске и других городах востока Украины, не выходит на связь с 5 августа. Он, предположительно, задержан украинскими силовиками, однако в Службе безопасности Украины отрицают, что содержат под стражей каких-либо представителей российских СМИ. Одновременно с исчезновением Стенина информационный портал "iКорпус", освещающий ситуацию на юго-востоке, сообщил о пропаже двух своих корреспондентов. Сергей Коренченков и Андрей Вячало передвигались в одной машине со Стениным. После того как они прибыли в район населенного пункта Снежное, связь с корреспондентами была потеряна.]]></text>
</doc>
