<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские медики научились выявлять рак на сверхранней стадии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T17:44:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сибирские исследователи а нонсировали технологию, с помощью которой в любой поликлинике можно будет диагностировать рак на сверхранней стадии. Технология включена в федеральную целевую программу по направлению «Наука о жизни», для выхода тест-системы на рынок нужно порядка трёх лет. Научную разработку метода осуществляет новосибирская биотехнологическая компания «СибЭнзайм», тестирует технологию ГНЦ ВБ «Вектор», выводом технологии на рынок занимается компания «Эпиджин», созданная разработчиками метода и нанотехнологическим центром «СИГМА.Новосибирск». Компания прогнозирует, что финальная стоимость теста для потребителя будет не более 2 тыс. рублей. Метод сверхранней диагностики рака основан на анализе молекулы ДНК. Раковая опухоль не развивается, если активны определённые гены («гены-онкосупрессоры»), наличие продукта которых подавляет образование опухоли — соответственно, по «отключению» этих генов можно диагностировать онкогенные процессы. Новосибирская биотехнологическая компания «СибЭнзайм» открыла фермент и разработала на его основе метод, который с высокой точностью находит выключенный ген-онкосупрессор. Разработанная технология позволяет диагностировать рак всего по нескольким молекулам ДНК. Для получения результата анализа требуется 4-6 часов, при этом используется стандартное оборудование для ПЦР-анализов, которое есть в большинстве государственных клиник; проводить исследование сможет штатный медицинский персонал. Об этом сообщает 54rus.org .]]></text>
</doc>
