<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Митрофанов может лишиться поста к концу сентября]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T03:34:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Коммунисты направят председателю Госдумы Сергею Нарышкину обращение о нецелесообразности занятия Алексеем Митрофановым должности председателя комитета по информполитике, информационным технологиям и связи. ""Мы считаем, что он дискредитирует Госдуму. С точки зрения регламента и имеющейся у нас фактуры его можно и нужно снять. Это востребованный комитет, и кандидатуры для замены найдутся во всех фракциях", — сообщил "Ведомостям" зампред ЦК КПРФ Валерий Рашкин. Митрофанов подозревается в причастности к покушению на мошенничество и был лишен депутатской неприкосновенности 10 июня 2014 г. После этого он уехал за границу на лечение, а заседания комитета по просьбе Митрофанова вел его первый заместитель Леонид Левин, говорит источник в комитете. Помощница Митрофанова сказала «Ведомостям», что ее шеф по-прежнему болен и находится за границей, но где именно, ей не известно. Сам депутат вчера был недоступен для журналистов. Официальный представитель Генпрокуратуры Марина Гриднева сообщила, что Митрофанов не объявлен в федеральный розыск, отказавшись комментировать ход дела. Источник "Ведомостей" в комитете по информполитике сообщил, что председателем, вероятнее всего, к концу сентября будет назначен Левин: "Это достойный специалист. С ним комитет начал работать по-другому, началось взаимодействие со СМИ". По данным источника, с лечения Митрофанов возвращаться пока не собирается.]]></text>
</doc>
