<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вакцину против Эбола планируют вскоре испытать на 60 добровольцах из Великобритании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T17:37:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вакцину против лихорадки Эбола планируют вскоре испытать на добровольцах из Великобритании, сообщает в четверг британская телерадиокорпорация Би-би-си. По данным экспертов благотворительного фонда Wellcome Trust, который участвует в финансировании проекта по разработке вакцины, испытания на добровольцах могут начаться в сентябре. Как отмечает Би-би-си, ученые будут использовать для испытаний вирусный белок лихорадки, который не приведет к заражению вирусом, чтобы стимулировать ответ иммунной системы. В эксперименте примут участие 60 добровольцев. В случае удачных испытаний лекарства вакцину протестируют еще на 80 добровольцах из Гамбии и Мали. Первый этап испытаний планируют завершить к концу года. Если результаты будут положительными, то в дальнейшем к ним привлекут больше добровольцев. Аналогичные испытания планируется провести и в США. Согласно официальным данным, ВОЗ зафиксировала 3069 случаев заражения смертельно опасным вирусом Эбола, из них 1552 — со смертельным исходом. ВОЗ опубликовала в четверг стратегический план по борьбе со вспышкой вируса Эбола. Согласно ему, количество зафиксированных случаев заболевания может превысить в ближайшее время планку в 20 тысяч. Более обширный план ВОЗ по борьбе с болезнью, как ожидается, будет запущен в конце сентября. Организация также заявила, что в ближайшие шесть месяцев ей понадобится 490 миллионов долларов на борьбу с эпидемией. Случаи заболевания зафиксированы в Либерии, Сьерра-Леоне, Гвинее, Нигерии и Демократической Республике Конго. Лечения лихорадки Эбола или эффективной вакцины против нее не существует, но после вспышки болезни о разработке перспективных препаратов сообщали производители из США, Японии и Канады. ВОЗ признала этичным использовать экспериментальные лекарства для лечения болезни.]]></text>
</doc>
