<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава МЧС принял участие в форуме чрезвычайных служб АТЭС в Пекине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алена Павлова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T14:41:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как пояснили «МК» в МЧС, «в настоящее время форум прочно закрепился в качестве авторитетной площадки АТЭСовского формата, в рамках которой проводится открытое концептуальное обсуждение проблем повышения устойчивости региона к чрезвычайным ситуациям». Представителей-участников мероприятия 11 и 12 августа принимает Пекин, поскольку в нынешнем форуме Китай является председательствующей стороной. Делегацию МЧС России возглавляет министр МЧС Владимир Пучков. Обращаясь с приветственным словом к участникам форума, Владимир Пучков подчеркнул, что вопросы управления рисками и защиты населения и территорий от чрезвычайных ситуаций находятся среди важнейших приоритетов Российской Федерации. Министр отметил, что на фоне возрастающих угроз подобные задачи стоят перед всеми экономиками АТЭС. Это вызвано ростом потерь от землетрясений, наводнений, смерчей, тайфунов и других стихийных бедствий, увеличением рисков техногенных аварий и катастроф, в том числе в транспортном и энергетическом комплексе, ростом рисков биолого-социального характера, включая распространение лихорадки Эбола. - Все это несет серьезнейшую угрозу устойчивому развитию, - констатировал Пучков. И призвал руководителей чрезвычайных служб Азиатвко-тихоокеанского региона к активизации сотрудничества. В частности, он предложил продолжить совместную работы по созданию международной сети кризисных центров. Впервые инициатива создания такой сети выдвигалась Россией в ходе аналогичного форума во Владивостоке в 2012 году. - Мы выступаем за наращивание координации международных усилий в области управления рисками. Они должны быть нацелены на совершенствование механизмов управления рисками бедствий и повышение готовности эффективного реагирования на них», - подчеркнул глава МЧС России. И пригласил всех присутствующих принять участие в первом «Всемирном конгрессе по управлению рисками», который планируется провести в Москве в мае 2015 года. Делегация МЧС России подготовила к форуму доклады о функционировании и перспективах использования системы управления рисками, применении современных наукоемких технологий для раннего предупреждения и ликвидации последствий бедствий. Особенный интерес у участников форума вызвал рассказ нашей делегации о работе системы космического мониторинга чрезвычайных ситуаций, которая действует в системе МЧС России с 1997 года. Система предназначена для мониторинга чрезвычайных ситуаций, контроля за динамикой их развития, а также для наблюдения за территориями и объектами, находящихся в зонах повышенного риска возникновения ЧС и предоставления целевой информации органам управления МЧС России и РСЧС всех уровней. Российская делегация со своей стороны поддержала ряд предложений своих партнеров, касающихся совершенствования механизма инвестиций в безопасность жизнедеятельности, формирования инновационного научного подхода к вопросам управления рисками, организации взаимодействия в приграничных районах, когда от бедствия страдают сразу несколько государство, содействию государственно-частного партнерства в борьбе с катастрофами.]]></text>
</doc>
