<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Правый сектор" отпустил крымских журналистов Королёву и Василенко]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T11:08:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Задержанные боевиками украинской националистической организации "Правый сектор" на одном из блокпостов в Донецкой области сотрудники газеты "Крымский телеграф" Евгения Королева и Максим Василенко, который еще является внештатным фотокорреспондентом МИА "Россия сегодня" и французского агентства France-Presse, отпущены на свободу и направляются в Крым. Как заявил РИА Новости региональный представитель "Крымской полевой миссии по правам человека" Андрей Крисько, по словам подруги Королевой, накануне поздно ночью журналисты были переданы "Правым сектором" в милицию, после чего отпущены на свободу. "У Жени состоялся телефонный разговор со своей близкой подругой, в котором она сообщила, что с ними все в порядке и во вторник утром они возвращаются домой в Крым", - сказал он. Однако главный редактор газеты "Крымский телеграф" Мария Волконская рассказала, что журналисты пока не связывались с редакцией и не сообщали о своем местонахождении. "Они не выходили на связь ни с нами, ни - насколько я знаю - с родственниками. Мы продолжаем прозванивать, но мобильные телефоны ребят отключены", - цитирует ее "Интерфакс". Королёва и Василенко вышли на связь с редакцией вечером в воскресенье и сообщили, что их задержали под Донецком члены "Правого сектора". "Евгении дали возможность сделать один звонок по телефону, но, судя по разговору, рядом с ней находились те, кто контролировал каждое её слово, поэтому сообщить точно, на каком блокпосту их задержали, наша коллега не смогла. на вопрос, чувствует ли она реальную угрозу жизни, Женя ответила, что нет, но подтвердила, что их задержали не как простых граждан с крымской пропиской, а именно как журналистов. Евгения успела сообщить, что у них могут забрать мобильные телефоны и какое-то время связи с ними не будет. Это в лучшем случае...", - говорилось в сообщении , размещенном на странице газеты в Facebook. Позже Крисько сообщил, что Василенко и Королева живы и их жизни ничто не угрожает. По его словам, "Правый сектор" проверял задержанных репортеров "на причастность к разведывательной деятельности на территории Украины", но ничего "компрометирующего на них не нашли". Между тем в "Правом секторе" похищение крымских журналистов отрицали. "Я выяснил, что по состоянию на 19 часов 25 минут 25 августа нет ни одного задержанного журналиста, в том числе, и из Крыма, на блок-постах, которые контролирует наша организация на востоке Украины. Это все поклеп", - приводит портал "Новости Крыма" слова пресс-секретаря организации Артема Скоропадского. Задержание журналистов уже осудила правозащитная организация Human Rights Watch. "Если это правда, то это может рассматриваться только как похищение, потому что у "Правого сектора" нет законных полномочий проводить задержания. Если они все еще удерживают Королеву и Василенко, они должны освободить их немедленно", - потребовала заместитель директора европейского и центральноазиатского отделения HRW Рейчел Денбер. Напомним, за последнее время это уже не первое сообщение о задержании сотрудника МИА "Россия сегодня" - с 5 августа не выходит на связь фотокорреспондент агентства Андрей Стенин, также работавший в зоне проведения силовой операции на востоке Украины. Источники сообщали, что он мог быть задержан украинскими силовиками, однако Киев этого не подтверждал. В минувшую пятницу представители самопровозглашенной Донецкой народной республики заявили, что нашли близ города Снежное тело, по их версии, пропавшего российского журналиста, при этом не уточнялось, о каком именно журналисте идет речь. Ранее в МВД Украины заявили, что Стенин объявлен в розыск, Следственный комитет РФ в свою очередь возбудил уголовное дело по статье 126 УК РФ ("Похищение человека"). В постоянном представительстве России при ЮНЕСКО, сославшись на неназванные источники в самопровозглашенной Донецкой народной республике, заявляли, что фотокор "находится в руках украинских силовых ведомств", в то же время советник главы МВД Украины Антон Геращенко говорил о том, что Стенин может находиться в плену у ополченцев. Всего же, по данным украинского МВД на 19 августа, с апреля этого года на территории Луганской, Донецкой и Харьковской областей более тысячи человек пропали без вести, причем судьба 468 из них до сих пор неизвестна. В частности, за это время пропали без вести 53 журналиста, 174 работника органов внутренних дел, 115 военных и пограничников, 40 депутатов разных уровней, членов партий и глав районов и сельских советов, 26 представителей ОБСЕ, среди этого числа также работники прокуратуры, СБУ, адвокаты, судьи, и другие люди.]]></text>
</doc>
