<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Братьям Навальным грозит до 12 лет тюрьмы по делу «Ив Роше», которое начинает рассматривать Замоскворецкий суд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Каторжнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T19:44:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«С этого начинается любой процесс. Определим порядок исследования доказательств, возможно, кого-то успеем допросить», — уточнил адвокат Навального Вадим Кобзев. Алексей и Олег Навальные расскажут, признают ли себя виновными — можно полагать, что ни один, ни другой в «злодеяниях» не сознаются. «Сторона защиты не обладает информацией, кто вызван свидетелем на этот день», — подчеркнул Кобзев. Кого планирует допрашивать сторона защиты, Кобзев не раскрыл: по его словам, говорить об этом «рано». Исследование доказательств обвинения, полагает адвокатура, растянется на 2 месяца. Кобзев полагает, что в целом процесс продлится «никак не меньше 3 месяцев». В свою очередь, процесс «Кировлеса», когда Алексей Навальный получил 5 лет условно, напомнил Кобзев, «с его супер-гипер спешкой уложился в 3 месяца». Вадим Кобзев (с коллегой Ольгой Михайловой; она также будет участвовать в «Ив Роше») тогда Навального защищал. Судить Навальных будет Елена Коробченко. В марте 2014-го она оштрафовала журналиста Сергея Пархоменко на 500 рублей за неповиновение требованиям сотрудника полиции. С Алексеем Навальным Коробченко знакома еще с февраля 2014-го года: тогда оппозиционера задержали в день оглашения приговора по «Болотному» (фигуранты получили реальные сроки за участие в массовых беспорядках 6 мая 2012 года). Коробченко признала Навального виновным по 20.2 статье Административного кодекса и оштрафовала на 10 тысяч рублей. Сам Навальный уже не раз высказывался относительно происходящего. А в сети размещалось мнение представителя «Ив Роше» адвоката Кодола с текстом «Анализ показывает, что цена, установленная договором, заключенным ООО „Ив Роше Восток“ с ООО „Главное подписное агентство“ является среднерыночной». Также публиковалась докладная записка одного из директоров «Ив Роше» Кристиана Мельника с таким итогом: «Докладываю об отсутствии у ООО „Ив Роше Восток“ какого-либо реального ущерба и упущенной выгоды вследствие сотрудничества с ООО „Главподписка“». Напомним, Алексей Навальный ранее был осужден условно по делу «Кировлеса» и приговорен к 300 тысячам штрафа по иску муниципального депутата Лисовенко . В отношении Алексея и его брата Олега возбуждено дело по 159 и 174 статьям Уголовного кодекса. Максимальное наказание по обеим статьям предполагает лишение свободы на срок до 12 лет и штраф до миллиона и пятидесяти тысяч рублей. Следствие предполагает, что братья «увели» у «Ив Роше» 26 миллионов рублей. По версии СК, в 2008 году Олег Навальный убедил «Ив Роше» заключить договор с предприятием Навального - «Главным подписным агентством».]]></text>
</doc>
