<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Союз журналистов Москвы выступил с заявлением по поводу гибели Андрея Стенина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T11:51:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«В страшный мартиролог лета 2014-го вписано еще одно имя – фотокорреспондента МИА «Россия сегодня» Андрея Стенина. Мы до последнего надеялись, что он жив и не верили в непоправимое. Так, как надеялись, что вернутся живыми с Украины журналисты ВГТРК специальный корреспондент Игорь Корнелюк и звукооператор Антон Волошин, оператор Первого телеканала Анатолий Клян. Что живыми вернутся из Ирака с задания американские журналисты Стивен Сотлофф и Джеймс Фоули. Как надеялись и верили родные, что живыми встретят пассажиров сбитого над Донецком Boeing-777. Так, как надеются и верят близкие, что живыми вернутся участвующие в братоубийственной войне на Украине сыновья, мужья, внуки... Какой еще страшной ценой мы должны заплатить за бессмысленные поступки, необдуманные решения власть предержащих, сколько еще нужно смертей, чтобы, наконец, одумались, начали ценить каждую человеческую жизнь те, кто правит миром, кого люди выбирают с надеждой, что они будут править во имя справедливости и блага народа!? 8 сентября исполняется 71 год со дня казни в фашистском застенке известного чешского публициста Юлиуса Фучика. «Люди, будьте бдительны!» - взывал пламенный патриот. Вслед за ним мы еще и еще раз повторяем: «Люди, будьте бдительны!». Секретариат Союза журналистов Москвы выражает глубокое соболезнование маме Андрея, родным и близким, коллегам. Вечная ему память!» Секретариат Cоюза журналистов Москвы]]></text>
</doc>
