<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чем плоха магазинная селедка?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T15:22:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вообще-то о пользе селедки сегодня говорят даже диетологи. А у шведов популярна пословица: «Селедка — на столе, врач — в стороне». Обитающая в студеных водах рыба содержит жирные кислоты Омега-3, благодаря которым снижается риск атеросклероза, сердечно-сосудистых заболеваний, сахарного диабета, заболеваний суставов, уменьшаются симптомы депрессии. Селедка богата биологически ценным и легкоусвояемым белком, витаминами А, D, Е, В12, кальцием, фосфором, йодом, магнием, натрием, цинком, фтором. Природная ценность самой рыбы дополняется в пресервах заливкой, состоящей из растительного масла, пряностей, овощей, соли, сахара и других ингредиентов, которые вместе придают селедке оригинальный вкус. В отличие от консервов, при производстве пресервов продукт не обрабатывают высокой температурой, что позволяет максимально сохранять полезные свойства рыбы. Но есть и минус: любая рыба быстро портится, а без консервации – особенно. Поэтому даже малейшее отступление от правил выпуска пресервов может обернуться неприятностями для любителя слабосоленой селедки. Закупленные в столичных супермаркетах образцы пресервов были переданы в лабораторию Всероссийского НИИ рыбного хозяйства и океанографии. Это были: «Сельдь в масле. Филе-кусочки» («А`море»), «Сельдь атлантическая по-царски. Филе-кусочки в масле с укропом». («Балтийский берег»), «Филе сельди деликатесное «Матиас» оригинальное, кусочки», «Сельдь атлантическая. Филе-кусочки в масле» («Меридиан»), «Сельдь филе-кусочки в масле» («Томилинская"), «Традиционная». Сельдь филе-кусочки в масле. Матье+» («Vici»), «Norwegian Fish. Норвежская сельдь. Филе-кусочки сельди в пряно-масляной заливке» («Gustafsen»). Сначала был проведена органолептическая оценка (тест на вкус, запах, внешний вид и консистенцию). Ее выдержали только два образца («А`море» и «Меридиан»), которые имели приятный вкус и запах созревшей рыбы, нежное и сочное мясо. Нежным было мясо и у селедки марок «Томилинская» и «Vici», но их вкус (как и остальных образцов) оказался или кисловатым, или несвойственным для созревшей рыбы, а запах – не очень приятным. Вдобавок, консистенция мяса была достаточно дряблая у «Балтийского берега», «Матиаса» и «Gustafsen» . Что касается пищевой ценности, то содержание соли у всех проверенных образцов оказалось в пределах нормы (от 5,2% до 6,5%). Хотя следует помнить, что даже маленькая банка пресервов обеспечивает 150-200% суточной физиологической нормы соли. То есть, нежелательно есть селедку каждый день и помногу. С белком во всех образцах был полный порядок, а вот с жиром случилась неувязочка. Значительно больше жира, чем указано на маркировке, оказалось в селедках «Томилинская», «Vici» и «Gustafson». А вот в «А`море», наоборот, его было более чем наполовину меньше заявленного. Что за масло использовалось в пресервах? Об этом конкретно сообщили не все производители. В «Vici» было упомянуто о рапсовом масле, в «Томилинской» - о подсолнечном. Остальные этот пикантный момент опустили, ограничившись словом «растительное». В заливке двух образцов — «Томилинская» и «А`море» - оказался уксус. «Такую селедку не рекомендуется давать детям, а также всем, кто нуждается в диетическом питании», - говорит руководитель экспертного направления НП Андрей Мосов. Кроме того, в лаборатории проверялось соотношение количества рыбы и заливки. По ГОСТ 7453-86 в банке должно быть не менее 65% рыбы. С этим показателем не справились «А`море» и «Балтийский берег», но нарушителями их назвать нельзя. Дело в том, что каждый рыбозавод может сам устанавливать технические условия производства. Это говорит лишь о том, что в двух вышеназванных пресервах жидкости гораздо больше, чем это предусмотрено межгосударственным стандартом. А вот в в образце селедочки «Gustafson» обнаружился недовес продукта в 9,6%. Поскольку при производстве пресервов рыба проходит ограниченную обработку, для лучшего её хранения добавляют консерванты. В частности, в заливке присутствует антисептик – бензоат натрия и/или сорбиновая кислота. Как показало исследование во всех семи образцах содержание этих консервантов в норме – не превышает 55% от предельно допустимой концентрации. Больше всего пищевых добавок — сразу восемь - в селедке «Vici», у «Матиас» — четыре. В них же оказался глюконо-дельта-лактон, который применяется в качестве «созревателя» (по его безопасности для здоровья — масса противоречивой информации), а в пресервах «Vici» есть еще и усилитель вкуса. В остальных марках — по одной-две пищевые добавки - консерванты и регуляторы кислотности. Ни плесени, ни кишечной палочки в исследуемых образцах не нашли. Но вот тест для дрожжей оказался провальным для трех купленных образцов: экспертиза выявила их в селедке «Томилинская», «Vici» и «Gustafson», что не может отвечать требованиям безопасности. Дрожжи в любых пресервах чреваты как минимум расстройством желудка, а то и тяжелым отравлением. Эксперты считают, что такой продукт не должен продаваться в магазинах, так как в подобном случае не будет отвечать требованиям Технического регламента Таможенного союза. КАК ВЫБРАТЬ ПРАВИЛЬНЫЕ ПРЕСЕРВЫ? Эксперт Всероссийского научно-исследовательского института рыбного хозяйства и океанографии Светлана Михлай: - В качественном продукте состояние заливки должно соответствовать данному виду пресервов. Заливка не должна быть мутной. Филе-кусочки должны быть целыми, с ровными срезами, с целыми кожными покровами. Допускается наличие единичных чешуек на коже. На маркировке должна быть указана информация о производителе, сроках и условиях хранения, дата изготовления, информация о пищевой ценности и составе продукта Вылов сельди осуществляется в весенний период - в марте-апреле и в осенний период - с октября по декабрь. Более высокая пищевая ценность у сельди, выловленной в осенне-зимний, так называемый нагульный период.]]></text>
</doc>
