<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США доставили в Либерию партию экспериментальной вакцины от лихорадки Эбола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[наука]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T23:22:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[США доставили в Либерию партию экспериментальной вакцины от лихорадки Эбола, передает в среду агентство Рейтер со ссылкой на источник в правительстве. Накануне президент США Барак Обама и Управление по контролю за продуктами питания и лекарствами (FDA) американского Минздрава одобрили запрос правительства Либерии на предоставление экспериментальной сыворотки от лихорадки Эбола. Президент Либерии Элен Джонсон-Сирлиф обратилась к Обаме в минувшую пятницу с просьбой разрешить использование экспериментального лекарства для лечения либерийских докторов. Как передает агентство, вакцина ZMapp была доставлена в специальных контейнерах коммерческим рейсом. Позднее вакцину отвезут в госпиталь имени Джона Кеннеди в либерийской столице Монровии, где лекарство введут двум либерийским докторам, зараженным вирусом. Вспышка лихорадки Эбола началась в феврале в Западной Африке. Ее жертвами, в основном, становятся жители четырех западноафриканских государств — Либерии, Гвинеи, Нигерии и Сьерра-Леоне. Специфического лечения лихорадки Эбола или эффективной вакцины против нее нет, Всемирная организация здравоохранения обещала ее появление к 2015 году. Число погибших в результате заражения лихорадкой Эбола в Западной Африке достигло 1069 человек, а число заразившихся — 1975 человек. Сыворотку от Эбола разрабатывают в США, несколько человек прошли экспериментальное лечение. Ранее гендиректор Всемирной организации здравоохранения Маргарет Чан также одобрила поставку партии экспериментальной вакцины для лечения заразившихся докторов.]]></text>
</doc>
