<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СКР: «Руководство «Идеал Тур» распорядилось полученными деньгами по собственному усмотрению»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T15:04:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Так, как рассказали «МК» в СКР, «материалы, изученные в ходе проверки деятельности ООО «Идеал Тур», показали, что пока неустановленные лица из числа руководства фирмы не позднее 06.08.2014, находясь на территории города Москвы и осознавая противоправность своих действий, направленных на хищение денежных средств граждан, преднамеренно введя их в заблуждение относительно намерений оказания туристических услуг, заключили ряд договоров о реализации последним туристических продуктов». После этого, как считает следствие, «получив от граждан в качестве оплаты туристических продуктов денежные средства, не имея намерения исполнить условия договора, умышленно не обеспечили взятые на себя обязательства и не оказали им туристические услуги». Как отметили в СКР, «полученными от граждан денежными средствами неустановленные лица из числа руководителей ООО «Идеал Тур» распорядились по своему усмотрению». Иных подробностей дела в ведомстве пока не раскрывают, при этом отмечая, что у следствия «имеются достаточные данные, указывающие на наличие в действиях неустановленных лиц из числа руководителей ООО «Идеал Тур» признаков состава преступления, предусмотренного ч. 4 ст. 159 УК РФ». Как ранее сообщил официальный представитель СКР Владимир Маркин, «главными следственными управлениями СК России по Москве и Санкт-Петербургу возбуждены пять уголовных дел по признакам преступлений, предусмотренных ч.4 ст.159 УК РФ (мошенничество), по фактам незаконных финансовых операций, проведенных туристическими компаниями «Лабиринт», «Роза ветров Мир», «Идеал Тур», «Нева», и «Экспо-тур», в результате которых пострадали несколько десятков тысяч человек. Кроме того, органами Следственного комитета начаты процессуальные проверки в связи с приостановкой деятельности других туроператоров». Как отмечал Маркин, владельцы названных компаний знали о больших неоплаченных счетах перед своими партнерами и не имея возможности погасить долги из своих средств, продолжали собирать деньги с граждан, продавая им путевки и вводя своих клиентов в заблуждение относительно своих намерений и реальных возможностей исполнения обязательств по организации туристических поездок. «Практически деятельность названных туроператоров превратилась в финансовую пирамиду. И когда фирмы-партнеры отказались перевозить и принимать туристов, купивших путевки, туроператор «Лабиринт», «Роза ветров Мир», «Идеал Тур», «Нева», и «Экспо-тур» объявили о приостановлении и прекращении своей деятельности. Действия указанных туристических компаний привели к тому, что граждане, оплатившие туры, не смогли выехать на отдых, либо своевременно вернуться. Десяткам тысяч человек причинен материальный ущерб», - констатировал Маркин. СКР также заявил о намерении дать правовую оценку действиям или бездействию должностных лиц государственных органов, на которых возложены обязанности по контролю и надзору за соблюдением прав граждан в туристической сфере.]]></text>
</doc>
