<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Школьники Крыма начинают учебу по российским стандартам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T01:03:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За парты крымских школ сядут 21,3 тыс. первоклассников. Об этом на коллегии Минобразования республики сообщила глава ведомства Наталья Гончарова. В этом году, по ее словам, девятиклассников в школах Крыма будет 15 тыс., а учеников выпускных одиннадцатых классов - 10,7 тыс. "К началу этого учебного года в системе образования Крыма представлены 570 общеобразовательных школ, 510 дошкольных учреждений, 148 учреждений дополнительного образования, 61 учреждение среднего профессионально-технического образования и 12 учреждений высшего профессионального образования", - сообщила министр. Многие дети вынужденных переселенцев были приняты в крымские школы без документов. Особое внимание в этом году в Крыму к детям из семей беженцев с юго-востока Украины. Всего заявлений на поступление в крымские школы от них было подано порядка тысячи. По словам Гончаровой, ни одно заявление не осталось без рассмотрения. "Мы не можем отказать никому. Поэтому все дети, чьи родители подали заявления, будут приняты в крымские школы", - сказала она. В этом году крымским школам предоставлена возможность самостоятельного определения приоритетов в образовательной политике. Об этом 26 августа в Симферополе заявил министр образования РФ Дмитрий Ливанов. "Мы на федеральном уровне не торопимся с точными инструкциями, что делать. Мы ожидаем ответной реакции с мест, из регионов, от школ", - сказал он.]]></text>
</doc>
