<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Но как не порадеть родному человечку?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T10:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ситуации, где когда-то любящие другу друга люди становятся «финансовыми» врагами, сейчас не редкость. Так, Василий Григорьевич Загорский за 14 лет семейной жизни с супругой нажил немало. Пара купила и обставила две квартиры в городе Серпухове Московской области. Также чета Загорских позаботились и об отдыхе на лоне природы. В деревне Левое Ящерово был отремонтирован дом, принадлежащий Загорскому, и тут же рядом построена баня. Однако все когда-то заканчивается, и в 2011 году супруги развелись. Как сообщает ИА «Московский монитор», «когда семейная жизнь подошла к финалу, Василий Григорьевич, вдруг с удивлением обнаружил, что по бумагам он гол, как сокол!.. Оказывается собственником вышеназванных квартир, земельного участка и жилого дома является дочь (теперь уже бывшей) супруги от первого брака, некто Краморова Любовь Леонидовна. Все имущество было переоформлено на нее, да еще загодя — в марте 2010 года». Причем не только недвижимое имущество, но и движимое. Как позже установит суд, Краморова через МОТОТРЭР ГИБДД УВД по ЮЗАО г. Москвы сняла с учета принадлежащий Загорскому автомобиль Фольксваген Пассат 2005 года выпуска. Когда-то Загорский действительно выдал Краморовой доверенность на машину, но потом отменил ее, после чего сообщил ей об этом и неоднократно требовал вернуть автомобиль, но она эти требования проигнорировала. После чего Загорский обратился в Савеловский районный суд г. Москвы с заявлением об истребовании своей автомашины. В итоге 12.12.2011 года иск удовлетворен полностью. Как следует из решения суда, «19.01.2011 г. было произведено снятие с учета указанного автомобиля, зарегистрированного на имя истца (Загорского), также 19.01.2011 г. указанный автомобиль был зарегистрирован на имя ответчицы (Краморовой), присвоен номерной знак, что подтверждается ответом МОТОТРЭР ГИБДД УВД по ЮЗАО г. Москвы. Основанием для постановки на учет явился договор купли-продажи транспортного средства. В качестве основания передачи автомобиля представлена копия договора комиссии, в соответствии с которым указанный автомобиль был передан в целях продажи. В качестве продавца указан истец, также в договоре имеется подпись, выполненная от его имени. Однако, как утверждает истец, он указанный договор не подписывал, поручения о продаже автомобиля не выдавал». Как он мог это сделать, если отменил доверенность за 4 месяца до сдачи ответчицей автомобиля на комиссию? Рассказывает адвокат Татьяна Калужина, представлявшая интересы Загорского: «Согласно ч. 3 ст. 182 ГК РФ представитель не может совершать сделки от имени представляемого в отношении себя лично. Чтобы обойти данное требование закона, Любовь Краморова и прибегла к следующей схеме». «А 17.10.2013 г. по факту завладения принадлежащим Загорскому В.Г. автомобилем Фольксваген Пассат следователем 1 отдела СЧ СУ УВД по ЮЗАО ГУ МВД России по г. Москве возбуждено уголовное дело по ч. 3 ст. 159 УК РФ», — пишет ИА «Московский монитор». Это дело оставляется за собой шлейф вопросов. Интересно, как молодой женщине, которая явно не профессор Мориарти, удалось провернуть такую комбинацию? Без посторонней помощи здесь, похоже, не обошлось. По информации ИА «Московский монитор», «Любови Леонидовне, по нашему мнению, очень повезло с мужем — не кто-нибудь, а заместитель начальника отдела охраны общественного порядка УВД по ЮЗАО ГУ МВД России Краморов Роман Борисович... Немаловажная деталь — дело в отношении Краморовой расследуется все в том же УВД ЮЗАО ГУ МВД... Следователь уверяет, что они не знакомы, вот только отчего-то не спешит заканчивать и передавать дело в суд — скоро уже год минет... Между прочим, и само уголовное дело было возбуждено лишь после обращения пострадавшего Загорского в прокуратуру, и ее вмешательства». Олег Панкратов]]></text>
</doc>
