<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иосиф Кобзон: «Если бы Коломойский поставил вопрос обо мне на референдум, я бы посмотрел на результат!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Федоткина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T16:30:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Это — ожидаемый результат бесноватого Коломойского, я не удивился, я думал, что это случится раньше. И слава богу, что так произошло, потому что быть почетным гражданином города, где эти депутаты-марионетки голосуют «за» или «против», мне не интересно. И не почетно. Поэтому я очень рад. Но я знаю, что Днепр наш снесет все эти нечистоты, и снова Днепропетровск засияет новыми красками. И я снова спою «Днепропетровск — мой дом родной. Моя земля надежная. Ты только будь всегда со мной, товарищ мой, Днепропетровск...». Там могила моего отца, поэтому я думаю, что ждать буду недолго, пока эта нечисть наконец не прекратит руководить моим любимым городом. — Но вы же не держите обиду на простых жителей Днепропетровска? — Ни в коем случае! Если бы у Коломойского хватило смелости, он бы провел референдум и сказал бы: «Мы хотим лишить Кобзона звания «почетный гражданин», как вы к этому относитесь?» Вот я хотел бы посмотреть, как жители города отреагировали бы. Но он же боится! Он же только на своих марионетках удерживает власть. — Поведение некоторых украинских артистов, их нелицеприятные высказывания в ваш адрес, в адрес России в целом удивили вас или жизненный опыт подсказывает, что в этом нет чего-то удивительного: всегда найдутся и подлецы, и лизоблюды? — Настоящие артисты не высказываются против России или против Кобзона. Я имею в виду действительно настоящих артистов. Почему-то Ротару ничего против России не сказала, Повалий не сказала, Гнатюк ничего против России не сказал! А все эти шавки мелкие пускай говорят. Пройдет. Как обычно простуда весенняя бывает и вылечивается, так и это закончится. Вместе с соплями уйдет. — Но вы не теряете надежду, что вам еще доведется выступить на украинской земле? — В ближайшее время это произойдет. Я более чем в этом уверен.]]></text>
</doc>
