<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Единого учебника по истории в школах не будет, а для выпускных сочинений выбрали 5 тем]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Лемуткина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T15:37:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Темы выпускных сочинений, предупредил глава Минобрнауки Дмитрий Ливанов, будут оглашаться лишь непосредственно на экзамене. Однако основные направления, в рамках которых их сформируют, будут формулироваться и доводиться до общественности заранее – чтобы учителя и школьники имели время подготовиться. На 2014-15 учебный год, уточнила председатель Совета по вопросам проведения итогового сочинения, вдова классика Наталья Солженицына, в качестве таковых были выбраны: «Недаром помнит вся Россия...»; «Вопросы, заданные человеку войной»; «Человек и природа в отечественной и мировой литературе»; «Спор поколений: вместе и врозь»; «Чем люди живы?» Первое направление «нацеливает на размышления о своеобразии творчества Лермонтова, особенности проблематики его произведений, специфике художественной картины мира, характерных чертах лермонтовского героя». Темы второго «ориентируют на размышления о причинах войны, влиянии войны на судьбу человека и страны, о нравственном выборе человека на войне». Третьего – «позволяют поразмышлять над эстетическими, экологическими, социальными и др. аспектами взаимодействия человека и природы». Темы четвертого направления «нацеливают на рассуждения о семейных ценностях, о различных гранях проблемы взаимоотношений между поколениями: психологической, социальной, нравственной». Пятого – «предполагают рассуждение о ценностных ориентирах человека и человечества, об этико-нравственных, философских, социальных аспектах бытия». И все это – на материале отечественной и мировой литературы. Все школы, уточнил «МК» член Совета по сочинениям, московский учитель-словесник Сергей Волков, в день экзамена получат по пять тем – по одной на каждое направление, так что ребята смогут выбрать. Однако по часовым поясам задания будут разниться, а, значит, списать не получится. Правда, можно ли пользоваться на сочинении первоисточниками - художественными произведениями - пока не решено, признался он. Но если нет – то и требовать прямых цитат с одиннадцатиклассников никто не будет. В отличие от ЕГЭ, проверять сочинения будут свои учителя и оценивать их по системе зачет-незачет. А так как писать работу будут в декабре, у одиннадцатиклассников, не получивших зачет, будет возможность переписать ее на положительную оценку и тем самым получить допуск к сдаче ЕГЭ. Пригодится сочинение и для поступления в вуз. Все тексты работ будут собраны в единой федеральной базе данных, и если абитуриент захочет получить дополнительный бонус при зачислении, приемная комиссия вуза «вытащит» его сочинение, проверит, оценит в баллах от 1 до 10 и приплюсует этот результат к оценкам ЕГЭ. Впрочем, разъяснил «МК» член Общественной палаты, ректор Высшей школы экономики Ярослав Кузьминов, это будет иметь смысл лишь в нескольких десятках лучших вузов: конкурс в остальные так низок, что там возьмут и без сочинения. Зато принципиально важно другое: возврата к советским сочинениям, вроде: «Катерина из “Грозы” Островского как луч света в “темном царстве”», не будет, заверяют чиновники и с облегчением констатируют представители учительского сообщества. Темы работ должны формировать не казенный патриотизм, а сподвигать школьников к размышлениям. А потому и формулироваться будут, скажем, не «В жизни всегда есть место подвигу!», а «Всегда ли в жизни есть место подвигу?» В итоге серьезные опасения, что возрожденное сочинение превратится в «способ промывки мозгов молодежи в ура-патриотическом духе, ее зомбирования не подтвердились, - отметил Волков. - Сочинение затевалось не для этого, а чтобы научить школьников писать. Последнее десятилетие их этому не учили, а в результате пострадали все – даже бизнес-сообщество, столкнувшееся практически с полным отсутствием пресс-секретарей, способных написать пресс-релиз». До 1 октября региональные управления образования получат рекомендации по продолжительности написания сочинения (возможно, она составит 4 часа) и по методике оценивания работ. Будет решен и вопрос с выпускниками прошлых лет, пожелавшими использовать дополнительные баллы за сочинение при поступлении в вуз. Также глава Минобрнауки заявил, что в школе «единого учебника по истории у нас, скорее всего, не будет: «У нас будет лишь единая концепция преподавания истории — единый культурно-исторический стандарт».]]></text>
</doc>
