<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опасные мысли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Рогожкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T14:57:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вчера в России — она, увлеченная загадочным маршрутом российского конвоя, мчащегося на Украину, вполне могла этого и не заметить, — в офисе Уполномоченного по правам человека в Российской Федерации отмечалось 90-летие Юрия Федоровича Орлова. Нет смысла рассказывать его биографию (но тем, кто не знает, советую почитать). Ее можно описать двумя словами — честный человек. Москвич, выпускник МГУ (по сути Физтеха), участник Великой Отечественной, диссидент (основатель и первый руководитель Московской Хельсинкской группы (МХГ), политзаключённый. Доктор физико-математических наук, член-корр Академии наук Армянской ССР лишённый гражданства в 1986 году и высланный из СССР. Это — советская часть трудовой книжки. Профессор Корнелльского университета США, первый награждённый премией Андрея Сахарова, учреждённой Американским физическим обществом за заслуги учёных в вопросах защиты прав человека. Это сейчас. Послушать и сказать доброе слово Юрию Федоровичу пришли Элла Памфилова, новый Уполномоченный по правам человека, Владимир Лукин — бывший Уполномоченный, Людмила Михайловна Алексеева, руководитель МХГ, Михаил Федотов, советник Президента России и председатель Совета (при нем же) по развитию гражданского общества и правам человека, Юлий Ким, Генри Резник, Лев Пономарев, Глеб Якунин и другие (Анатолий Щаранский со своими поздравлениями прорвался на экран прямо из Израиля). Вообще диалог с Орловым был добрым, порой ироничным, но всегда умным. Привожу цитату из речи юбиляра, деликатно задавшему перед этим вопрос - нужны ли «асам правозащитной работы» его советы: «...Несколько слов о России... Как известно, в Россию можно только верить. Аршином общим не измерить... Мне кажется — это большое заблуждение... Отрицается само существование аршина, общей мерки, общего стандарта для России и западных стран. Какой это общий аршин? Это общая масса международных конвенций по правам человека... Практически все эти конвенции подписаны Россией, они общие для России и других стран... Отрезать Россию от этих конвенций — это отрезать ее от всего мира, от Организации Объединенных наций. Проверка на то, живет ли наша страна в соответствии с этими конвенциями — есть наше измерение России». Всем участникам юбилейной встречи подарили книгу «Опасные мысли», написанную Юрием Орловым в 1991 году.]]></text>
</doc>
