<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Навального хотели отправить в СИЗО за призыв «наказать Путина»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Каторжнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T14:50:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«От имени Навального А.А в социальной сети «Интернет» была опубликована статья «Как наказать Путина», — гласит текст ходатайства. Далее авторы указывают: «Явно видно, что Навальный А.А. нарушил запрет — „получать и отправлять корреспонденцию, в том числе письма, телеграммы, посылки и электронные послания“». Навальный в объяснении утверждает, что текст был написан «собственноручно в бумажном виде» и передан законным представителям. Кроме того, в ходатайстве указано — Навальный общался с журналистами, чего делать нельзя. На предыдущем заседании по делу, однако, запрет на общение с прессой был снят. А в этот раз судья Елена Коробченко прошение об аресте отклонила. Заметка «Как наказать Путина» - «How to punish Putin» была опубликована в издании «Нью-Йорк Таймс» 20 марта 2014-го года. Навальный «указал» Западу, какие санкции надо ввести против россиян. Нельзя сказать, что статья вызвала положительную реакцию среди соотечественников. «Как ни печально, но он, похоже, и правда работает на Госдеп США...» — написал, например, в комментариях к переведенной версии интернет-юзер «uCalebx». «Доклад опубликовал....Итоги работы», — добавляет «ilja11». Это уже третий раз в ходе слушаний «Ив Роше», когда ФСИН ходатайствует об изменении меры пресечения на арест. Все ходатайства были отклонены. На данный момент Алексей Навальный находится под домашним арестом: не может выходить из дома и пользоваться телефоном, почтой и интернетом. Ранее запрещено было общение с кем-либо, кроме близких родственников, следователей и адвокатов, однако 21 августа сего года ограничение было снято судом. Алексей и Олег Навальные обвиняются в хищении свыше 26 миллионов рублей у компании «Ив Роше». По мнению обвинителей, Олег Навальный, пользуясь служебным положением в «Почте России», принудил «Ив Рош Восток» заключить невыгодный контракт с фирмой братьев-оппозиционеров. Алексей Навальный ранее был осужден условно по делу «Кировлеса»; в отношении него возбужден ряд других дел.]]></text>
</doc>
