<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Семейное обучение становится популярнее]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дина Карпицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T17:45:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Мы с мужем решили обучать дочку дома с самого начала, — рассказывает мама Вика Матвеева. — Я занималась с дочкой сама. Мы ходили на все развивающие кружки в нашем районе — рисование, танцы, язык. В пять моя дочка уже бегло читала и считала на уровне первого класса. Сейчас каждый день ходим на секцию художественной гимнастики, плюс Лиза занимается в художественной и музыкальной школах. К 7 годам у девочки было такое плотное расписание, что родители поняли, что ходить в школу ей абсолютно некогда. — Учительница — она педагог младших классов с огромным стажем. Лидия Николаевна приходит к нам три раза в неделю и занимается по 4 часа. За деньги. В остальные дни Лиза выполняет домашние задания со мной. Дочка прикреплена к классу в соседней с домом школе. Туда мы ходим сдавать промежуточные экзамены и контрольные, а также на первое сентября и другие праздники. Лиза, кстати, дружит со многими одноклассницами. Так что недостатка в общении она, как мне кажется, не испытывает. Согласно Закону об образовании каждый родитель вправе перевести своего ребенка на семейное обучение (не путайте с домашним — это когда не по доброй воле, а по состоянию здоровья школьник не может учиться в классе. В этом случае учебное заведение — а не родители — обеспечивает его и учебниками, и педагогами). Школа составляет учебный план и сетку сдачи контрольных. То есть в назначенное время ребенок приходит в класс, пишет работы и получает оценки. При этом «надомник» имеет право посещать школьные кружки и секции, общаться, если надо, с психологом и брать книжки в школьной библиотеке. — Наша семья — вегетарианцы, — объясняет многодетная мама Екатерина Светлова. — Плюс мы по полгода живем в Индии. И когда встал вопрос о том, в какую школу отдавать нашего старшего сына Елисея (сейчас он в пятом классе), то мы все лето ездили по учебным учреждениям. В итоге нашли школу, которая разделяет наши взгляды на воспитание. Целый год ездили туда, продираясь сквозь пробки, но это было невыносимо, потому что помимо Елика в нашей семье еще трое малышей. В итоге нам посоветовали семейное обучение. Это оказалось спасением. Нашли хорошую учительницу, она три раза в неделю занимается с Елисеем. Когда мы в Индии, занятия проходят по скайпу. С уроками он вполне справляется. И нет этих стрессов — ранних подъемов, чуждой среды. Для старшей школы мы с мужем сейчас подыскиваем учителей. Например, наш друг учился на физтехе, он готов взяться за обучение. Химию будет преподавать моя мама, у нее медицинское образование. С историей мы надеемся сами справиться, читая нужные книги. И так далее. В итоге мы имеем уникальную возможность выбирать учителей самостоятельно и делать упор на те предметы, к которым у детей склонность.]]></text>
</doc>
