<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российскую вакцину против лихорадки Эбола могут испытать в Африке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Веденеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирус эбола]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T17:13:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- «Применить» вакцину, по словам Скворцовой, мы сможем, если со стороны России потребуется помощь. Надо полагать, речь шла об очагах эпидемии в Африке? - Во время нашей недавней поездки в Гвинею мы с академиком Виктором Васильевичем Малеевым провели переговоры с министром здравоохранения Гвинейской республики и получили принципиальное согласие на продолжение испытаний вакцины в рамках полевых клинических испытаний. Возможно, скоро они и начнутся. - Когда говорится о российской вакцине, ее часто сравнивают с теми «лекарственными» средствами, которыми лечили заразившихся вирусом американских врачей. Но, насколько я знаю, их лечили сывороткой, полученной из крови переболевшего Эболой человека. Так о какой «вакцине» идет речь в нашем случае? - Сейчас мы говорим об экспериментальной вакцине, созданной в научном центре «Вектор» под Новосибирском. Несмотря на то, что там в настоящее время обсуждается несколько вариантов компоновки вакцины, следует различать лечебную и профилактическую вакцину. Классическим примером лечебной вакцины является вакцина против бешенства (хотя ее можно использовать и как профилактическую). В каком варианте можно будет использовать вакцину против эболавируса-Заир, вызвавшего текущую эпидемию в Западной Африке, должны показать клинические испытания, которые еще далеки от завершения. Что касается антисыворотки (это более правильный термин, чем «сыворотка»), то это самостоятельный лечебный препарат. Хочется подчеркнуть, что эффективность применения антисывороток сильно зависит от грамотного применения других терапевтических подходов: гемостатической терапии, дезинтоксикационной терапии, дыхательной поддержки, симптоматической терапии и т. д. Здесь тоже надо набирать статистику, которая в настоящее время в научном смысле этого термина отсутствует. - А сыворотка от лихорадки Эбола у нас имеется? - Конечно. У нас еще во времена СССР очень активно исследовался данный вирус, и в 1996 году военный вирусолог Александр Махлай получил звезду Героя России за комплекс мер по борьбе с лихорадкой, включая создание антисыворотки. -Если у нас есть антисыворотка, то зачем тогда нужна лечебная вакцина? Чем они различаются? -Сыворотка действует гораздо быстрее вакцины, потому что в ней уже есть антитела против вируса. Минус же ее заключается в том, что данные антитела всегда чужеродны, то есть выделены из крови другого человека. Это может вызывать побочные эффекты. Лечебная же вакцина начинает действовать через несколько дней после введения, когда в организме больного происходит устойчивое развитие собственных антител. Это собственный, четкий ответ больного организма на вирус. - В России еще не было случаев заболевания лихорадкой Эбола? -Были только лабораторные заражения. Что же касается современной ситуации, ни одного заражения сейчас на территории Российской федерации не зафиксировано. Роспотребнадзор ведет очень тщательный мониторинг ситуации. На границе работают специальные бригады для выявления заболевания и экстренной эвакуации больных. Схема отработана до мелочей, можете не волноваться. - Может, все-таки у европейцев сильней иммунитет к этой лихорадке? - Пока никаких научных данных о том, что кто-то является более или менее чувствительным к этому заболеванию, нет. По последним данным ВОЗ, число жертв лихорадки Эбола превысило 1,9 тыс. человек, а число инфицированных составляет около 3,5 тысяч человек. На недавней экстренной международной встрече вирусологов и эпидемиологов в Женеве специальный помощник президента США и старший директор Совета национальной безопасности при Белом доме Гэйл Смит сообщил, что эпидемия лихорадки Эбола в Западной Африке из континентальной превратилась в проблему глобального масштаба. СПРАВКА «МК» Лаборантка вирусологического центре НИИ микробиологии МО РФ в Сергиевом Посаде умерла в 1996 году, заразившись вирусом Эбола по неосторожности, уколов себе палец, когда делала инъекции кроликам. 19 мая 2004 года от лихорадки Эбола умерла Антонина Преснякова, 46-летняя старшая лаборантка отдела особо опасных вирусных инфекций НИИ молекулярной биологии (пос. Кольцово, Новосибирская область). Как было установлено, лаборантка проколола себе кожу при проведении инъекций подопытным морским свинкам.]]></text>
</doc>
