<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэр Москвы держит свое слово по развитию дорог в Новой Москве]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T13:40:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За это время двухполосная автомобильная дорога загородного типа с открытым водоотводом, превратилась в магистральную улицу районного значения с 4-6 полосами движения с устройством закрытой ливневой канализации, обеспечивающую городские нормативы безопасности и скоростного режима, учитывающую масштабы строительства на территориях Новой Москвы. Перекладка инженерных коммуникаций была выполнена в соответствии с действующими нормативными документами, на основании технических условий эксплуатирующих организаций. Проектные решения предусматривают максимальное сохранение существующих коммуникаций, в том числе напорного канализационного коллектора 1200. Увеличение транспортного потока влечет за собой повышение шумового воздействия, в связи с чем для соблюдения норм была предусмотрена установка шумозащитных экранов, что не помешало сохранить все существующие примыкания, обеспечивающие въезд-выезд на территорию частных домовладений и предприятий. Возросла безопасность движения пешеходов за счет организации тротуаров с двух сторон дороги, которые ранее отсутствовали даже на подходах к автобусным остановкам. Для обеспечения безопасности дорожного движения, а также для ориентирования водителей на дороге была выполнена установка дорожных знаков и нанесена дорожная разметки в соответствии с действующими нормативными документами. Фото предоставлено Пресс-центром ООО "ВТМ дорпроект" Нерегулируемые пешеходные переходы оборудованы автономной системой световой сигнализации, которая, особенно в сумеречное и ночное время, позволяет с большого расстояния идентифицировать пешеходный переход и заблаговременно обеспечить безопасный режим движения. Проектом предусмотрено строительство дополнительных автобусных остановок, что облегчает доступ жителей к ним. В соответствии с программой Правительства Москвы по повышению пропускной способности автодорог на данных остановках было предусмотрено устройство заездных карманов. На всех остановках предусмотрена установка павильонов ожидания для пассажиров. Таким образом новая дорога увеличивает пропускную способность автотранспорта и повышает комфорт и безопасность жителей в д. Рассказовка, а также обеспечит удобный подъезд к станции метро «Рассказовка», Калининско-Солнцевской линии метрополитена, которая планируется к открытию в 2017г. Милованова Елена]]></text>
</doc>
