<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Писательница и продюсер Татьяна Огородникова — о своей жизни в элитном уголке Подмосковья]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жанна Голубицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T19:29:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Если честно, загородная жизнь — вообще не моя история. Я люблю город, соседей, топот над головой, ощущение жизни, скорости, многозвучия... Но в жизни женщины всегда наступает время, когда она, повинуясь чувствам и долгу, покорно соглашается (или делает вид, что соглашается) с мнением любимого человека. Кстати, иногда это очень удобно, когда решения принимаются способом «мы подумали, и я решил». И вот мы приехали на грязную, раздолбанную стройкой территорию и подошли к грязной луже. Мой муж театрально вытянул руку вперед и спросил тоном победителя: «Нравится?» Так как от моего ответа исход предприятия не зависел, я с умным видом кивнула — очень, мол, нравится. На самом деле я сильно сомневалась, что здесь может вырасти тот самый обещанный любимым «чудесный дом на берегу пруда». Это казалось фантастикой. Однако все реализовалось — дом вырос возле пруда. И я обожаю этот дом, это место и все, что с ними связано. — Наверное, легко управляться с огромным домом, когда есть прислуга? — У нас есть завхоз, молдаванин Витя, а его прекрасная жена Жанна (экономист с двумя высшими) уже 14 лет работает моим управдомом. А моя дочь, когда ей предлагают помыть посуду, заявляет: «Я вам не рабыня!». И если до хозяйственных дел руки не доходят, нанимает еще одну домработницу (рабыню). У меня с этим проще. Я очень шустрая и алгоритмичная. Мне ничего не стоит одновременно мыть, готовить, читать, смотреть и слушать. Так как у меня есть папа, который умеет делать все, и была мама, которая всегда находила папе работу, я научилась и домашнему, и автослесарному, и даже строительному делу. — Говорят, в элитных поселках, где живут богатые и знаменитые, жизнь похожа на сериал — соседи «угоняют» друг у друга жен и мужей, и т. д. и т.п... — Каких-то громких историй увода мужей или жен я не припомню, но случалось, например, что на территории общей детской площадки вдруг вырастал забор и «домик» (800 м2) для чьей-то мамы. За считаные дни общественная территория превращалась в частную, но это все мелочи по сравнению с жуткой историей, которая произошла несколько лет назад на глазах у всего поселка. Нашими соседями была очаровательная пара — талантливая, умная, обаятельная женщина, которая занималась шоу-бизнесом, и ее муж-актер. Он был настолько красив, что даже не посадил ни одного дерева на своем участке — чтобы по утрам выходить на зеленый газон с голым торсом и делать упражнения на глазах у изумленной публики. Но актером он, видно, был неважным, поэтому страдал от депрессий и непонимания. Как-то утром, выезжая на работу, я увидела возле их дома толпу и множество машин. Охранники мне на ушко прошептали: «Убийство!!!» Оказалось, накануне красавец неудачник зарезал свою удачливую жену кухонным ножом, а сам залег в ванну, где пытался сымитировать самоубийство. Объяснял, что якобы на почве ревности. Сейчас этот дом стоит пустой, но все равно его все обходят стороной. На участке так и не выросло ни одного дерева. — Вы очень худенькая — прямо как девочка! А как же барбекю с друзьями... — У меня есть два секрета по моей собственной диете: весы и завтрак. Как-то моя приятельница Лора спросила: «Тань, ну как тебе удается всю жизнь в одном весе?!» Я сказала честно: «Лорочка, я просто слежу за граммами. Если мой вес на 200 граммов меньше моей нормы, значит, есть запас для 200 грамм еды. А если на 200 граммов больше нормы, значит, эти граммы надо вычесть из еды». «Блин, а я не за граммами слежу, а за центнерами!» — ответила подруга. Что касается питания в течение дня, знаю, все скажут, что это неправильно, но я привыкла очень плотно и очень вкусно завтракать — многие так и не обедают. А потом целый день ничего не есть. Дробно у меня не получается. — Простите за неделикатность — с кем вы живете в вашем прекрасном доме? Муж? Любовник? Дети? — Сегодня каких только браков нет — полигамные, гостевые, пробные, веерные, выходного дня, серийно-моногамные, однополые... Лично я за классику: первый брак — до конца дней. Я очень старалась сохранить отношения с первым мужем. Он считал, что жена должна все время что-то делать по дому. Я забеременела сразу после свадьбы, и мне постоянно хотелось спать. Зная, что Александр Борисович может внезапно нагрянуть на обед, я прикладывалась на диван, а рядом ставила веник. Чуть зашевелится ключ в замке — я уже на ногах и мету!!! Сейчас очень смешно вспоминать. Еще одна характерная черта моего первого мужа: он спрашивал, сколько денег на хозяйство мне давать — десять рублей в день или семьдесят в неделю? Я, конечно, хотела семьдесят в неделю. «Нет, — отвечал он, — давать по 10 в день мне будет легче»... При этом мой первый муж был потрясающий человек — разносторонний, умный, с чувством юмора, прекрасно образован. Дружить с ним — одно удовольствие. Дура я, что не послушала подругу, которая позвонила ему в нашу первую брачную ночь: «Саша, что ты делаешь? Ты же не создан для семьи!» Сейчас со мной живет моя младшая дочь. У меня три дочери, и все три — такие разные! Но каков бы ни был твой ребенок, желать ему можно только одного — чтобы он был счастлив. Мне лично все равно, замужем мои дочки или нет, за черным или за белым, за иностранцем или за русским — лишь бы они были счастливы. Старшая, кстати, замужем за прекрасным парнем. Едва ли может быть так, что у трех сестер сложатся одинаковые судьбы. Старшая — очень ответственная и целеустремленная. У средней — солнце в голове сияет с раннего детства. Ей все по барабану, она не переживает, даже когда от краски у нее отваливаются волосы. Не зубы, говорит, отрастут. А младшая (она старшеклассница) с младых ногтей — настоящий прокурор. Только папа что-то пообещает, как она из-за спины бумажку с ручкой протягивает — расписочку напиши! Я верю в то, что прекрасно знаю своих детей — потому что много с ними разговариваю. У меня с дочерьми договор — любая, но правда. Мне кажется, человека можно научить манерам, а вот характер дается от рождения. И я не пытаюсь переделать характер своих дочерей, а он у каждой, как я говорила, свой. — А животных в доме держите? — В прошлом году Маруся — средняя дочь — принесла в дом огромного кота мейн-куна и малюсенького шпица. По ее мнению, два зверя должны дружить, если живут вместе с одинакового возраста. Так и получилось. Пара неразлучна и очень смешна — огромный величавый красавец кот и любопытный вездесущий шпиц шинсуке. Ходят только вместе, но при этом за два кошачьих шага шпиц успевает четыре раза обежать вокруг друга. Еще у нас в доме есть старейшина — лабрадор Сэм. Он терпит эту новую бригаду, если только они не сильно пристают к хозяевам. А если парочка кот — шпиц становится уж очень назойлива, Сэм прикрывает хозяев своим огромным телом, не разрешая к ним подходить. — Обычно родители с возрастом мечтают жить на даче — ухаживать за грядками и пестовать клумбы. А ваши как? — Кроме основного дома у нас есть деревянная баня. Мы проводим в ней много времени, причем совсем не затем, чтобы париться. После того как не стало моей мамы, в бане живет наш любимый дедушка — мой папа. Теперь это даже называется не баня, а «дом Андрея Васильевича». Он накрывает нам столы, ловит карасей и карпов в пруду, собирает своих друзей, а иногда баня все-таки работает как баня. Моему папе и в голову не придет сравнить сегодняшнюю нашу «дачу» с шестью сотками из его молодости. Я помню, как наполняли водой огромную бочку для полива, как мама гнула спину над клубникой и таскала ведра с водой. И этот рабский труд назывался «отдохнуть на даче»! Мы с братом не любили эти поездки, да и сейчас я вспоминаю те дачные участки как рабские плантации — изможденные жарой и трудом люди, согнувшиеся над сорняками... — Сейчас многие из элиты перебираются куда-нибудь на Лазурный Берег... — Я ни за что не поменяю свой дом на виллу в Монако! Не хочу показаться спесивой, но я терпеть не могу Монако, хотя провела там много времени... Как можно поменять дом, который ты сделал сам, принес туда каждую вещь, определил ей место, в котором все уголки наполнены воспоминаниями, на просто новый дом? Наверное, я слишком консервативна. Но каждый раз, возвращаясь домой из поездки, я прямо с порога благодарю всевышнего за то, что у меня есть ДОМ. Знаете, как было страшно, когда у нас случился пожар! Я молилась, чтобы не загорелся весь дом. Причина нелепая — в гараже искра от проводки попала на колесо машины. Была глубокая ночь, и все, кроме меня, спали. Я и почувствовала запах гари. Вывела детей и начала метаться. Спасли ситуацию наши доблестные охранники. Пожарная машина приехала, когда делать было уже нечего. А как можно оставить наш сад? Где каждое дерево выбрано, посажено и растет вместе с нами. Когда я смотрю на наши огромные деревья, с трудом верю, что 14 лет назад они были тоненькими заморышами! На прошлой неделе я видела веселую белку, видимо, ей тоже пришлась по вкусу наша территория.]]></text>
</doc>
