<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уход от санкции, или как экономить, выбирая лучшие цены]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T10:30:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Один из крупнейших российских прайс-агрегаторов sravni.com – отличный пример для более подробного рассмотрения функций ресурса. На нем распологаются крупнейшие московские интернет-магазины . Итак, главная задача sravni.com – сравнить цены на один и тот же товар в разных магазинах страны для того чтобы покупатель мог сделать действительно выгодное приобретение, затратив на поиски доступных цен минимум времени. Поиск может происходить посредством строки поискового запроса (поддерживает голосовой ввод), каталога брендов, магазинов, топ-товаров недели, а также каталога новых поступлений. Как работает поиск на sravni.com и чем он отличается от обычного поиска товаров по ключевым словам? Вся суть sravni.com заключается в том, что ресурс представляет собой единую каталожную базу для сотен интернет-магазинов страны, потому и результаты поиска будут представлены в форме списка – какие инетнерт-магазины России продают запрашиваемый товар и по какой цене. Сравнить цены у разных ритейлеров таким образом – проще простого, а времени потрачено будет всего-то на ввод поискового запроса. Кроме того, к каждому, представленному в каталогах сервиса товару, подобран список альтернативных покупок – моделей, схожих по техническим характеристикам, однако произведённым другим брендом или подобранным из другого модельного ряда того же производителя. Это сокращает время поиска альтернатив, которым по статистике занимаются больше 60% покупателей. Вдогонку к этой функции уместно упомянуть ещё об одной – сравнении моделей по техническим характеристикам. В паспорте каждого товара, занесенного в базу sravni.com, вы можете найти меню «Сравнить с другими моделями». Отправив на сравнение две и более позиций каталога, пользователь получит сводную таблицу технических характеристик выбранных лотов с возможностью сортировки «Все характеристики» или «Только отличия». Использование ресурса для покупателей бесплатно и не предполагает обязательной регистрации. Также нет дополнительных комиссий и платежей при переходе на сайт продавца выбранного товара. Реклама 16+]]></text>
</doc>
