<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Врачей хотят штрафовать за названия лекарств в рецептах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T13:53:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минздрав России выступил с предложением со следующего года ввести административную ответственность медицинских работников за назначение и выписывание лекарств по торговым наименованиям, а не по названию действующего вещества. Законопроект с поправками в Кодекс об административных нарушениях проходит общественное обсуждение. – Безусловно, практики, когда врач назначает всем больным один препарат на рекламном буклете конкретного производителя, лишь обводя нужную дозировку, быть не должно, - отмечает директор Фонда независимого мониторинга «Здоровье» Эдуард Гаврилов. - Но пациент должен ориентироваться не только в ценах на лекарства, но и понимать, что дешевый аналог не всегда ему подойдет. Об этом должен сказать врач, обрисовав несколько вариантов лекарственной терапии, если они существуют. Директор Центрального научно-исследовательского института гастроэнтерологии, член правления РНМОТ Леонид Лазебник говорит, что, несмотря на официальные подтверждения полной биоэквивалентности (равнозначности) оригинальных лекарственных препаратов и их копий (дженериков), «врачебное сообщество прекрасно осведомлено об истиной клинической эффективности идентичных лекарственных препаратов, выпускаемых под различными торговыми наименованиями различными производителями». «Непонятно, например, как поступать врачу, когда больной начал получать лечение в зарубежных медучреждениях и должен продолжать терапию теми же лекарственными средствами в России. Или, например, если у пациента развилась толерантность к определенному препарату, он перестал ему помогать», - подчеркивает Лазебник. Тем временем, зам главного врача Городской клинической больницы No4 в Перми Максим Мезенцев видит в инициативе Минздрава здравые моменты: «То, что Минздрав пытается навести порядок в сфере обращения и выписки лекарств – однозначно положительно. И я считаю, что если врач не исполняет нормативную инструкцию, выписывая лекарство по торговому наименованию, что запрещено действующими правилами, это его нарушение, с которым надо бороться официально, и здесь нормально применять к сотруднику санкции». Однако, по его словам, на сегодняшний день в вопросах взаимозаменяемости лекарств нет однозначного толкования. И врачи должны учитывать некоторые тонкости: например, сопутствующие вещества в лекарствах, которые могут оказывать влияние на состояние больного. «Врач (врачебная комиссия) должны иметь право назначать препараты индивидуально, если этого требует состояние пациента. Сегодня же, по сути, фармацевт без медобразования в аптеке должен будет предлагать пациенту аналоги лекарства. А пациент по каким-то своим ощущениям, соображениям, должен выбрать лекарство. На мой взгляд, это неправильно», - говорит Мезенцов. Он напомнил, что аптеки являются коммерческими учреждениями, цель которых – увеличение оборота и прибыли, а не конечный результат лечения, за который в ответе врач. Эксперты также не до конца понимают, будут ли штрафы касаться работников частных медицинских учреждений или работников аптек.]]></text>
</doc>
