<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сноуден: США создают программу, автоматически наносящую ответные удары на атаки хакеров]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T02:47:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спецслужбы США разрабатывают компьютерную программу, способную в автоматическом режиме, без контроля человека, не только отслеживать источник кибератак, но и наносить ответные удары. Об этом рассказал бывший сотрудник американских спецслужб, получивший вид на жительство в России, Эдвард Сноуден. По словам Сноудена, программа получила название MonsterMind ("Разум монстра"). Ее главным отличием и преимуществом по сравнению с прочими существующими программными средствами является способность самостоятельно осуществлять ответные хакерские атаки. При этом отсутствие должного контроля, как подчеркнул Сноуден, делает ее особенно опасной, так как могут пострадать невиновные. "Такие атаки могут быть завуалированы, - пояснил он. - К примеру, кто-то может находиться в Китае и создать видимость, что атака исходит из России. Тогда ответный удар может быть нанесен, скажем, по больнице в России. Что за этим последует?" Кроме того, с точки зрения Сноудена, MonsterMind также создает серьезную угрозу вторжения в личную жизнь граждан. Для функционирования данной программы, по его словам, Агентство национальной безопасности (АНБ) США должно получить секретный доступ ко всем каналам связи жителей США с людьми, находящимися за пределами страны. "Утверждается, что вычислить эти вредоносные потоки информации и дать на них ответ можно, только если мы проанализируем все потоки данных, - отметил Сноуден. - А если мы анализируем все потоки информации, то это означает, что мы должны их все перехватить. А это, в свою очередь, означает, что мы нарушаем четвертую поправку к конституции США (запрещает произвольные обыски и аресты - прим. корр.), перехватывая частные переговоры без ордера, без явной причины и даже без подозрений наличия нарушений. Это по отношению ко всем сразу и постоянно". "Я сказал правительству, что был бы готов пойти в тюрьму, если только это послужило бы благой цели, - рассказал Сноуден. - Меня больше волнует, что произойдет со страной, чем со мной лично". При этом он подчеркнул, что "нам нельзя позволять, чтобы закон превратился в политическое орудие, нельзя соглашаться с тем, что людей, которые пытаются защитить свои права, запугивают". Сноуден в очередной раз указал, что его решение раскрыть секреты АНБ журналистам было продиктовано стремлением защитить права американцев, нарушаемые сотрудниками спецслужб, а также патриотическими соображениями. На одном из снимков, сделанным фотографом Wired и опубликованном в журнале, он запечатлен бережно обнимающим американский флаг. Интервью со Сноуденом провел в Москве корреспондент журнала Джим Бэмфорд. По его словам, он затратил на разговоры с экс-сотрудником спецслужб трое суток. Представители АНБ отказались от комментариев в связи с заявлениями Сноудена.]]></text>
</doc>
