<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд отклонил иск бывшего замгубернатора Ярославской области к Борису Немцову]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T21:24:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кировский райсуд Ярославля отказал в иске бывшего замгубернатора Ярославской области к Борису Немцову, компании "Ярославская служба новостей" (редакция "Эхо Москвы - Ярославль") и ее журналисту Марку Нуждину Судебное разбирательство между бывшим замгубернатора Ярославской области Александром Сениным, депутатом областной думы Борисом Немцовым и радиостанцией "Эхо Москвы - Ярославль" и ее корреспондентом было начато 18 июля. По заявлению Сенина, Немцов в прямом эфире радиостанции в разговоре с ее корреспондентом Нуждиным рассказал о возможном нарушении замгубернатора, курировавшим департамент здравоохранения региона, требований антикоррупционного законодательства и закона о госслужбе. По утверждению Немцова, супруга Сенина получала доход в компании, которая участвовала в оптовых закупках на поставку лекарственных средств, организованных региональным департаментом здравоохранения. Сенин был категорически не согласен с обвинениями в свой адрес и посчитал их порочащими его честь, достоинство и деловую репутацию. Он уволился со службы и в качестве возмещения морального вреда был намерен отсудить у областного депутата, журналиста и радиостанции 100 тыс. руб. (50 тыс., 35 тыс. и 15 тыс. руб. соответственно). В качестве доказательства он представил суду компакт-диск с записью радиоэфира, сделанной в департаменте общественных связей правительства области, но защита обвиняемых после прослушивания записи усомнилась в ее подлинности. В качестве свидетеля в суд был вызван сотрудник департамента общественных связей, который подтвердил, что запись оспариваемой радиопрограммы действительно была сделана, но представлена в управление массовых коммуникаций правительства региона на флеш-носителе, а не на компакт-диске. По мнению защиты ответчиков, дело необходимо было прекратить. "Неизвестно, какую запись мы имеем в качестве доказательства. Основного доказательства по делу нет", - заявила в суде защита, уточнив, что оригинал записи оспариваемой программы на радиостанции не сохранился. Александр Сенин намерен обжаловать решение Кировского райсуда в областном суде. Об этом экс-замгубернатора заявил после оглашения вердикта. По закону он может обжаловать решение суда в течение 30 дней. По мнению Немцова, решение суда является закономерным. "Я теперь знаю, где есть правосудие, оно здесь", - сказал он после окончания суда.]]></text>
</doc>
