<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стоматология «Виртуоз» — забота о зубах день за днем]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T11:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предупредить проблему с зубами всегда легче, заметив ее возникновение на ранней стадии, а это возможно только при регулярном общении пациента и стоматолога. Профилактические осмотры – залог здоровья Ваших зубов. Бытует мнение, что такое заболевание зубов, как кариес возникает у всех? Нет, нет, нет. Любой стоматолог, наблюдающий пациента в течение длительного времени, скажет, что при регулярных профилактических осмотрах, можно укротить это заболевание и не допустить его вовсе. К тому же стоимость лечения простого кариеса в разы может отличаться от запущенной стадии данного заболевания. Вам хочется сохранить свои зубы здоровыми? Значит, Вам к нам, в стоматологию Виртуоз . Мы будет наблюдать Вас, предупреждать Вас, сопровождать Вас и Вашу улыбку. Профилактические осмотры в стоматологической клинике «Виртуоз» - это правильный выбор. Вы можете придти к такому выводу на основе практического опыта и рекомендаций других людей. Почитайте отзывы клиентов о нашей стоматологической клинике «Виртуоз», и Вы поймете, что все самое современное и лучшее в стоматологии уже есть у нас. Мы работаем для наших пациентов и очень дорожим каждым клиентом. Что мы предлагаем нашим пациентам: — приемлемая стоимость стоматологического лечения; — качество оказания услуг; — качество, применяемых материалов; — современное стоматологическое оборудование; — только положительные эмоции после посещении клиники. Стоматология «Виртуоз» способна оправдать все Ваши ожидания от современной стоматологии. Нас давно признают семейной стоматологической клиникой. Если в данную клинику на протяжении длительного времени обращаются снова и снова, и остаются довольными качеством оказываемого лечения, то данное обстоятельство гарантирует только положительные рекомендации. Когда выбирают клинику, то думают о качестве лечения, надежности лечения, и в последнюю очередь о способах которыми это достигается. О технологиях, материалах и других стоматологических тонкостях, квалификации врачей подумает за Вас коллектив стоматологической клиники «Виртуоз». Профилактические осмотры в стоматологической клинике «Виртуоз» помогут сэкономить время и деньги, и при этом ничуть не сэкономить на здоровье. Узнайте больше подробностей на нашем официальном сайте — http://www.virtuozcenter.ru Реклама]]></text>
</doc>
