<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Диана Арбенина: «Сегодня мне уже запретили читать стих»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Москвичева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T15:42:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как рассказал «МК» пресс-атташе группы «Ночные снайперы» Константин Филиппов, Диана собиралась прочесть на фестивале свои стихи из книги «Спринтер», и отмена выступления стала для нее полной неожиданностью. «Последние новости поражают сюрреализмом — сегодня мне уже запретили читать стихи. Просили сказать вам что я не могу "по техническим причинам". До этого две недели 24-часового кошмара: каждый день мы боролись за города и каждую ночь города погибали. Мне запретили играть практически везде на территории России. Мне приписывают вранье про поддержку бандитов-фашистов-националистов и прочей шушере. Врут про то, что я просила прощения (упаси Господи брать на себя такую ношу) за Россию», - пишет Диана в своем Facebook. Сам фестиваль объясняет отмену выставления певицы и поэта так: «К сожалению, произошла накладка в расписании фестиваля, поэтому в последний момент нам, организаторам, пришлось отменить выступление Дианы Арбениной», – оправдывается организатор проекта Ольга Возная. – «От себя хочу добавить, что все желающие могут посетить концерты Дианы Арбениной в Москве 5 и 7 сентября. Приносим свои извинения за причиненные неудобства». После такого «сюрреализма» Арбенина начала волноваться и за другие предстоящие выступления. «Завтра 5ое. У нас заявлен концерт в честь праздника города Москва в Зеленом театре. Сейчас — в 2:30 ночи — его пока не отменили. Я надеюсь», - читаем в том же посте на Facebook. Напомним, что концерты лидера группы «Ночные снайперы» отменяются уже не впервые. Не так давно городские власти Владимира отказались предоставить ей сцену. Сама Арбенина считает, что это связано с ее выступлением 3 июля в Киеве. Однако от своих позиций и творчества не собирается отступаться. “Я хочу жить в свободной стране и быть уверена в своей личной неприкосновенности как гражданин любящий и страдающий за свою родину и ничем себя в своей стране не запятнавший. Я не знаю чем и когда это закончится. уже все возможно и мне не у кого просить защиты. Знайте, пожалуйста, что я не перестану петь”, - написала она.]]></text>
</doc>
