<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Есть ли что-то поважнее жизни?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T08:30:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К сожалению, упуская одну немаловажную деталь: у прекрасной и многогранной жизни, у любого человека, есть две главные вехи - рождение новой души и уход ее в лучший мир. Опираясь именно на такое восприятие разных сторон жизни, мы осознаем, что люди зачастую оказываются не совсем готовы к тому, о неизбежности чего все знали. Что делать, как себя вести, когда близкие и любимые оставляют нас? Для помощи в организации лучшей церемонии и решения любых вопросов похоронного дела обычно прибегают к услугам ритуальных бюро, что само собой является единственно верным решением; близким приходится столкнуться с десятками вполне земных проблем: поиск кладбищ, гробов, венков, крестов, памятников и многого другого. Не говоря уже о бюрократии (получение справок о смерти, документов на репатриацию (груз 200)). Ритуальное бюро Пантеон видит своей задачей организовать памятный день погребения усопшего, максимально нивелировав все болезненные и эмоционально-тяжелые моменты, с которыми пришлось столкнуться, были ли к ним готовы близкие, или нет. Проверенное ритуальное бюро постарается предусмотреть возможные сложности и сделать все необходимое именно в вашем случае, учтя все пожелания родных и близких. Агент по ритуальным услугам бесплатно проконсультирует по телефону родственников или близких, при необходимости приедет и займется организацией всего процесса, поможет выбрать необходимые сопутствующие товары, организовать похороны с учетом тонкостей любой конфессии и вероисповедания. При необходимости могут быть привлечены дипломированные психологи, которые могут оказать поддержку в тяжелые дни, находясь рядом как на протяжении всего процесса, так и после его окончания: помощь специалистов может потребоваться и в дальнейшем. Главное - понимать, что время очень дорого. Первое, что надо сделать - это позвонить, узнать о последовательности шагов и при необходимости вызвать к себе агента. Как правило, ритуальное бюро работает круглосуточно без выходных дней, ведь жизнь не знает рамок земного времени. По материалам сайта http://24ritual.ru/ Контакты: +7 (495) 968-34-43 Реклама]]></text>
</doc>
