<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Топ-10 московских призраков — и пятно, и хвост...]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Добровольский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T20:40:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Самый грозный На протяжении нескольких веков регулярно появляются свидетельства очевидцев о том, что в нижнем ярусе колокольни Ивана Великого мелькает тень и слышны шаги призрака Ивана Грозного. Сохранились даже воспоминания современников про то, как в конце XIX века, во время пребывания в Кремле последнего русского императора Николая II, накануне коронации ему и императрице Александре Федоровне явился этот «потусторонний гость», словно давая знак о будущем крахе великой династии Романовых. Самый лживый Начиная со Смутного времени, когда в Кремле убили ненавистного Лжедмитрия, москвичи стали регулярно наблюдать размытые очертания фигуры Самозванца, мелькающие по ночам в промежутках между зубцами стен. Причем есть свидетельства, что в последний раз это привидение явилось припозднившимся гулякам августовской ночью 1991 года – как раз накануне попытки государственного переворота! Самый кровавый Непонятное явление было замечено в одну из летних ночей 1950 года неподалеку от Спасских ворот Кремля, у Константино-Еленинской башни (стрельница эта издавна пользовалась недоброй славой: ведь в XVII веке в ней оборудовали тюрьму и пыточную камеру, куда отправляли самых главных недругов царя-батюшки). Согласно докладу дежурившего здесь сотрудника охраны, он вдруг обнаружил на каменной кладке стены темное пятно, которое постепенно расширялось и словно бы стекало вниз. Молодой чекист рискнул приблизиться и даже потрогал это «новообразование». Под пальцами своими он ощутил что-то липкое. При свете фонаря оказалось, что это – кровь. В отчете о дежурстве охранник доложил начальству о таком феномене. Однако дальнейшее расследование ЧП ни к чему не привело: к утру на башне не осталось и следа того страшного пятна. Самый дьявольский У стен другой московской крепости – Китай-города – потусторонние силы явили себя совсем иным манером. Было это в середине XVII века, однако описание пресловутого полтергейста сохранилось в записях, сделанных со слов очевидцев. Во время церковной службы в церкви Всех Святых на Кулишках (она и сейчас стоит на Славянской площади) молящиеся вдруг увидели странные сполохи под куполом, замелькали в воздухе какие-то загадочные тени, иконы по непонятной причине попадали на пол, свечи и лампады потухли... Насколько эти рассказы соответствуют действительности, судить трудно. Однако именно с тех пор в обиходе появилось крылатое выражение: «У чёрта на куличках (на кулишках)». Самый великий «Отметился» на «привиденческом поприще» государь Петр Великий. Его призрак вплоть до 1930-х годов был чуть ли не самым знаменитым среди московских привидений. «Небелковое воплощение» сурового царя-реформатора обосновалось в Сухаревой башне, и эта черная тень регулярно пугала по ночам своим появлением жителей окрестных домов. Последнее рандеву с привидением Петра Великого датируется апрелем 1934 года, незадолго до того, как начали разборку старинной башни. Самый храбрый Район Сухаревской площади и Сретенки, а так же кварталы на месте древнего Чертолья (там, где Гоголевский бульвар, Сивцев Вражек, Пречистенка) традиционно отмечены в Москве, как лидеры по «плотности обитания призраков». В лихую августовскую ночь 1920 года прямо из стены старого дома на углу Сретенки и Даева переулка выплыло нечто – колышущаяся в воздухе зыбкая белесая фигура. По воле случая как раз в это время здесь проходили двое чекистов, конвоировавших арестованного. Доблестные «стражи революционной законности», недолго думая, выхватили наганы и открыли беглый огонь по непонятному силуэту. Однако «гостю с той стороны» револьверные пули не принесли ни малейшего вреда. Расстреляв все патроны, чекисты в ужасе бросились бежать, совершенно забыв о своем подопечном «контрике». А тот, хотя и был напуган явлением призрака, все-таки не растерялся и, воспользовавшись предоставившимся благоприятным моментом, дал дёру. Последствия такого «мистического явления» для конвоиров были печальными: начальство на Лубянке их рапорту о встрече с призраком не поверило и отправило проштрафившихся сотрудников под арест. Самый живописный И вновь Сухарева башня в поле нашего зрения. Лет 140 назад инженеру-путейцу Клементу Рербергу, заглянувшему на знаменитый рынок-«толкучку», который шумел-бурлил на Сухаревке, приглянулась картина, которую продавал некий торговец. Приобретая это полотно, инженер, наверняка, даже не догадывался, что покупка окажется роковой не только для него самого, но и для других членов семьи Рербергов. На холсте был изображен человек в «библейских» длиннополых одеждах. Новый владелец повесил картину в своем кабинете, однако следующим же утром она непонятным образом оказалась лежащей на подоконнике «изнанкой» вверх. Рерберг вернул портрет на место, но история повторилась. А еще сутки спустя инженер среди ночи был разбужен лязгающими звуками: в его запертом кабинете кто-то печатал на пишущей машинке! Вооружившись пистолетом, хозяин ворвался в комнату – никого. Однако в «Ундервуде», действительно, белел заправленный лист бумаги, и на нем короткий текст: «ХОЛСТ ОТНЕСИ В ПЕЧЬ, ИНАЧЕ...». Инженер со смехом рассказал об этом за завтраком сыну: «Уж не твои ли это шутки?» На несколько дней наступило затишье, а потом случилась трагедия: Клемента Рерберга обнаружили лежащим в его кабинете с разбитой головой перед той самой картиной. Судебный медик пришел к выводу, что несчастный случайно оступился и раскроил череп об угол письменного стола. После смерти инженера портрет в числе некоторых других вещей перекочевал в дом его брата. И здесь тоже не обошлось без чрезвычайщины: по прошествии нескольких месяцев во время катания на лодке упала в воду и утонула хозяйская дочка... Впрочем о влиянии картины на эти происшествия тогда никто не подумал. «Убийственный» портрет «вычислила» лишь внучка Клемента Рерберга, которой он достался по наследству лет 10 спустя. Она потом вспоминала, что, повесив картину на стену в квартире, стала после этого испытывать какую-то непонятную тревогу. Девушку вдруг осенило: она припомнила череду непонятных, внезапных происшествий, уведших в могилу ее родственников. Застреленного случайным уличным хулиганом дядюшку, сбитую автомобилем племянницу... Вот тогда очередная владелица картины и выполнила то, что предлагалось сделать еще инженеру Рербергу: отнесла злополучный холст в домовую котельную и бросила в топку. Самый зловещий Явил себя в Первопрестольной и зловещий призрак Берии. Звук его шагов и расплывчатый силуэт время от времени будоражат впечатлительных граждан в окрестностях бывшего дома Лаврентия Павловича во Вспольном переулке. А некоторые люди утверждают, что иногда возле этого достопамятного дома можно заметить угадывающиеся в сумраке ночи очертания большого черного лимузина, на котором ездил Берия. Самый литературный Разве может быть рассказ о московских привидениях без упоминания знаменитой квартиры Булгакова на Большой Садовой?! Как повелось со времен сочинения «Мастера и Маргариты», так и продолжается до сих пор: «нехорошая квартира» дает-таки поводы говорить о своей «нехорошести». И хотя контактов с призраками, что называется лоб в лоб, у жителей и гостей этого дома вроде бы не происходило, однако изредка здесь слышится какой-то непонятный шум и человеческие вскрики, доносящиеся по ночам из запертой и необитаемой в это время суток квартиры-музея. Все-таки накликал Михаил Афанасьевич нечистую силу на свой любимый дом! Самый хвостатый Незабвенный Кот Бегемот, увековеченный в булгаковском романе, «аукнулся» москвичам появлением необычного призрака. Речь идет о кошачьем привидении. Как рассказывал в свое время корреспонденту «МК» создатель и директор существовавшего в столице Музея кошки Андрей Абрамов, ему доподлинно известно о существовании четвероногого и хвостатого фантома. Дважды в месяц призрачная фигура черного кота бесшумно выходит из стены одного из старых зданий в районе Тверской, пересекает переулок и исчезает в стене дома напротив. Такой «фокус» видели многие люди, и московский котяра-призрак даже оказался зарегистрирован в Международном справочнике по привидениям. Чаще всего с привидениями в наше время контактируют бомжи, обосновавшиеся в подвалах и коллекторах, а также спелестологи (энтузиасты, изучающие рукотворные подземелья). Но если рассказам первой категории упомянутых граждан доверять приходится с большими оговорками (памятуя об их поголовном пристрастии к «зеленому змию»), то уж спелестологи-то – мужики пытливые, любознательные и по научной части подкованные. Как рассказал автору этих строк один из исследователей московских подземелий, с «вестниками из потустороннего мира» ему лично пришлось столкнуться трижды. - Внешне это выглядело по-разному. Однажды появилась вдруг из-за угла тоннеля какая-то белесая фигура, отдаленно напоминающая человеческий силуэт. В другой раз словно пролетело над головой большое черное пятно, обдав струей странного «колючего» воздуха... Но в любом случае приближение такого «объекта» словно бы заряжает тело электричеством: кончики пальцев пощипывает, волосы вдруг начинают подниматься дыбом – будто за электроразрядную машинку ухватился. Вдобавок ко всему охватывает страх – беспричинный, парализующий... Напоследок — полезный совет. Еще каких-то 350 – 400 лет назад свидание с привидением считалось почти обязательной ночной неприятностью. И чтобы хоть как-то обезопасить себя от контактов с призраками, народ в Европе предпочитал ложиться спать вовсе без одежды: по существовавшему тогда всеобщему убеждению: голый человек для любого привидения не представляет абсолютно никакого интереса.]]></text>
</doc>
