<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роспотребнадзор запретил все "кондитерские изделия производства Украины"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T09:41:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["При исследовании кондитерских изделий, произведенных АО "ПО "КОНТИ" и Компанией "АВК" (Украина), выявлены нарушения требований законодательства в области защиты прав потребителей (несоответствие требований, предъявляемых к маркировке продукции). Все лабораторные исследования проводились испытательными лабораторными центрами, аккредитованными в российской и международной системе аккредитации", – сообщается на сайте Федеральной службы по надзору в сфере защиты прав потребителей и благополучия человека. Дабы защитить права потребителей Роспотребнадзор с сегодняшнего дня приостанавливает ввоз на территорию РФ всех "кондитерских изделий производства Украины". В 2013 году Роспотребнадзор уже вводил запрет на ввоз кондитерских изделий из Украины — под запрет попала продукция принадлежащей нынешнему украинскому президенту Петру Порошенко компании Roshen (в настоящее время завершается подготовка к ее продаже). Тогда надзорное ведомство установило, что 90% продукции компании не соответствует российским стандартам. В марте 2014-го Тверской районный суд Москвы наложил арест на 2,8 млрд рублей, находящихся на счетах российских предприятий Roshen - cудебный иск был инициирован российским холдингом "Объединенные кондитеры", требовавшим от украинской компании компенсации за незаконное использование товарных знаков. В этом году Россия также ввела ряд ограничений на ввоз украинской продукции — в частности, в апреле был запрещен ввоз продукции шести украинских предприятий-производителей сыра, в июне Россельхознадзор запретил ввоз в страну украинского картофеля, а с конца июля россиян оставили без молочной продукции, а также соков, плодоовощных и рыбных консервов из Украины, с 15 августа Роспотребнадзор приостановил ввоз спиртных напитков, пива и пивных напитков ряда украинских предприятий. Кроме того, Россия запретила ввоз растительной продукции с Украины в ручной клади и багаже, в ответ на это украинские власти ввели запрет на экспорт российской свинины. Напомним, с 7 августа в ответ на антироссийские санкции в связи с конфликтом на Украине РФ ввела полный запрет на поставки говядины, свинины, плодоовощной продукции, мяса птицы, сыров, молока и молочных продуктов из ЕС, США, Австралии, Канады и Норвегии сроком на один год. Эксперты заявили о неизбежности роста цен, а власти РФ заверили, что планируют увеличить импорт из Азии и стран Латинской Америки, а также из государств СНГ. В частности, Бразилия, Чили, Уругвай, Парагвай и Аргентина увеличат поставки мяса, овощи будут завозить из Турции, Узбекистана, Азербайджана, фрукты - из Армении, Ирана, Египта, Марокко, ЮАР. Между тем, по данным ВЦИОМ, продуктовое эмбарго поддерживают 84% россиян. Неодобрительно отозвались о российских ограничениях на ввоз западных продуктов 9% опрошенных, причем чаще других об этом говорили москвичи и петербуржцы (17%), а также участники исследования, не одобряющие работу президента РФ (18%). 80% респондентов выразили уверенность, что эмбарго пойдет на пользу стране - подтолкнет развитие собственного сельского хозяйства и приведет к увеличению доли отечественных продуктов. Наибольшее опасение у граждан вызывает рост цен на продукты питания - такое развитие событий прогнозируют 63% респондентов, тогда как 31% считают это маловероятным.]]></text>
</doc>
