<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Что ожидает организации на УСН в 2015 году?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T11:00:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Закон No 52-ФЗ отменил часть льгот по уплате налога на имущество организаций, работающих на УСН и ЕНВД. Отмена льготы распространяется на отдельные объекты недвижимости, по которым налог на имущество будет рассчитываться, исходя из их кадастровой стоимости. К таким объектам относятся специализированные административно-деловые и торговые центры, а также нежилые помещения, в которых размещаются офисы, объекты общепита, бытового обслуживания и торговли. Кадастровая стоимость такой недвижимости практически приближена к рыночной, поэтому суммы налога на имущество будут немалыми. Легко предсказать, что собственники арендуемых помещений пойдут естественным для них путем – перенесут дополнительное налоговое бремя на арендаторов, а те, в свою очередь, будут вынуждены поднять цены на свои товары и услуги. Последствия принятия этого закона еще не проявились в действительности, потому что взимание налога на имущество начнется для плательщиков УСН со следующего года. Что касается второй новости, то пока она никак не выберется из лабиринтов коридоров Государственной Думы. Разработчики законопроекта No 492560-6 предложили значительно, в разы, пересмотреть лимиты, ограничивающие применение упрощенной системы налогообложения. Право перехода на УСН предлагается дать организациям, доходы которых за девять месяцев не превысили 150 млн. рублей, а доходы за год, позволяющие работать на льготном режиме, могут быть увеличены до 200 млн. рублей. Что касается остаточной стоимости основных средств, то их также предложено увеличить – со 100 млн. рублей до 300 млн. рублей. Напомним, что сейчас переход на УСН разрешается при доходах до 45 млн. рублей, а верхняя граница доходов, позволяющих применять упрощёнку, составляет 60 млн. рублей. Подробнее с требованиями к УСН Доходы и УСН Доходы минус расходы , а также к другим системам налогообложения вы можете ознакомиться на сайте www.regberry.ru. После предварительного рассмотрения Советом Государственной Думы в мае 2014 года, законопроект был возвращен разработчикам из-за нарушения правил его подачи. Странно, что при подаче такой законодательной инициативы депутаты не учли ни требования Регламента Госдумы, ни положения статьи 104 Конституции РФ, согласно которым законопроекты, изменяющие порядок налогообложения, вносятся только при наличии заключения Правительства РФ. Когда предполагаемые изменения в УСН будут вновь вынесены на обсуждение, пока неясно. Реклама 18+]]></text>
</doc>
