<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наш всероссийский Губер!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Мельман]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T17:58:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Давай, Дима, ты можешь! Ты хочешь! Сделай всех, Дима! Поставь им мат в прямом эфире. На тебя смотрит вся страна, весь твой тренерский факультет Российской академии физкультуры, который ты окончил с отличием. Весь Институт повышения квалификации работников радио и ТВ. Дима, Димочка, Димон, Дим-Димыч, давай, дорогой! Жена на тебя смотрит бывшая, экс-жена, экс-чемпионка мира по легкой атлетике Оля Богословская, отпрыск твой смотрит Миша, не подведи их, родной! Давай, сынок, отец, давай! Учительница твоя первая русского и литературы переживает, поклонницы... Сделай всех по рейтингу, Дима, посади их в клетку. У тебя просто нет соперников, ты лучший! Наш всероссийский Губер! Это пародия на самом деле, дружеский шарж. Программа «Клетка» вообще здесь ничего не значит. Там народ показывает свой «интеллект» и спортивную выучку, а Губерниев взирает на эту суету маленьких людей с невозмутимостью бамбука и в ус не дует. Хотя усов у него до сих пор нет. Он типа шутит, но как-то лениво, не выкладываясь. И это правильно! Ведь первую половину жизни человек работает на свое имя, а уж потом имя работает на него. Все так и случилось: посади Губерниева в «Девчат», он там будет лучшей девчонкой. Посади его в «Вести недели», он там станет мощнее Дмитрия Киселева, потому что все время будет молчать. Шоумен от спорта и спортсмен от шоу. Коллеги-комментаторы над ним посмеиваются, а ему хоть бы хны. Ну кто лучше него может провести «Евровидение» на канале «Россия» вместе с Олей Шелест? Никто, абсолютно. Он умеет все на свете, этот 40-летний двухметровый парень. Да, он так все время и повторяет: у меня два метра! Верим. Но его призвание одно — биатлон. Что бы делал Губерниев без биатлона, мы уже видим. Но что бы делал биатлон без Губерниева? Да не было бы просто биатлона. Миллиардер Прохоров тут не в счет, он их всех просто развратил, загубив красивый вид спорта на корню. И если бы не Губерниев... И еще Губерниев любит греблю. Ну какая гребля без Губерниева! Академическая, на байдарках, на каноэ... Практически из любого вида спорта Дима сделает конфетку. Вот такой он классный комментатор и телеведущий. Яйца в профиль Вадим Глускер снял фильм «Генерал» про президента Франции де Голля на канале НТВ. Честно — я ожидал большего. Сделано под Парфенова, но все-таки не Парфенов. Чего-то не хватает — лирического, чувственного. Собственного отношения. Но все равно эта докудрама очень важна. На фоне всей остальной продукции данного канала «Генерал» выглядит шедевром не по качеству, но по смыслу, по стилистике. Получился репутационный ТВ-продукт, благодаря чему четвертую кнопку можно еще смотреть. Да и сам Глускер сохранил репутацию, уехал, вовремя получив назначение во Францию, где стал спецкорром. Все удивительные события на НТВ последнего десятилетия его благополучно минули. Да, он отсиделся, ушел во внутреннюю эмиграцию, но сохранил себя. Не был, не состоял, не участвовал. Просто работал, иногда творил и всегда сохранял дистанцию. Это я к тому, что сейчас на НТВ появилось новое информационное шоу «Анатомия дня». Ну да, ведь новости — их профессия. Были. Теперь это уже не новости, а нечто иное. Конечно, про Украину можно зачитывать тексты не только сидя в студии, но и ходя по ней а-ля Д.Киселев, даже подтанцовывая. Суть не меняется, те же яйца, только в профиль. После долгой и продолжительной радиоболезни в ящик вернулся Андрей Норкин, приличный человек. Но давно уже не демократо-либерал, а большой патриот-государственник. Теперь можно. Но в передачу с ключевым словом «анатомия»... Это у них теперь такой бренд — «Анатомия протеста», «Анатомия дня»... Они там наезжают на несогласных по-нашему, по-энтэвэшному. Посредством спецслужб и желтой-желтой журналистики. Ну и при чем здесь Норкин? Нет, он не брезгует. Вернулся Пьяных, который Глеб. Теперь в каждом выпуске он будет разоблачать жидо-бандеровскую мафию. Это его профиль, фишка. Былой славы на этом не заработаешь, но зато опять при делах. Молодец! А еще в информ-шоу появился новый человек, афророссиянин, горячий привет Бараку Обаме. Мало ли в Бразилии Педров! У нас таких Бараков, как собак. В общем, неинтересно это, предсказуемо. По форме новизна, а так — издевательство. Узнаю брата Колю. На этом фоне Вадим Глускер, пусть даже и со средним фильмом про де Голля, выглядит просто великолепно. Айболит-2014 Вернулся Михаил Жванецкий, «дежурный по стране». Вопрос: по какой стране? Ведь если мы включим новостной телевизор, то там России практически нет. Россия, ау, где ты? Мы ее потеряли. Зато есть Украина. Час Украина, второй. И всем нравится. Если бы к нам в гости приехал какой-нибудь неразумный иностранец или очень разумный марсианин, он бы подумал, что попал в (на) Украину. Ну, значит, уже переименовали нашу страну? Так вот Жванецкий дежурил именно по Украине. У него была сверхзадача: сказать про нее так, чтобы ничего не сказать, но при этом выразить все. И он справился, он умеет! Чай, не зря более полувека прожил в замечательном государстве, где все граждане хорошо понимали только эзопов язык, читали между строк, проходили между струйками. Михал Михалыч в этом большой мастак! Он сказал, что был у себя на родине, в Одессе, и ему там понравилось. Звучит двусмысленно. Еще сказал, что давал концерт в Киеве и имел там необычайный успех. Звучит оппозиционно. Абсолютно входит в диссонанс с программами «Вести недели» и «Специальный корреспондент» на том же канале. Но Жванецкий сказал так, что ему за это ничего не будет, даже не сомневайтесь. Просто он умный и, как всегда, всех перехитрил. Да, слава «предателя» Макаревича ему точно не грозит. Браво, Михал Михалыч, вы сделали это, подняли рекордный вес на грудь. Потому что сейчас главное не говорить в лоб — «нормальные герои всегда идут в обход», правда? «Это даже хорошо, что пока нам плохо» — из того же фильма «Айболит-66». Ну а теперь, значит, «Айболит-2014». И это тоже хорошо.]]></text>
</doc>
