<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Современные разновидности блюд японской кухни]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T09:10:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несмотря на то, что в основу блюд входит ограниченный набор продуктов, тем не менее, рецепты при этом исчисляются тысячами, при этом не похожи друг на друга. Современная японская кухня придерживается сложившихся исторических принципов и, впитывая новшества, трансформирует их под свои вековые строгие законы. Ошибочно будет думать, что японская кухня остановила своё развитие где-то в средневековье. Она и сегодня открыта для новаций, которые не исключают заимствование иноземных рецептур. Конечно же, японская кухня не копирует блюда иностранной кухни, она преломляет их, переосмысливает, переделывая её на свой лад и внося изменения, если не в содержание, то хотя бы в форму. Первым принципом, на котором основаны блюда, считается сохранение верности и уважения к вековым традициям и исторической преемственности. Еда должна приносить пользу – это является вторым принципом современной японской кухни, который так же унаследован у самураев и буддистов. Особенности современной японской кухни: свежие продукты - преимущественно высокого качества; продукты длительного хранения практически не используются, исключение составляют только соусы и рис; богатый ассортимент морепродуктов, который используют в приготовлении. Японская кухня отличается от других своим стремлением сохранить первозданность и вкус используемых продуктов, в отличие от иноземных, которые порой меняют продукты в процессе приготовления до неузнаваемости. Приоритет отдаётся небольшим порциям - количество еды определяется не размером порций, а большим разнообразием продуктов в ней. Продукты в японской кухне должны быть только самого высокого качества и наисвежайшими. Поэтому все любят японскую кухню ! Насколько разнообразны блюда, настолько они выделяются разнообразием наполнения! Например, салаты. Они могут включать в себя на первый взгляд несовместимые продукты - такие как фрукты, морепродукты, овощи, лапшу, рис, грибы, рыбу, мясо. При этом, повара избегают тепловую обработку продуктов, а если по технологии она всё же требуется – делают её минимальной, для того, чтобы сохранился запах, природный состав и питательные вещества. Супы современной японской кухни так же нельзя назвать банальным блюдом. Они могут готовиться с применением самых необычных для европейца ингредиентов. Реклама]]></text>
</doc>
