<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Певец Григорий Лепс судится с фирмой, занимавшейся отделкой его дома]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Кузнецова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T16:00:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как рассказала «МК» супруга Лепса Анна Шаплыкова, обратиться за помощью к суду певец решил спустя год после конфликта с недобросовестными строителями. - Трехэтажный дом в Красногорском районе мы начали строить примерно четыре года назад. Особняк спроектирован в тайском стиле, поэтому много элементов в нем — внутри и снаружи — должно было быть выполнено из дерева. По рекомендации всю деревянную отделку в доме (проемы, двери, лестницы, декор) в прошлом году мы поручили строительной фирме (речь идет об ООО «Спец Древ-Интерьер» - прим. Авт). Заплатили задаток, и когда увидели, что ремонтники приступили к работе, отдали оставшуюся сумму. Но как только деньги оказались переданы, работы тут же остановились, - говорит Анна Шаплыкова. - Недавно выяснилось, что когда с нас брали предоплату за дерево, его даже не было на складе. А ведь речь идет об очень большой сумме. Переговоры с владельцем фирмы ни к чему не привели — почти год певца кормили «завтраками» и обещали все сделать. В конце концов Григорий Лепс подал к стройфирме иск в Хамовнический суд Москвы. Размер иска, включая неустойку, составляет более 19 млн рублей. Ответчик — гендиректор фирмы Александр Спиридонов — с требованиями категорически не согласен и обещает доказать в суде неправоту певца.]]></text>
</doc>
