<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Судьи смогут назначать меньшие, чем прописано в законе, штрафы для юрлиц]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T19:06:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Законопроект был подготовлен во исполнение решения Конституционного суда от 25 февраля 2014 года, в котором признаны неконституционными высокие минимальные штрафы для юрлиц в Кодексе об административных правонарушениях: в отсутствии у судов возможности назначить наказание ниже низшего предела это «не позволяет обеспечить назначение справедливого и соразмерного административного наказания», говорится в пояснительной записке к законопроекту. Например, за нарушение правил промышленной безопасности на опасных производствах минимальный штраф для юридических лиц составляет 200 тысяч рублей, за непредоставление информации Центробанку — 500 тысяч рублей, за нарушение изготовителем или продавцом требований техрегламента — 100 тысяч рублей. Если крупное предприятие на такие штрафы может и внимания не обратить, то для мелкого и среднего бизнеса они разорительны, утверждали заявители. КоАП же, в отличие от Уголовного кодекса, не дает судьям права назначать наказание ниже низшего предела. Правительство предлагает такое право судьям дать. В том случае, если минимальный размер штрафа за правонарушение составляет 100 тысяч рублей, судья или орган, который уполномочен штраф выписать, вправе будет его уменьшить, но не больше чем наполовину. Ссылок на конкретные статьи КоАП в тексте законопроекта нет — значит, речь идет об общем принципе. Замглавы Комитета по конституционному законодательству, представитель Госдумы в КС Дмитрий Вяткин («ЕР») заверил корреспондента «МК», что «постановления КС будут выполнены, но этот вопрос (о праве судей назначать наказание ниже низшего за административные правонарушения. — «МК» ) нуждается в дополнительном обсуждении». «Необходимо четко прописать в законе, при каких обстоятельствах можно отступить от нижнего предела, хотя и без судебного усмотрения не обойтись», — считает он. Но на граждан (физических лиц) возможность получить штраф ниже минимального, прописанного в КоАП, не распространяется, хотя два года назад в статьях КоАП, карающих за нарушение правил проведения массовых уличных мероприятий, появились минимальные штрафы в 10, 20, 30, 100 и даже 150 тысяч. А год назад — опять же во исполнение решения КС — тем же правительством был внесен в Госдуму законопроект, который предлагал дать судьям право снижать за эти нарушения минимальный размер штрафа — например, если гражданин малоимущий, пенсионер или инвалид. Но законопроект этот до сих пор не принят Госдумой.]]></text>
</doc>
