<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В России узаконят пересадку лица]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Веденеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T15:21:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщили «МК» в Министерстве здравоохранения РФ, перечень объектов трансплантации, в который входят сердце, легкое, почка, печень, костный мозг и др. органы и ткани, предполагается дополнить амниотической оболочкой, конъюктивой и васкуляризированным комплексом мягких тканей, включающим дермальный слой кожи, подкожную жировую клетчатку и мышцы. Комплекс тканей представляет собой так называемый «питающий сосудистый пучок», то есть целый пласт различных тканей человека (к примеру, лицо с сосудами), которое может быть пересажено пациенту от умершего человека. Это, по словам специалистов, даст перспективу пересадкам лица и конечностей. Ранее такая услуга не входила в перечень объектов трансплантации из-за неразвитости технологий. Также в проект приказа внесена пересадка амниотической оболочки — тонкого внутреннего слоя плодной оболочки, которая защищает плод в утробе матери в течение всего периода развития. Состоящая из эпителия и соединительной тканной основы, эта плотная и прочная полупрозрачная мембрана может использоваться в качестве заменителей кожи, а также в офтальмологии, при ожогах глаз. Преимущества этого трансплантата - в более коротком сроке заживления, антимикробном эффекте, редким отторжением организмом. Что касается конъюнктивы, - соединительная оболочки, покрывающей глаз снаружи и заднюю поверхность век, ее также могут с успехом использовать трансплантологи в своих операциях, к примеру, по лечению серьезных ожогов роговицы глаз.]]></text>
</doc>
