<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Донецке из-за боев полностью прекращено водоснабжение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T23:59:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэрия Донецка предупредила жителей города о необходимости запастись водой и полном прекращении водоснабжения на неопределенный срок, сообщили в пресс-службе мэрии. "Срочно! Всем дончанам до 21 часа необходимо запастись водой!", — гласит сообщение на официальном сайте. "В связи с повреждениями линий электропередач остановлен основной источник водоснабжения Донецка — Верхнекальмиусская фильтровальная станция. КП "Донецкгорводоканал" призывает жителей срочно сделать запасы воды! После 21 часа водоснабжение в городе будет полностью прекращено", — предупреждает сайт мэрии. В сообщении говорится, что "на данный момент оценить масштабы повреждений и длительность ремонтно-восстановительных работ из-за боевых действий не представляется возможным". На данный момент воды в центре города уже нет. Ранее сообщалось, что из-за боевых действий без электричества остаются жители поселка Грабари, а также Админпоселок и поселок шахты Панфиловская в Куйбышевском районе. При этом из-за обстрелов бригады энергетиков не могут приступить к ремонту линий. В целом по Донецкой области частично и полностью обесточенными остаются 74 населенных пункта. В частности, без электроснабжения остается 80% такого крупного города, как Горловка: обесточены машиностроительный завод им. Кирова, городское трамвайно-троллейбусное управление, Горловский молокозавод, мясокомбинат. Из-за повреждения высоковольтной линии осколками мин обесточены завод "Стирол", ООО "Эластомер", трикотажная фабрика. Кроме того, сам Донецк с субботы лишен железнодорожного сообщения — поезда отправляются теперь из города Константиновка в 70 километрах к северу от Донецка.]]></text>
</doc>
