<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Найдено решение проблемы транспортной доступности в г. Подольск]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T14:30:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Одной из проблем города Подольск, по сравнению с упомянутыми Балашихой и Мытищами, расположенными в непосредственной близости от МКАД, является отсутствие разветвленной сети автомобильных дорог. В настоящее время город и одноименный район расположены практически в замкнутом контуре, ограниченном: с севера МКАД, с востока автомобильной дорогой М-2 «Крым», с юга Московским малым кольцом и с запада автомобильной дорогой А-101 «Москва – Малоярославец – Рославль». Единственной транспортной артерией, проходящей через центр города и принимающей на себя всю транспортную нагрузку, является проспект им. Ленина, далее разветвляющийся на ул. Кирова и ул. Большая Серпуховская. Не секрет, что как всегда развитие дорожно-транспортной сети отстает от развития городской инфраструктуры, но в последнее время Правительство Московской области старается нарушить эти стереотипы и вкладывает значительные средства в развитие так называемых «хордовых» связей. Данные «хорды» призваны за счет создания более разветвленной поперечной сети дорог, снять основную транспортную нагрузку, преимущественно транзитного автотранспорта, с центральных частей крупных городов, «головных» участков федеральных дорог (называемых в народе «вылетных» магистралей) и отдельных сегментов МКАД. В настоящее время на основании проектной документации выполненной ООО «ВТМ дорпроект» осуществляется строительство автомобильной дороги «Южный обход г.Подольска», являющейся так называемой «хордой», расположенной в южном сегменте Московской области. Проектом предусматривается строительство единой эстакады над транспортной развязкой в одном уровне кольцевого типа на пересечении ул. Б.Серпуховская и ул. Объездная дорога, железной дорогой Курского направления; строительство моста через р. Жественка с выходом на примыкание ул. 43-й Армии к ул. Кирова. Наиболее логичным завершением «Южного обхода г.Подольска» выглядит строительство транспортной развязки. Хочется обнадежить жителей Подольска и Подольского района, что разработка, а точнее корректировка, проекта строительства транспортной развязки кольцевого типа уже близка к завершению. Хочется отметить, что корректировка данного проекта была обусловлена целесообразностью минимизации изъятия земельных участков, в том числе находящихся в частной собственности, и уменьшения количества сносимых строений при условии соблюдения допустимых геометрических параметров в соответствии с требованиями действующих нормативных правовых документов. Также основанием для внесения изменений послужила корректировка перспективного развития и застройки прилегающих территорий как в городе Подольск, так и во всем южном сегменте Московской области, оказывающим непосредственное влияние на конфигурацию транспортной развязки. Реализация проектных решений позволит обеспечить скоростную транспортную связь застраиваемого микрорайона «Кузнечики», реализуемого в рамках правительственной программы по обеспечению жильем семей военнослужащих, за счёт исключения пересечения транспортных и пешеходных потоков в одном уровне и доведения геометрических параметров улично-дорожной сети до нормативных, что, как следствие, создаст комфортные условия для участников дорожного движения и разгрузит центральную часть города Подольска. Милованова Елена]]></text>
</doc>
