<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и куда нужно подавать сведения о своем иностранном гражданстве?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-06T18:39:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[4 августа начался отсчет 60-дневного срока, отведенного россиянам на то, чтобы сообщить ФМС о наличии у них паспортов или видов на жительство иностранных государств. «МК» писал о том, что к этой дате исполнительная власть не сумела подготовить пакет подзаконных актов, без которых закон не может работать. В частности, не было утвержденной формы уведомления (своего рода анкеты), и совершенно неясен был порядок направления интересующих государство сведений по почте (о том, что это возможно, говорит текст закона). Опубликованный 6 августа в «Российской газете» приказ ФМС о порядке и форме уведомления о наличии иностранного гражданства или вида на жительство был подписан главой ведомства Константином Ромодановским 28 июля, но регистрацию в Минюсте прошел лишь 4 августа. Подать уведомление в территориальное отделение ФМС документ позволяет либо непосредственно, либо отправив документы письмом по почте. За несовершеннолетних детей придется «сдаваться» родителям, а за недееспособных взрослых - опекунам. В этих случаях надо предъявить ещё свидетельство о рождении ребенка или акт органа опеки и попечительства и назначении опекуна или попечителя. Заполнить уведомление (анкету) на сайте ФМС в электронном виде не получится: хотя размещенный на официальном портале проектов нормативных актов, где проект приказа проходил обсуждение, т.н. «доработанный» текст проекта приказа содержал такую возможность, в окончательном варианте она исчезла. В уведомлении требуется сообщать не только сведения о российском паспорте, но и об основаниях приобретения другого гражданства, приложив копии российского и иностранного паспортов (вида на жительство). Опять же в «доработанном» варианте проекта приказа была оговорка о том, что сотрудники ФМС не имеют права требовать заверенные консульствами иностранных государств копии документов с нотариально заверенным переводом, но в окончательном виде она исчезла. Остается надеяться, что всего этого не потребуется. При отправлении документов по почте их придется сначала предъявить почтовому работнику, который должен заверить уведомление и отдать отрывной талон уведомления гражданину. Этот отрывной талон, судя по всему, и будет спасать от уголовного преследования. По-прежнему остается неясным, когда именно органы ФМС и почтовые отделения начнут на практике принимать желающих исполнить закон россиян. Непонятно также, кого из имеющих иностранное гражданство или вид на жительство сотрудники ведомства собираются признавать «постоянно проживающими за границей» (в этом случае обязанности заявлять на себя нет). Как быть россиянам, которые проходят действительную срочную службу по призыву и не успеют демобилизоваться до окончания 60-дневного срока? И тем тяжелобольным, которые находятся на лечении в больницах и не выпишутся из них в ближайшие два месяца? Никакой возможности подать документы через своего представителя - по доверенности - закон и обнародованный приказ не предусматривают... В ФМС обещают разъяснить, что к чему, на пресс-конференции, которая состоится 7 августа. «МК» непременно проинформирует читателей об этом мероприятии.]]></text>
</doc>
