<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Особенности проката автомобиля в Испании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T10:00:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Единственное, что нужно учитывать при планировании путешествия, – это особенности услуги проката, которые в каждой стране мира свои. На автомобиле в стране лазурного моря и величественных гор Не все страны мира могут похвастаться таким широким спектром возможностей для туристов, которые предлагает солнечная Испания. Например, аренда авто в Испании от 17 евро в сутки , что является самой низкой ценой в Европе. Это позволяет своими глазами увидеть в Барселоне футбольный матч, а на следующий день отправиться в сказочную Коста-дель-Соль. Через несколько дней совершить поездку в историческую Андалусию, а затем посетить аквапарк с дельфинарием в крупнейшем в стране водном комплексе «Маринеленд» на побережье Коста-Браво. Всего за одну неделю с помощью арендованного автомобиля можно по-настоящему открыть для себя всю мощь местного гостеприимства, ощутить ритм жизни этой страны и даже освоить несколько слов на певучем испанском языке. Гибкие условия аренды испанского автоСледует знать, что чем больше срок аренды транспортного средства, тем дешевле в сутки оно будет обходиться. Также, если брать автомобиль в выходные дни, он обойдется дешевле, чем в будние. Сэкономить время и средства можно, если заранее позаботиться об аренде и предварительно забронировать по интернету выбранный автомобиль. К примеру, на сайте Bookingcar – доступные цены на прокат машин в Европе , и Испания тому не исключение. Плюс этого варианта в том, что транспортное средство гарантированно будет доставлено на указанное место и обойдется путешественнику гораздо дешевле, чем заказывать его по прибытии в аэропорту. Если будет желание покинуть Испанию на арендованном авто и посетить другую страну шенгенского содружества, то придется заплатить за кросс-бордер (заграничную страховку), но покинуть территорию Шенгена на арендованном транспортном средстве не получится. Реклама 18+]]></text>
</doc>
