<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как выжить в зоне АТО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Третьякова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:34:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Несмотря на такую близость к военным действиям, городская инфраструктура ходу-бедно функционирует. Работают магазины, супермаркеты и рынок. Однако спрос быстрее предложения: некоторые сетевые маркеты не успевают вовремя пополнить запасы. Это вносит лёгкую панику в сознание покупателей, и они берут все, что видят. Особенно, если чего-то на полках магазинов осталось мало. «Вчера мама пришла домой с бутылкой крымской «Тамянки», - нервно смеётся моя подруга Карина. - Спрашиваю, зачем купила. А она говорит: это была последняя бутылка, вот и купила, вдруг больше не будет». Два дня назад вплотную к городу кто-то дал залп из «Града» в сторону Иловайска, а потом что-то взорвалось так, что зашатались люстры в центральных квартирах. Реакцией жителей города на это событие стали многолюдные очереди в магазинах. В тот день торговые точки собрали хорошую выручку, вновь распродав все запасы консервов, круп, туалетной бумаги и воды. Почему-то в ходу также пиво. В целом, цены на продукты растут пропорционально донецким, и явно из-за общей кризисной ситуации. Можно ли назвать ситуацию с продуктами в Харцызске гуманитарной катастрофой? Думаю, нет, хоть мы и близко к боевым действиям. С хлебом, например, нет напряжёнки, тем более, что во многих супермаркетах есть собственные мини-пекарни. Намного хуже ситуация с бензином: все заправки в черте города или не работают вовсе, или практически не имеют запасов топлива. Оно и понятно, попробуйте провезти бензовоз через десяток блокпостов. Ещё почему-то в городе сегодня отключили все лифты. Некоторым жителям удалось выяснить, что коммунальщики объясняют это непонятной ситуацией в городе. «Возможно, это для того, чтобы никто не застрял в лифте, если вдруг электричество резко кончится», - недоуменно рассуждают соседи 9-этажки. Впрочем, многие люди не собираются ждать, когда в Харцызске разразится гуманитарная катастрофа и выезжают уже сегодня. Увы, путей выезда не так уж много. В сторону Иловайска не ходят ни автобусы, ни электрички. Из-за разрушенного железнодорожного полотна в районе Ясиноватой, в Донецк на электричке тоже не уедешь. Можно поехать на автобусе, хотя здесь самые популярные маршруты — Бердянск (город на побережье Азовского моря в Запорожской области) и Ростов-на-Дону. Билеты на автобусы, следующие в Ростов, распроданы уже до 22 августа, однако спрос не прекращается.]]></text>
</doc>
