<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Коми уже больше семи суток ищут пропавшую 9-летнюю девочку: приметы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T16:51:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Эживинском районе Сыктывкара продолжают поиски 9-летнй Ксении Ветошевой, которая пропала 24 августа. Как передает ИА REGNUM , на данный момент ее ищут спасатели МЧС, сотрудники предприятия «Жилкомсервис» и волонтеры, всего более 100 человек. На данный момент их усилия не принесли успеха. Как сообщает группа поиска пропавших детей в одной и социальных сетей, сегодня зона поиска будет расширена, кроме лесополсы будут осмотрены еще и подвалы всех домов, которые находятся в этом районе. Также на поиски Ксюши Ветошевой был брошен весь личный состав отдела полиции и сотрудники МЧС. Собака, которая была использована в поисках девочки, взяла след и привела правоохранителей к карьеру, наполненному водой. Спасатели с помощью спецтехники откачали воду из карьера, но тело девочки там не обнаружили. Вчера к обследованию территории были подключены авиация и парапланеристы. В воздух, чтобы осмотреть территорию пляжа и лесополосы под другим углом, чем это было бы с земли, восемь парапланеристов поднимались дважды. Более пяти часов вниз по течению реки до станции Койты и над Эжвинским районом летал вертолет. Напоминаем приметы пропавшей девочки: на вид 7-8 лет, рост около 130-140 см, среднего телосложения, волосы темно-русые, длиной до плеч, заплетены в косу. Была одета в розовую куртку, светлый джемпер, голубые джинсы с рисунком и стразами, синие кроссовки. ПОДРОБНОСТИ]]></text>
</doc>
