<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Организаторов "марша за федерализацию Сибири" вызвали на допрос]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T13:20:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Четырех заявителей «марша за федерализацию Сибири» в субботу вызвали на допрос в центр по противодействию экстремизму областного управления МВД, сообщает ТК "Дождь" со ссылкой на одного из заявителей акции Константина Еременко. По его словам, поводом для допроса назвали около 90 заявлений от граждан, которые якобы сочли действия активистов противозаконными. Еременко привезли на допрос сотрудники МВД, которые, по его словам, действовали корректно, остальные заявители акции явились сами. Еременко также опроверг информацию сайта «ОВД-Инфо» о том, что он был задержан сотрудниками центра «Э». Ранее другой организатор марша, активист движения «Национал-большевистская платформа» Алексей Баранов побывал на допросах в МВД и прокуратуре, где у него выясняли подробности организации акции. В центре «Э» также уже был допрошен и Станислав Караковский, который также был одним из заявителей акции. Накануне Баранов и другой активист «Национал-большевистской платформы» Александр Атабаев были задержаны на съезде движения в Новосибирске. Спустя несколько часов их отпустили, не объяснив причину задержания. При этом Баранову сообщили, что против него возбуждено административное дело по статье 20.2 КоАП (нарушение установленного порядка организации либо проведения акции). Утром в воскресенье, по данным «ОВД-Инфо», Баранов и Атабаев прибыли на допрос в следственное управление Следственного комитета по Новосибирской области. Еще одного организатора марша Михаила Пулина, по данным «ОВД-Инфо», задержали 14 августа в Троицком районе Алтайского края. Вместе с Пулиным сотрудниками уголовного розыска была задержана его соратница Мария Катынская. Активисты путешествовали автостопом и были задержаны на трассе. Сайт «ОВД-Инфо» уточнил, что вместе с ними полицейские задержали и журналиста агентства «Новый регион» Максима Собеского. Их допросили в центре по противодействию экстремизму в селе Майма (республика Алтай), после чего отпустили.]]></text>
</doc>
