<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Она утонула": 14 лет назад погибла подводная лодка “Курск”]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геннадий Печёнкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T09:10:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Памятные мероприятия пройдут по всей стране. Так, в Санкт-Петербурге возложат венки к мемориалу погибшим подводникам. В Мурманске и гарнизонах базирования подводных лодок Северного флота Видяево, Гаджиево, Заозерске и Северодвинске, сообщил представитель флота Вадим Серга. По его словам, основные памятные мероприятия состоятся в городе Мурманске у Мемориального комплекса морякам-подводникам, погибшим в мирное время, и в поселке Видяево у Мемориала подводникам, погибшим в океане. "В поселке Видяево, откуда АПРК (атомный подводный ракетный крейсер) "Курск" вышел в свой последний поход, памятные мероприятия начнутся ранним утром в храме Святителя Николая Чудотворца с поминальной литургии по погибшим морякам", — сказал он. Затем в гарнизонах Северного флота пройдут траурно-торжественные митинги, которые завершатся в 11 часов 28 минут (время гибели АПРК "Курск") сигналами корабельных тифонов и минутой молчания. В это время на кораблях флота будут приспущены флаги. В мероприятиях традиционно примут участие представители командования Северного флота, правительства Мурманской области, общественных организаций, а также жители и гости Заполярья. Подводная лодка "Курск" затонула в Баренцевом море, в 175 километрах от Североморска, на глубине 108 метров в результате катастрофы, произошедшей 12 августа 2000 года в ходе проведения военно-морских учений Северного флота. Все 118 членов экипажа, находившиеся на борту, погибли. По сообщению Генпрокуратуры, "Курск" затонул в результате взрыва учебной торпеды внутри четвертого торпедного аппарата, повлекшего за собой взрыв остальных торпед, находившихся в первом отсеке АПРК.]]></text>
</doc>
