<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зачем Макаревич споет перед украинцами. «В российские лагеря его не зовут»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Малахова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T19:30:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как только в Сети появилась информация о поездке Макаревича , сразу нашлись желающие поплеваться по этому поводу ядом, кидая необоснованные обвинения в адрес артиста. Антон Чернин озвучил «МК» свою позицию по этому поводу. - Антон, каково твое отношение к негативным комментариям, появившимся после заявления о визите Андрея Макаревича на Украину? - Отвечу вопросом на вопрос. Что-нибудь есть стремного в гуманитарной помощи и концерте перед беженцами? Казалось бы нету. Но вонь уже поднялась. Потому что попытка делить по сортам беженцев — это уже какая-то последняя степень охренения. Вот смотрите. В дом попала бомба, кого-то не убило. Неубитые частью бегут в одну сторону, частью — в другую. И те, и другие спаслись чудом, лишившись всего имущества и всех жизненных планов. Разве из этого следует, что одни — плохие, а другие — хорошие? Да, на Украине тоже есть лагеря беженцев. Их там кормят, поят, дают крышу над головой, помогают перевести дух — что могут, то делают. Живые украинцы — это такие же люди, как и мы. И да, распятые луганские младенцы — это вранье, а украинцы, помогающие беженцам, - это правда. Разрыв шаблона? Ничего, это не страшно, а даже полезно. - Почему Андрей Макаревич не поехал в российские лагеря беженцев? - В российские лагеря его не зовут, но, что куда веселее, туда не зовут и лояльных ДНР людей! Неужели Олег Газманов не выступил бы в лагере беженцев где-нибудь в районе Белгорода? Или Александр Розенбаум? Или Валерия с гитаристом? Или Растооргуев с гитаристом? Все расходы — оплата переезда туда и обратно (Макаревич едет именно так), усилок для гитары и микрофон можно найти у музыканта на любой привокзальной площади, сцену сколотить — тоже невелика сложность... День найти можно даже при таком сверхплотном графике, в котором живет АМ (Андрей Макаревич — прим. Автора). Это вообще обычная история — чем больше человек занят, тем лучше он координирует свое время. Это только бездельники никогда ничего не успевают). Что ж устроители российских лагерей не везут артистов? Может, налицо обычная история — есть что скрывать от посторонних, даже сочувствующих глаз? Не знаю, думайте сами, не нравится это объяснения — ищите другие. Может, и я чего-то не знаю, и выступления российских артистов уровня АВМ в российских же лагерях беженцев идут полным ходом. *** «МК» также связался с представителем фона волонтеров Украины Кариной Радиной, чтобы узнать, как проходит поездка Андрея Макаревича и как возникла ее идея. - Карина, что происходит сейчас в Святогорске? Какие планы на ближайшие часы? - На 19 часов по украинскому времени запланирован благотворительный концерт в поддержку беженцев. Я не знаю точно, какую программу он будет исполнять, особых пожеланий не было, и он сам выбирал, какие песни он будет исполнять. Андрей приедет с гитарой и будет петь в акустике. - Почему у фонда возникла идея позвать именно Андрея Макаревича выступить перед беженцами? - Сами беженцы хотели, чтобы он приехал и поддержал их, и мы сделали артисту предложение. Мы уже давно связывались и договаривались с ним, но до этого были трудности, связанные с военными действиями, и мы не могли обеспечить ему полную безопасность, поэтому мероприятие немного перенеслось. - Есть ли планы в ближайшее время позвать еще каких-нибудь российских артистов посетить лагеря украинских беженцев? - Пока нет. Самый главный наш план — продолжать и дальше оказывать помощь беженцам. Мы помогаем им и в Киеве, и в других городах, куда перемещаются люди, пострадавшие от боевых действий. Конечно, я думаю, в рамках того, что мы делаем, мероприятия еще будут планироваться, мы будем оперативно оповещать людей о них. Пройдите тест: " Знаете ли вы украинский бомонд ?"]]></text>
</doc>
