<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Паромы в Крым перестанут возить автобусы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Гнединская]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T18:45:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По сообщениям ожидающих переправы людей, среднее время в очереди на погрузку в порту «Кавказ» составляет 24-26 часов, но табло на посту показывает все 40. Увеличились очереди и в обратном направлении. Между тем, честно стоят в очереди, как выяснилось, не все. Рассказывает форумчанин с автофорума с ником «АЛЕКС 323»: «Пропустили без очереди 4-5 машин. Своими глазами видел 3 девчонок с пузиками и одну многодетную семью, документы все показывали. Также было 8 или 9 попыток проехать "беременных" парнишек на лексусах, туарегах и прочей недешевой технике. Чуваки в жилетках, регулирующие движение, громко декларировали: "ПАРНИ, РАЗГОВОРА НЕ БУДЕТ, СТАНОВИТЕСЬ В ОЧЕРЕДЬ, КАК ВСЕ!!!" Но уже к вечеру ситуация изменилась: «За полчаса минуя «отстойник» проехали 5 из тех дневных "беременных" мальчиков!!! Естественно, нам это сильно не понравилось и мы просто перекрыли въезд во второй отстойник. Тетки из нашей группы взялись за руки, встали на дороге и сказали "мы тут с детьми уже 8 часов стоим и никого не пропустим". Мы им объяснили, что будем теперь стоять рядом и проверять документы, подтверждающие наличие льгот у каждого. Поток "льготников" резко иссяк». Как пояснила «МК» начальник управления по внешним связям Единой транспортной дирекции Жанна Терехова, в ближайшее время ситуация с очередью должна измениться. Для автомобилистов освободят паром, ранее перевозивший железнодорожные составы. Кроме того, уступят место автомобилям на паромах и автобусы. - С 21-го августа планируется отмена перевозок паромами всех автобусов, в том числе заказных. Они будут следовать только до переправы, потом пассажиры будут пересаживаться на паром. На другой же стороне их встретят автобусы той же компании для перевозки к месту отдыха. Дело в том, что один автобус занимает место 3-4 машин. Все это делается, чтобы сократить ожидание в очереди в пиковый период. А вот сообщение министра транспорта Крыма о вводе в эксплуатацию в самое ближайшее время еще одного парома, в транспортной дирекции не подтвердили. - В настоящее время ввод дополнительного парома невозможен. Для этого необходимо углублять дно фарватера и строить дополнительные причалы, как с одной, так и с другой стороны. Сейчас Минтранс ведет переговоры по этому поводу. Но когда паром встанет на линию, пока неизвестно. В Единой транспортной дирекции не оспаривают, что ситуация в очереди напряженная. - Мы делаем все возможное. Обустроены несколько накопительных площадок, где есть кафе, палатки с кондиционерами, куда люди могут зайти и отдохнуть от жары. Со стороны порта «Кавказ» есть перехватывающая парковка. Но разумеется, люди взбудоражены многочасовым ожиданием, бывают и срывы. Хотя о каких-либо серьезных инцидентах полиция нам не сообщала. На протяжении всей очереди дежурят посты ДПС, проверяющие документы у льготников. И если люди в очереди сомневаются в достоверности льготы, они могут подойти и сами все проконтролировать. Пока со стороны порта «Крым» ситуация рабочая. Но транспортники ожидают, что со дня на день все может измениться. - Мы всех предупреждаем, чтобы планировали выезд заранее. И продумывали удобные варианты. Многие автомобилисты, например, поступают таким образом: глава семейства едет на авто, а семью с детьми отправляет на поезде.]]></text>
</doc>
