<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минобр разорил «родовое гнездо»: 25-летняя доктор наук лишена ученой степени]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Балабас]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T15:34:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[До начала серьезных перемен в РГСУ этой весной «семейственность» в вузе была на чрезвычайно высоком уровне. Структура «клана» выглядела так: президент и почетный ректор-основатель — Василий Жуков, проректор и член ученого совета — его супруга Галина Жукова, ректор — их дочь Лидия Федякина, вторая дочь, тоже Галина Жукова, — начальник управления молодежной политики, информации и общественных связей, зять — проректор... Одним словом, все свои. В конце апреля текущего года глава Минобрнауки Дмитрий Ливанов подписал приказ об увольнении Лидии Федякиной с должности ректора РГСУ. При этом в околонаучных кругах вообще говорили, что куда более возмутительной была диссертация не «дочки Лиды», а «дочки Гали», которая в стенах родного во всех смыслах вуза стала... доктором экономических наук в 25 лет! Для этого она успешно защитила сперва кандидатскую, а затем докторскую диссертации на темы «Особенности инвестиционных процессов в РФ и экономические последствия финансовой глобализации», а также «Финансирование инвестиционно-инновационных процессов в условиях интеграции национальной финансовой системы в мировую». И вот теперь Галина Жукова ученой степени лишена. — Лишение ученой степени этого «доктора наук» — уникальная ситуация, — говорит журналист Сергей Пархоменко. — Даже с бывшим ректором РГСУ Федякиной ситуация парадоксальная: история с ней раскрутилась из-за претензий к диссертации, с должности ректора ее сняли, а ученая степень по-прежнему при ней. Галя Жукова «не досидела» до истечения трехлетнего рубежа, поскольку защищалась в 2011-м, и тут Минобр уже просто не мог не прислушаться к «Диссернету»! Сегодня в РГСУ исполняет обязанности ректора выходец из Российского экономического университета им. Плеханова Наталья Починок, вдова бывшего министра Александра Починка, и под ее руководством вуз пытается избавиться от дурной славы «эпохи правления клана Жуковых». Как сообщили «МК» в пресс-службе университета, после снятия с должности ректора Лидии Федякиной уже не является членом ученого совета и супруга президента Галина Жукова, хотя сам Василий Жуков пока числится почетным президентом.]]></text>
</doc>
