<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Санкции нужно расширять]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Калинина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T18:26:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В прошлом году в конце лета я ездила в Псковскую область, и там было фантастически много яблок. Деревья ломались от урожая — и бесхозные вдоль дорог, и хозяйские на участках. Кто-то яблоки собирал, ставил ведра на трассу и отдавал за копейки — лишь бы что-то выручить. Но большинство граждан не делало ничего, потому что с таким богатым урожаем все равно не справиться. Закапывали, скармливали свиньям. Жалко, конечно, но куда деваться? А в это же время магазины и лавки в той же Псковской области ломились от импортных яблок, привезенных бог знает откуда. И стоили они отнюдь не копейки, а семьдесят–восемьдесят рублей килограмм. И никто их не брал, конечно. Но они все равно занимали все прилавки. А местных яблок там не было вовсе. И это было так дико, что я не могла поверить глазам. Чем объяснить такую вот повсеместную торговлю никому не нужными, дорогими, несвежими продуктами, когда свежие и дешевые буквально валяются под ногами? Что за перекосы рынка такие? Но на самом деле я знала ответ. Все его знают. Со всего, что у нас в стране продается и покупается юридическими лицами, платится мзда чиновникам. Мзда рулит рынком — всей нашей рыночной экономикой. С импортных яблок мзда жирнее, поэтому они «перекашивают». А с местных она жиденькая, поэтому они гниют под деревьями. Вот вам и весь ответ. Введенные вчера санкции на импортные продукты из разных нехороших стран убирают на продовольственном рынке конкурентов, которые платили нашим чиновникам высокую мзду. Это вроде бы хорошо. Но сама необходимость платить мзду не отменяется. И это точно плохо. Конкуренция мзды вместо конкуренции товаров остается главным регулятором рынка. А это значит, что прежние перекосы и причуды сохранятся, потому что рынком по-прежнему будет править кривой механизм, ориентированный на непрозрачные, мошеннические доходы чиновников, а не на нормальный коммерческий спрос, основанный на соответствии цены и качества. Не будет в продаже польских яблок. Будут турецкие или латиноамериканские. Но только не те, что висят сейчас гроздьями на ветках по всей России. Почему? А потому что их не так просто собрать и развести по магазинам. Потому что для этого нужно создать структуру, зарегистрировать, вложить в нее деньги, купить транспорт, тару, нанять работников, наладить связи в районе и области, взять кредиты, проработать логистику, отбиться от конкурентов-южан, которые, конечно, не захотят никого в свой сектор пускать... Много всего. Это хороший бизнес — нужный людям. Но он мелкий и трудоемкий и реальную прибыль начнет приносить лишь через несколько лет. А мзду платить нужно сразу. Никто же не будет ждать, пока ты раскрутишься. Поэтому никто и не раскручивается. Свои яблоки отдаем свиньям и ищем «импортозамещение». Потому что оттуда сразу чиновникам идет мзда. Ждать не надо. Сегодня взял — завтра пошел виллу покупать. На Майорке. Мое глупое, женское, домохозяйкинское мнение, короче, такое: сами по себе санкции на импортные товары не дадут никакого толчка экономике. Нечего даже надеяться. Но если их расширить и одновременно ввести санкции на взимание нашими чиновниками мзды, тогда — да. Тогда мы рванем. Тех же, кто все-таки продолжит брать мзду, будем помещать в специальный загон и до скончания дней кормить одними только псковскими яблоками. Чтоб из ушей лезли. Чтоб уже видеть их не могли, а все равно ели. И все тогда у нас будет по-честному и для людей. И это будет совсем другая страна.]]></text>
</doc>
