<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Открытие первого портала о лицензировании деятельности в РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T08:45:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чтобы получить лицензии и сертификаты следует пройти регламентированную процедуру, требующую от соискателей подбора определённого пакета документов для предоставления в соответствующие органы. Изучение нюансов подобных процессов должно дополняться знаниями действующих разновидностей лицензий, что позволит частному предпринимателю или компании получить разрешительные документы в сжатые сроки без проволочек и отказов. Информация по вопросам лицензирования, представленная в Интернете, до сих пор носила разрозненный, а порой и недостоверный характер. Сегодня русскоязычный сектор Сети пополнился полезным во всех отношениях ресурсом - Портал по лицензированию RusLicense.ru , на котором представлен исчерпывающий объём сведений обо всём, что связано с выдачей и получением лицензий. Этот специализированный сайт на сегодняшний день не имеет аналогов в Интернете, предлагая посетителям внушительный пакет тематических статей, свежих отраслевых новостей, сведений о предстоящих мероприятиях, посвящённых вопросам лицензирования в России. А для продуктивного обсуждения разнообразных вопросов работает форум для общения по лицензиям , на котором можно узнать немало интересных деталей об устоявшихся процедурах и актуальных нововведениях. Грамотно разработанная структура сайта позволяет быстро получить необходимые сведения о конкретном виде лицензирования. Раздел вопросов и ответов постоянно пополняется новыми позициями, освещающими наиболее популярные темы и особенности области лицензирования. Такой портал однозначно будет пользоваться популярностью у представителей организаций и частных предпринимателей, занимающихся вопросами получения лицензий. Подобные информационные ресурсы способны существенно расширить границы правовой грамотности, что в свою очередь положительно скажется на системе технического регулирования в целом. Реклама 18+]]></text>
</doc>
