<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россияне предпочитают дробить отпуск]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T16:02:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В сравнении с опросом, проведённым порталом год назад, результаты отражают стабильность предпочтений российских тружеников: большинство (40,9% в этом году и 43,6% в прошлом) делит отдых на две части, а четверть опрошенных (25,6% в 2014 году против 25,5% в прошлом периоде) отдыхает раз в году. Однако и при таких устойчивых результатах можно отметить интересную тенденцию: при незначительном снижении числа респондентов, работающих без отпуска (с 11,8% до 10,6%), на 6% выросло количество работников, делящих свой отпуск на три и более частей (19,5% против 13,5%). Несколько снизился и процент затруднившихся ответить о своих отпускных предпочтениях, что отражает более серьёзный подход работающего населения к планированию своего отдыха. На фоне незначительного разброса показателей столицы и регионов привлекают внимание Санкт-Петербург и Ленинградская область: лидеры по количеству работников, берущих отпуск раз в году (38,2% против 27,1% в Москве и области и 23,3% в регионах). Одновременно с этим среди петербуржцев наименьший процент людей, трудящихся без отпуска (всего 4,9% по сравнению с 7,5% в Москве и 12,3% в регионах), а также дробящих свой отпуск на маленькие кусочки (14,6%). Почти каждый восьмой работник в регионах совсем не уходит в отпуск: по сравнению с прошлым годом этот показатель вырос на 2,4%. Тем временем, каждому работнику организация обязана предоставлять ежегодный основной оплачиваемый отпуск длительностью минимум 28 календарных дней (ст. 115 Трудового кодекса РФ). В исключительных случаях, когда предоставление отпуска работнику в текущем рабочем году может неблагоприятно отразиться на нормальном ходе работы организации, допускается перенесение отпуска на следующий рабочий год с согласия самого работника, но при этом отпуск должен быть использован не позднее 12 месяцев после окончания того рабочего года, за который он предоставляется. Работа без отдыха более двух лет подряд, даже если сам работник согласен с таким обстоятельством и даже поддерживает его, является нарушением трудового законодательства, равно как и не предоставление работодателем ежегодного оплачиваемого отпуска работникам в возрасте до восемнадцати лет и работникам, занятым на работах с вредными и (или) опасными условиями труда. Москва же лидирует по количеству любителей дробить свой отпуск: в совокупности 61,5% опрошенных в столице и области делят свой отдых на две и более частей. Желание отдыхать несколько раз в год небольшими урывками медицинскими работниками не поддерживается, но и законом не запрещено: главное, чтобы одна из частей раздробленного отпуска была не менее 14 календарных дней.]]></text>
</doc>
