<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дочь Даны Борисовой пришла на линейку прямо с самолета, а сын Дианы Гурцкая пошел в школу в модном пиджаке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гертруда Жигарева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T15:35:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Непростое 1 сентября выдалось у известной телеведущей Даны Борисовой. На школьную линейку вместе со своей дочкой Полиной звезда явилась прямо с самолета из Аликанте. - Мы сегодня в 5 часов утра прилетели в Домодедово из Испании, где провели летние каникулы. Не успели даже заскочить домой, чтобы по-человечески собраться! Так не ловко, меня даже не предупредили, что у Полины должна быть школьная форма, - сокрушалась Дана. - Запрыгнули в такси и прямиком сюда. Дочка на ходу засыпала, но когда мы подъехали к школе, она взбодрилась! Последние дни только и говорила, что очень ждет первое сентября. Учебное заведение для дочери выбирала сама Борисова. Теледива отдала предпочтение элитной гимназии 15\14 на проспекте Вернадского. - Это очень престижная гимназия. У многих звезд здесь учатся детки. Сюда я возила Полину в нулевой класс. Хотя остальные мамочки поручали эту работу няням. Помню, тогда мы даже сдружились с некоторыми нянечками: болтали про вышивание, борщи и голубцы. В первый класс пошла и дочь популярной певицы Глюкозы. Провожать дитя в школу отправилась вся родня: бабушки и дедушки, тети и дяди и, конечно, сами родители. У дочери огромное желание учиться!, - радостно рассказывает Наташа Ионова ( Глюкоза), стоя на крыльце школы. - Лида так ждала этот день... Все родственники настраивали ее на позитивный настрой, чтобы она понимала, что школа это не место заключения, в котором насильно заставляют учиться. Ведь именно так воспринимала школу я! Я никогда не любила учиться и на своем примере не могу рассказать ребенку как там здорово. Поэтому я не держу себя в руках и не говорю Лиде, что там скучно и придется долго сидеть на уроке... Наташа рассказала, что готовится к первому сентября семья начала еще в июне: - Мы закупились школьными принадлежностями, учебниками и формой. А поскольку в нашем учреждении есть определенный дресс-код, то «покреативить» получится только на школьных аксессуарах. Поэтому основной акцент мы сделали на канцелярских принадлежностях. Дочь сама выбирала необычные и яркие ручки, тетрадки, пеналы и рюкзаки, которые ей нравятся. Школу для дочери выбирали всей семьей. Основным критерием послужило нахождение в школы в непосредственной близости от дома и профессиональная подготовка педагогов. - Лида у нас очень занятой ребенок. Каждый день у нее то танцы, то бассейн, то кружок по рисованию. А если школа будет расположена далеко от дома, то она ничего не будет успевать. Поэтому мы выбрали гимназию рядом с домом, в которую девочка ходила в подготовительны класс. Кроме этого, в нашей школе родители могут контролировать учебную нагрузку. Например, Лида может дополнительно посещать уроки по рисованию, если ребенок проявляет интерес к этому предмету. В этом году первоклашкой стал и 7-летний сын известной певицы Диана Гурцкая. Выбором школы Диана со своим мужем адвокатом Петром Кучеренко озадачились осенью прошлого года. В итоге семья остановилась на гимназии 45 на улице Гримау. - Когда в три года мы отдали Костю в детский сад, то очень переживали, как он будет чувствовать себя в коллективе. Но, оказалось, что сын любитель пообщаться со сверстниками. Я очень благодарна воспитателем в саду и надеюсь, что школа для него станет тоже любимым местом. Диана посетовала, что подготовка к учебному году отняла много времени и сил. - В нашей школе достаточно свободный дресс-код: черные брюки и светлая рубашка. Плюс малиновый жилет. Вот в поисках его пришлось проехать множество магазинов: от лакшери-бутиков до обычного детского мира. Но все-таки мы его нашли!, - с гордостью заявила артистка. Перед школьной линейкой Гурцкая пожелала своему сыну хороших отметок и верных друзей. Ведь, к сожалению, сама певица не может похвастаться беззаботным детством: - Моя семья жила в Абхазии, а школа для незрячих детей находилась в Тбилиси, - рассказывает Гурцкая. - Это был интернат, и мне пришлось очень рано повзрослеть. И считала дни и часы до каникул и очень тосковала по дому. Мама все время хотела, чтобы я осталась дома и никуда не уезжала. Но отец был непреклонен, он знал, что мне нужно образование. И сегодня я ему очень благодарна. В первый класс пошли и другие звездные дети. У «экс - татушки» Юлии Волковой первоклассником стал сын 7-летний сын Самир, у актрисы Алики Смеховой - младший сын Макар. Певица Полина Гагарина также отвела сына Матвея отвела в первый класс. И впервые за школьную парту села дочь знаменитого спортсмена Николая Валуева Ира.]]></text>
</doc>
