<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марк Захаров и Александр Ширвиндт просят суд отпустить бизнесмена Айрапетяна на поруки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T14:37:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Защита предпринимателя и общественного деятеля Левона Айрапетяна, обвиняемого в хищении и легализации денег при продаже «Башнефти», просит освободить его под поручительство людей, среди которых деятели культуры Марк Захаров и Александр Ширвиндт. Также поручиться за Айрапетяна готовы его родственники, академики, а также Глава армянской апостольской церкви в России. Чтобы убедить суд в том, что в случае освобождения их подзащитный не скроется и не будет мешать следствию, адвокаты приобщили к материалу дела его характеристики и многочисленные награды за благотворительность и помощь культуре. Поддержать Айрапетяна в суд пришли более ста родственников и друзей, для тех из них, кому не хватило места в зале суда, была организована трансляция Айрапетян считается одним из самых богатых бизнесменов армянского происхождения в мире. Следствие подозревает его в причастности к продаже в апреле 2009 года Уралом Рахимовым «Башнефти», которую тот возглавлял три года, структурам АФК «Система». Ему предъявлены обвинения в хищении и легализации денежных средств. Ранее суд арестовал в рамках этого дела пакет акций «Башнефти» на 300 миллионов рублей. По данным следствия, Айрапетян имеет двойное гражданство и недвижимость за рубежом, в частности, в последнее время он жил в Монако.]]></text>
</doc>
