<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смерть в аэропорту: в "Домодедово" скончался пассажир рейса Lufthansa]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T14:57:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Директор по корпоративным коммуникациям авиакомпании Lufthansa Рикен Мартин сообщил, что на борту самолета A319 находилось 124 пассажира. Теперь они улетят в Самару другим рейсом. В пресс-службе Lufthansa уточнили, что пассажиру была оказана необходимая помощь. Гражданин РФ 1950 года рождения летел на родину из Германии, где ему была проведена онкологическая операция. "На месте стоянки воздушного судна борт ожидала бригада специалистов медслужбы аэропорта с необходимым оборудованием, но врачи не смогли спасти пассажира, около 2:35 часов утра по московскому времени он скончался", – сообщила пресс-служба аэропорта. На московскую станцию скорой помощи звонок по поводу инцидента не поступал. В столичном департаменте здравоохранения сообщили, что хотя "Домодедово" расположен в Московской области и не относится к компетенции департамента, столичная скорая помощь никогда не отказывает в выезде при экстренных вызовах. Несмотря на недавний инцидент с Артёмом Чечиковым в мэрии Москвы не уверены в необходимости дежурства "скорых" в аэропортах. "В каждом аэропорту есть специальная медицинская служба. Не в компетенции департамента здравоохранения комментировать, как организована помощь в аэропорту, но там есть врачи и средний медицинский персонал. Нужно ли там держать машину, нам сказать сложно", - сказал первый заместитель руководителя департамента здравоохранения Москвы Алексей Хрипун, отвечая на вопрос корреспондента "Интерфакс" . "Нужен ли автомобиль скорой помощи или специальная реанимационная бригада в аэропорту, не уверен", - заявил он. Напомним, ранее в аэропорту "Шереметьево" скончался 24-летний Артем Чечиков. Он возвращался вместе с невестой из свадебного путешествия по Испании. Плохо с сердцем ему стало ещё на борту. Самолёту, летевшему из Барселоны в Челябинск, пришлось совершить экстренную посадку в Москве. Однако реанимация приехала в аэропорт "Шереметьево" только через два часа. В связи с этим руководство аэропорта "Шереметьево" намерено выступить с законодательной инициативой о предоставлении авиагавани возможности получать экстренную помощь как стратегическому объекту в первоочередном порядке. Об этом ранее заявила официальный представитель аэропорта Анна Захаренкова . По её словам, именно невозможность своевременно вызвать медицинскую бригаду к месту трагедии стала главной причиной смерти Артёма Чечикова. При этом, по ее словам, действия медперсонала аэропорта были абсолютно правильными. "Когда фельдшер и доктор поднялись на борт самолета, реанимационными действиями руководил один из пассажиров - доктор из Челябинска. Через 15 минут, согласно инструкции, врачи вызвали бригаду скорой помощи и оказали всю необходимую помощь", - заявила Захаренкова. По факту смерти пассажира в аэропорту "Шереметьево" было возбуждено уголовное дело по статье "причинение смерти по неосторожности вследствие ненадлежащего исполнения лицом своих профессиональных обязанностей".]]></text>
</doc>
