<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ООН: Более миллиона украинцев стали перемещенными лицами]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[оон]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T12:11:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Количество людей, которых агентство официально считает перемещенными лицами внутри Украины, почти что удвоилось за последние три недели и сейчас составляет 260 тысяч человек. Однако агентство ООН предупреждает, что реальная цифра перемещенных лиц намного выше, поскольку многие бегущие останавливаются у своих родственников или друзей. Так утверждает Андриан Эдвардс, споуксмен агентства по делам беженцев. Огромное количество беженцев вынуждены были покинуть Украину. Среди них 814 тысяч человек, которые, по российским данным, пересекли украинско-российскую границу с начала этого года. Десятки тысяч других украинцев эмигрировали в близлежащие европейские страны для того, чтобы избежать конфликта. Многие отдыхавшие за границей или навещавшие своих заграничных родственников так и не вернулись обратно на родину. «Сейчас можно с уверенностью сказать, что больше миллиона человек стали перемещенными лицами в результате кризиса», — заявил Винсент Кочетель, директор европейского бюро агентства по беженцам. По данным украинских властей около 2,2 миллиона человек по-прежнему живут в зоне конфликта. Антонио Гатеррес, верховный комиссар ООН по беженцам, сделал заявление, в котором говорится: «Если кризис вскоре не закончится, это будет иметь не только ужасающие гуманитарные последствия, но и может привести к дестабилизации всего региона. После урока, полученного на Балканах, трудно не поверить, что конфликт таких пропорций не распространится на весь европейский континент». Почти все перемещенные внутри Украины лица являются жителями восточных регионов, где происходят основные военные действия между киевскими войсками и пророссийскими сепаратистами. Однако, согласно данным агентства, 10 тысяч человек бежали из портового города Мариуполя. Это произошло на прошлой неделе в связи с усилением военной активности вокруг города Новоазовска. Беглецов подстегнул страх того, что российские войска и повстанцы могут открыть новый фронт под Мариуполем. Что касается украинцев, которые переходят на территорию России, то более полумиллиона из них воспользовались тем, что могут в течение 9 месяцев оставаться в России без визы. Около 260 тысяч украинцев обратились с просьбой к российским властям для получения статуса беженцев. Как я уже упоминал выше, многие тысячи украинцев бегут в соседние или близлежащие страны — балтийские государства, Польшу, Финляндию, Швецию. Как сообщают эстонские официальные органы, по их подсчетам, в Эстонии сейчас находятся 20 тысяч украинских беженцев.]]></text>
</doc>
