<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россияне стали меньше радоваться присоединению Крыма, но больше - считать его нашим]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T10:57:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Количество радующихся возвращению Крыма в состав России россиян с марта этого года уменьшилось с 23 до 16%. Уменьшилась и доля тех, кто одобрял решения руководства страны по возвращению полуострова, – с 47 до 40%. Причем неизменными остались чувства торжества справедливости и гордости за страну - 30 и 37% соответственно и отрицательные эмоции (неодобрение, протест, стыд) – они сохранились у 9% опрошенных. Таковы данные опроса Левада-Центра, которые приводит РБК . Он был проведен 22–25 августа по репрезентативной выборке среди 1600 человек в 134 населенных пунктах в 46 регионах. Заметно сократилось и количество тех, кто готов пожертвовать своими доходами ради финансирования присоединение полуострова. Весной, сразу после крымского референдума, после которого Крымв был принят в состав России, лишь 19% опрошенных наотрез отказались лично платить за действия российского руководства, согласно же нынешнему опросу, "совершенно не готовы" пойти на личные издержки 28%, в полной мере или в значительной степени пострадать улучшение благополучия новых сограждан готовы 17% (было 26%), на определенные издержки согласны пойти 33%, как и в марте. В то же время россияне всё больше уверены, что "Крым - наш" - в составе Украины его видят лишь 4% (14% в марте), в составе РФ — 73% (64%), за государственную независимость полуострова высказались 15% (11%). По мнению 58% респондентов, реакция Запада на события в Крыму и на востоке Украины объясняется "враждебным отношением к России, стремлением воспользоваться моментом для оказания давления на Россию", 18% уверены, что это вызвано "непониманием реальной ситуации на Украине", 13% - "осуждением аннексии России чужой территории, нарушением норм международного права". Затруднились ответить 10% участников опроса. Между тем, эксперты связывают изменение настроений россиян, прежде всего, с ходом антитеррористической операции на Донбассе. Так, политолог Вячеслав Игрунов полагает, что с ухудшением ситуации на юго-востоке Украины поддержка присоединения Крыма будет только расти, так как многие считают, что события на полуострове могли бы пойти по такому же сценарию. По мнению замдиректора "Левада-Центра" Алексея Гражданкина, граждане по-прежнему оценивают возвращение Крыма однозначно положительно - опрос скорее говорит об ухудшении отношения россиян к населению Украины, что связано даже не Крымом, а с обострением конфликта в Донецкой и Луганской областях. Напомним, согласно другому опросу Левада-Центра", опубликованному накануне, количество россиян, ратующих за ввод войск РФ на Украину, снизилось за полгода почти вдвое - с 74 до 41%. При этом число тех, которые не будет поддерживать руководство страны в случае открытого военного конфликта с соседним государством, впервые с момента присоединения Крыма превысило число тех, кто готов поддержать подобное развитие событий - на вопрос о поддержке военного участия России в украинском конфликте в марте 36% опрошенных отвечали "определенно да", в августе их количество сократилось до 13%. Кроме того, впервые после начала украинского кризиса социологи зафиксировали снижение рейтинга одобрения и доверия политики Владимира Путина - после длительного роста до рекордных 87%, зафиксированных социологами 1-4 августа, он упал сразу на 3%, и по состоянию на 22-25 августа составил 84%. Согласно данному опросу, не одобряют деятельность президента России 15% опрошенных, что на 2% больше по сравнению с предыдущим исследованием. Аналогичным образом ответили респонденты и на вопрос "Дела в стране идут сегодня в целом в правильном направлении, или страна движется по неправильному пути?" - утвердительный ответ на него дали 64% (66% в начале месяца), отрицательный - 22% (в начале месяца - 19%).]]></text>
</doc>
