<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Трое свидетелей по делу «Ив Роше» отрицают вину братьев Навальных]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Каторжнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T19:40:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Навальный, находящийся под домашним арестом, опоздал в суд на полчаса. Это частая история — приставленный к нему сотрудник возит политика на машине, регулярно встречая заторы и пробки. Оппозиционер был свежевыстрижен: учитывая, что в парикмахерскую ему ходить нельзя, можно предполагать, что его супруга Юлия Навальная не без успеха осваивает новые ремесла. С гигантской стопкой бумаги в руках (сантиметров в 7 толщиной) Навальный прошел в зал. Там ждали брат Олег, жена, читающая книгу «Атлант расправил плечи», и адвокаты. В качестве свидетеля был вызван Анатолий Корнивецкий — гендиректор компании «АвтоСАГА», которая занимается грузовыми перевозками, выступая в роли посредника между непосредственным заказчиком и водителями. За труды Корнивецкий и компания берут «от 10 до 40%» гонорара. С «Главным подписным агентством» — компанией, созданной Алексеем Навальным — Корнивецкий работал с 2008 по 2011 год. Разорваны отношения были из-за невозможности повышения тарифов и появления «более интересных предложений». История проста: «АвтоСАГА» занималась перевозками на направлении Ярославль — Москва, но если из столицы в областной центр исторически ходит много автомобилей, то обратно поток не такой интенсивный. Приходится либо ехать порожними, либо находить «одноразовые» заказы. «Главподписка» дала обратную загруженность. Бизнес стал выгоднее», — резюмировал Корнивецкий. Всего для компании Навального перевозчик делал от 3 до 5 рейсов в день, около 14 тысяч рублей рейс. Вырисовалась такая схема: «Ив Роше» заказывала доставку «Главному подписному агентству». Те, в свою очередь, подряжали «АвтоСАГУ». Бизнес шел эдакой цепочкой. «Посредничество — распространенная практика в автотранспортном бизнесе. «Главподписка» была экспедитором — то есть посредником», — уточнил Корнивецкий. Прокуратура поинтересовалась — отчего свидетель не стал заключать прямой договор с «Ив Роше»? Корнивецкий претензию отбил: не хотел брать ответственность, не был уверен, что обеспечит постоянный объем перевозок. — Сколько раз вас допрашивали по этому делу? — спросил Алексей Навальный. — С осени 2013-го - раза три-четыре. Следователи просили документы, договоры привезти... — Вы не удивились такой активности в отношении этого контракта? — Мне объявили, что вы брат Олега. Я потом прочитал интернет... Чего удивляться-то? — развел руками Корнивецкий. Алексей Навальный дал оценку показаниям свидетеля: дескать, только что он подтвердил, что деятельность «Главного подписного агентства» полностью законна. Вызвали Татьяну Полевую — экс-бухгалтера «АвтоСАГИ». Председательствующая спросила Полевую — известны ли ей подозреваемые? «А они где?» — недоумевала Полевая. Пришлось показывать. Татьяна Полевая практически не занималась «Главподпиской», однако уверена — бизнес легален «на 100%, как у всех». «Никаких претензий к документам от «Главподписки» у меня не было», — сказала она. На том и порешили. Третьей в зал зашла Светлана Фадеева, которая с 2007-го до 2013-го работала в «Почте России» начальником отдела по работе с федеральными клиентами. Одним из таких клиентов как раз и была компания «Ив Роше». В Ярославле находилось что-то вроде перевалочного пункта: многочисленные заказы и бандероли косметической компании сортировались, опечатывались, а потом (через «АвтоСАГУ») шли в Москву. Фадеева подчеркнула: «Ни Алексей, ни Олег Навальные не просили обманывать «Ив Роше». Олег Навальный, по её словам, — грамотный специалист, с которым «комфортно» работать. «Утверждение, что Олег Навальный мог повлиять на схему работы «Почты России», абсурдно», — добавила Фадеева. На этом допросы закончились - заседание перенесли на 9 сентября. «Я выступлениями свидетелей доволен на 100 процентов», — заявил после заседания Алексей Навальный. Напомним, братья Навальные обвиняются в мошенничестве и легализации денежных средств в размере свыше 26 миллионов рублей. По мнению следствия, Олег Навальный в 2008 году, пользуясь служебным положением в «Почте России», принудил «Ив Роше Восток» подписать заведомо невыгодный контракт с «Главным подписным агентством» — компанией, созданной Навальным-старшим. В докладной записке административно-финансовый директор «Ив Роше Восток» пишет об «отсутствии какого-либо реального ущерба или упущенной выгоды» от сотрудничества с «Главподпиской».]]></text>
</doc>
