<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дойдет ли лихорадка Эбола до России?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T20:27:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Нынешняя эпидемия лихорадки Эбола, наделавшая столько шума в мире, вызвана самым коварным из существующих пяти подтипов вируса – заирским. Смертность при нем — самая высокая, и составляет от 60 до 90%. Тем временем, распространяется смертельная зараза стремительно — до сих пор в мире, начиная с 1976 года, когда вирус Эбола был открыт, максимальное количество жизней, которые он уносил в период вспышки, не превышало трех сотен. Сегодня их количество приближается к тысяче, и это не предел. Единственное, что может остановить распространение эпидемии — полная изоляция от зараженных пациентов и своевременное выявление заболевших. Сегодня в столичных аэропортах уже есть специальные рамки, реагирующие на тепло (такие же использовались во время вспышки атипичной пневмонии). В толпе вычисляются граждане с повышенной температурой тела. Особое внимание — транзитным пассажиром с рейсов, которые летят из Западной Африки (прямых рейсов туда не выполняет ни одна российская авиакомпания). – В советские времена стюардессы сразу же обращали внимание на пассажиров с температурой, сыпью, кровохарканием; сообщали в аэропорт, а там заболевших встречала «скорая» и отвозила в изолированные боксы инфекционной больницы. Такие боксы и сегодня есть у нас во второй инфекционной больнице в Москве, так что нам есть, куда изолировать таких больных. Но лучше, чтобы их вообще не пускали в самолеты, а за этим должны следить в странах распространения лихорадки, - говорит заведующая кафедрой инфекционных болезней Первого МГМУ им. Сеченова Елена Волчкова. Многие годы чисто африканская болезнь не интересовала мировые фармкомпании, главной целью которых был выпуск лекарств-блокбастеров. Поэтому специального лечения геморрагической лихорадки Эбола или вакцины против нее до сих пор не существует. Но на днях по поводу разработки вакцины почти одновременно сделали заявления российские и американские ученые. Глава нашего Роспотребнадзора Анна Попова сообщила, что соответствующим исследованием сейчас занимается Государственный научный центр вирусологии и биотехнологии «Вектор» при ведомстве. А американцы пообещали выпустить вакцину уже в 2015 году. Елена Волчкова вспоминает, что еще в 70-е годы прошлого века российские ученые разрабатывали вакцину против лихорадки Эбола, однако потом проект был закрыт. Возможно, теперь его возобновят. Впрочем, в своей время именно в нашей стране был разработан и первый человеческий иммуноглобулин для экстренной профилактики лихорадки. Как рассказывает доцент кафедры инфекционных болезней МГМСУ Галина Кареткина, его создал наш ученый Александр Махлай из Вирусологического центра НИИ микробиологии Министерства обороны. «Образцы передавались в ВОЗ, однако дальнейшую судьбу лекарства я не знаю, и никто не заявлял, что использовал наш препарат. Хотя сейчас, впервые в истории, на место вспышки выехали наши специалисты — прежде нас никогда не допускали из-за опасения, что россияне могут использовать вирус в целях биотерроризма», - говорит Галина Кареткина. Тем временем, американский доктор, заразившийся вирусом в Африке, сегодня получает лечением экспериментальным препаратом, созданным как раз на основе иммуноглобулина — то есть, сыворотки, полученной из крови человека, который переболел, но выздоровел. Вроде бы лечение эффективно. – Создание иммуноглобулинов — принятая практика для экстренной иммунопрофилактки при различных вирусных инфекциях — клещевом энцефалите, кори, коклюше, дифтерии, столбняке, - рассказывает профессор, завлабораторией вакцинопрофилактики и иммунотерапии аллергических заболеваний НИИ вакцин и сывороток им. И.И. Мечникова РАМН, руководитель Клинического центра иммунопрофилактики детских инфекций Михаил Костинов. – Сыворотка делается очень легко. Берется кровь человека, который переболел, «очищается» от ВИЧ и других инфекций. После обработки 450 мл крови получается 200-250 мл сыворотки. Для иммунопрофилактики взрослых обычно применяют 3 мл внутримышечно. По идее это – человеческий иммуноглобулин. Только нужен человек, который переболел и имеет антитела к вирусу. Говорят, именно это применяют сейчас в Америке. И все же для массового использования требуется разработка вакцин. Но это долго — нужно исследовать вирус, проводить клинические испытания на животных, людях, высчитывать дозы... В любом случае, во избежание заражения и завоза инфекции в нашу страну, Роспотребнадзор призывает россиян соблюдать правила безопасности при поездках в страны Западной Африки. А лучше все-таки воздержаться от поездок туда.]]></text>
</doc>
