<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глухим детям закупают импланты, которые обрекают их на операции в будущем]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T16:28:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вероятно, у сотрудников Минздрава глухих детей нет. Потому что если бы они там были, вряд ли бы решение о государственной закупке систем кохлеарной имплантации производства США кому-то пришло в голову. Сегодня единственным эффективным методом реабилитации для детей с врожденной глухотой является т. н. кохлеарная имплантация. Эта система состоит из двух частей – внутренней и внешней (речевой процессор). Имплантат без наружной части не функционирует, так как в процессоре происходит кодирование поступающего звукового сигнала. С 2008 года в РФ было установлено почти 7,5 тысячи кохлеарных имплантатов пациентам с тотальной глухотой и четвертой степенью тугоухости, более 90% – за счет государственного бюджета. Аукцион на покупку 50 систем кохлеарной имплантации на сумму в 50 миллионов рублей Научно-клинический центр оториноларингологии ФМБА России объявил 5 августа, срок подачи заявок заканчивается 20 августа 2014 года. Как рассказали «МК» в Фонде независимого мониторинга медицинских услуг и охраны здоровья человека «Здоровье», судя по конкурсной документации российским глухим детям будут закуплены американские системы. Члены родительского объединения «Я слышу мир» уже выяснили, что при каждом назначении МРТ ребенку с таким имплантатом нужно будет сделать две операции – извлечение магнита и установка магнита. В итоге маленьким детям придется перенести три общих наркоза при проведении каждого МРТ, так как само исследование тоже проводится под наркозом. Родители детей отмечают, что проведение операции по извлечению и установке магнита возможно лишь в учреждениях, занимающихся кохлеарной имплантацией и имеющих достаточный опыт в этой области. «Как будет организовано хирургическое вмешательство, если МРТ исследование требуется вследствие экстренной ситуации и в удаленном регионе?», - беспокоятся мамы и папы детей, прошедших через кохлеарную имплантацию. «Повторная имплантация - это риск для здоровья пациента. Это полноценная операция на голове, которую может выполнить только хирург, имеющий опыт и квалификацию установки именно этого типа имплантов. Были случаи, когда по незнанию имплант был поврежден на подобной операции, а это дополнительные расходы для государства и дополнительные риски для здоровья пациента. К сожалению, в таком случае трудно рассчитывать на быструю помощь от государства, поэтому мы опасаемся, что расходы лягут именно на семью ребенка», - говорит директор родительского объедения «Я слышу мир», эксперт Общероссийского народного фронта Дмитрий Куликов. «Состояние здоровья этих детей часто таково, что в течение жизни им обязательно придется пройти несколько таких исследований. А любое повторное МРТ потребует такой же процедуры по извлечению и установке имплантата. После повторных разрезов, которые делаются над магнитом – внутренней части имплантата, рубец будет становиться больше, при этом неизбежно страдает кровоснабжение тканей. Итогом может стать некроз кожи над имплантом и необходимость операции с заменой импланта», - заявил директор фонда «Здоровье» Эдуард Гаврилов. Эксперты также отмечают, что система американской фирмы является самой дорогой из закупаемых Россией пяти систем. При анализе закупок за 2013 год было установлено, что цены на устройства у различных производителей составляют от 180 тысяч до 715 тысяч рублей. При этом американские производители не гарантируют расширенную поставку аксессуаров процессора, важных при его использовании, а внешнюю часть системы необходимо будет менять каждые пять лет. Соответственно, стоимость внешней части имплантата – речевого процессора – будет высока. «Закупка систем для пожизненного применения производства США на сегодня не является целесообразным расходованием бюджетных средств и ставит в пожизненную зависимость государство и пациента. Тем более, что поставляется не самая лучшая, но при этом самая дорогая и в закупке, и в эксплуатации система», - говорит Гаврилов. При этом французские, австрийские и австралийские системы имплантации не требуют изъятия магнита при прохождении МРТ мощностью до 1,5 Тесла. ...Ранее СМИ писали, что в одном из российских регионов пациент, живший с установленным кардиостимулятором, скончался во время диагностической процедуры на аппарате МРТ. Фонд «Здоровье» направил в Минздрав РФ и Росздравнадзор запрос, в котором требует остановить закупку этих имплантов, которые делают невозможным прохождение МРТ без операционного вмешательства, что наносит серьезный вред здоровью детей с нарушениями слуха и требует дополнительных расходов от государства и семьи на реабилитацию.]]></text>
</doc>
