<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Столкновения на расовой почве превратили американский Фергюсон в зону боевых действий]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T12:25:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Еще в начале недели казалось, что волна беспорядков в Фергюсоне , преимущественно негритянском пригороде Сент-Луиса, вызванная гибелью темнокожего юноши, пошла на убыль. Однако жестокие столкновения демонстрантов с полицией продолжились с новой силой – до тех пор, пока власти не пошли на демонстративно успокаивающие шаги. Лишь после этого беспорядки стали затихать, хотя кое-кто из протестующих опасается новых полицейских репрессий. Президенту США Бараку Обаме, уехавшему на каникулы в Марта'с Винъярд, пришлось призвать полицию не применять излишнюю силу к протестующим. – Давайте помнить, что все мы – часть одной американской семьи, – взывал Обама, – мы объединены общими ценностями, которые включают в себя веру в равенство перед законом, уважение к общественному порядку и право на мирные общественные протесты.... Главе Белого дома приходится лавировать между необходимостью восстановления порядка в бунтарском пригороде и желанием сохранить свое реноме в глазах цветного населения Америки. Именно поэтому он заявил, что нет прощения тем, кто применяет насилие в отношение полицейских, равно как и тем полицейским, которые применяют силу против мирных протестующих. Обеспечение безопасности в Фергюсоне взяла на себя полиция штата, отодвинув в сторону местную полицию, состоящую (что немаловажно) главным образом из белых сотрудников. - Нам придется вновь завоевать доверие, – признает губернатор Миссури Джей Никсон. В рамках таких настроений офицер дорожно-патрульной службы Рон Джонсон (опять-таки, что немаловажно – темнокожий), на которого возложили руководство действиями полиции штата в Фергюсоне, даже присоединился к мирной демонстрации и пообщался с протестующими. – Мы чувствуем боль этого сообщества, – заявил Джонсон, – Они могут протестовать хоть круглые сутки, если этого хотят... Но, само собой, полицейский призвал участников манифестаций к соблюдению закона и порядка. Напомним, что непосредственным поводом для вспышки бунтарских настроений в Фергюсоне стала гибель молодого афроамериканца Майкла Брауна, застреленного в субботу полицейскими Сент-Луиса. Копы утверждают, что парень получил несколько пулевых ранений в ходе завязавшейся борьбы в полицейской машине. Но по словам свидетелей, 18-летний Майкл не был вооружен, а был застрелен, когда он стоял с поднятыми руками. Имя стрелявшего в молодого человека полицейского не называется из-за появляющихся в социальных сетях угроз. Но известно, что он проработал в полицейском департаменте Фергюсона шесть лет и сейчас находится в оплачиваемом увольнении. Тем не менее, как ожидается, жители скоро узнают имя стрелявшего. После гибели тинейджера местные жители (порядка 70 процентов фергюсонцев – это афроамериканцы), усмотревшие в случившемся расовый подтекст, вышли на улицу с требованием справедливости и наказания виновных. Но очень скоро мирный протест перерос с погромы. Бунтари били стекла в магазинах и автомобилях, кое-где «пустили красного петуха» и активно занялись мародерством. Полиция применила слезоточивый газ, получив в ответ град камней и выстрелы из огнестрельного оружия. Происходящее в Фергюсоне – еще одно свидетельство того что не все гладко в «политкорректных» США с расовой проблемой. Нынешние беспорядки в Миссури заставляют вспомнить о тех протестах, которые развернулись в Соединенных Штатах после убийства 26 февраля 2012 года Джорджем Циммерманом, патрулировавшим улицы города Сэнфорд 17-летнего афроамериканца Трэйвона Мартина. Циммерман остановил показавшегося ему подозрительным подростка и в ходе потасовки застрелил его. В июле прошлого года суд присяжных, состоявший из шести женщин, оправдал Циммермана, утверждавшего, что он действовал в целях самозащиты, а не исходя из своих расистских взглядов.]]></text>
</doc>
