<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В шаге от экологической катастрофы: обстрел Горловки способен привести к трагедии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Матюхина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T07:44:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Из-за безответственных действий украинской армии люди ежедневно подвергаются смертельному риску экологической катастрофы , размеры которой невозможно предсказать", - заявил в экстренном обращении пресс-секретарь концерна Павел Брыков. Более того, он отметил, что авария на "Стироле" повлечет за собой утечку на Горловском химическом казенном заводе, где до сих пор хранится "кровный яд" — мононитрохлорбензол. Радиус минимального поражения с учетом розы ветров, бассейнов рек и акватории Азовского моря — не менее 300 километров". Также Быков напомнил, что "на протяжении последних трех недель Горловка , и, в частности, территория крупнейшего в Украине химического гиганта — завода "Стирол" — подвергается бомбардировкам. Наносятся удары, минометные обстрелы, украинскими войсками используются РСЗО "Град" и даже установки "Ураган". В частности, 5 августа целенаправленно по "Стиролу" было выпущено пять залпов из самого мощного оружия массового поражения, имеющегося на вооружении у украинской армии — РСЗО "Ураган", а также несколько залпов установки "Град", — заявил Брыков. Стоит отметить, что концерн "Стирол" входит в химический холдинг Ostchem Group, подконтрольный Group DF Дмитрия Фирташа. Завод относится к потенциально опасным производствам. Так, в 2013 году в результате аварии на производстве погибли шесть человек. Как пишет РИА Новости, в мае Ostchem объявил о приостановке выпуска аммиака, его производных и другой продукции на предприятии в связи с напряженной ситуацией в области и желанием компании "исключить все риски для сотрудников и жителей региона".]]></text>
</doc>
