<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россияне готовы увольняться с работы только из-за скуки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T21:15:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как показал опрос, 59,2% респондентов готовы уволиться, как только работа им наскучит. Но при этом лишь 12,6% готовы оставить скучную работу и уйти в никуда. Чуть менее половины респондентов (46,6%) ответили, что уволятся лишь в том случае, если найдут более интересное занятие. И все же больше четверти опрошенных (28,7%) показали себя серьезными людьми, заявив, что для смены работы должна быть более веская причина. Ещё 7,8% опрошенных предпочитают жить по принципу «где бы ни работать, лишь бы не работать». Они заявили, что лучше скучная работа, чем слишком большие нагрузки. В Санкт-Петербурге и Ленинградской области тех, для кого скучная работа – серьёзный повод для увольнения, оказалось 62,5%. В Московском регионе эта цифра немного меньше (59,5%). Но среди москвичей оказалось больше тех, для кого скука на работе – достаточный повод, чтобы уйти в никуда (14,9% против 13,3% в городе на Неве). В Питере – более высокий процент прагматиков (49,2% против 44,6% в Москве). Они тоже считают скуку на работе достаточным поводом для увольнения, но предпочитают сначала найти более интересную работу – и только потом уходить. В регионах общий процент не приемлющих скуку респондентов оказался немного ниже, чем в обеих столицах (58,4%). Но при этом доля тех, кто готов расстаться с текущей работой только в случае, если найдёт более интересную, в провинции оказалась больше, чем в Москве (на 2,2%), хотя и меньше, чем в Санкт-Петербурге (на 2,4%). В столице оказалась самая высокая доля тех, для кого должны быть более веские причины для увольнения (30,6% против 27,3% в Питере и 28,2% в регионах). А вот тех, кто считает, что лучше скучная работа, чем слишком большие нагрузки, больше оказалось в регионах (8,5% против 5,8% в Москве и 7,8% в Северной столице). На у самая большая доля тех, кто не желает скучать на работе, оказалась в Крымском федеральном округе: 68,6% готовы уволиться, как только им наскучит.]]></text>
</doc>
