<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смертельный вирус Эбола бьет рекорды по смертности и требует для борьбы с собой сотни миллионов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирус эбола]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T13:08:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После того, как число умерших от вируса Эбола превысило 1900 человек, Всемирная Организация Здравоохранения признала: побит печальный рекорд предыдущих вспышек этой болезни, которых с семидесятых годов ХХ века насчитывается 24. Лишь за прошлую неделю жертвами лихорадки стали около четырехсот человек. Гендиректор ВОЗ Маргарет Чан сообщает о 3500 подтвержденных и потенциальных случаях заражения вирусом в Гвинее, Сьерра-Леоне и Либерии, при этом эпидемия разрастается. Случаи заболевания обнаружены также в Нигерии, Сенегале, Демократической Республике Конго. Доктор Чан в разговоре с журналистами выразила надежду, что благодаря глобальному ответу на разразившийся кризис, заболевание может быть остановлено в течение шести-девяти месяцев. Но сколько людей умрет за это время? По оценкам ВОЗ, вирусом геморрагической лихорадки могут заразиться еще более 20 тысяч человек. Президент организации «Врачи без границ» Джоанн Лю тоже бьет тревогу, считая, что мировое сообщество не способно ответить на угрозу опасного заболевания: «Шесть месяцев худшей эпидемии Эбола в истории – и мир проигрывает эту битву по ее сдерживанию. В Западной Африке продолжает расти число заболеваний и смертей. Происходят бунты. Центры изоляции переполнены. Находящиеся на переднем крае работники здравоохранения заражаются и умирают в шокирующих количествах. А некоторые в страхе бегут, оставляя людей без помощи – даже болеющих самыми обычными болезнями. Вся здравоохранительная система рушится». Разработанная в Канаде экспериментальная вакцина, призванная бороться с вирусом Эбола, обещанная Оттавой Всемирной Организации Здравоохранения несколько недель назад для использования в Африке, до сих пор находится в Национальной микробиологической лаборатории в Виннипеге – пока думают над тем, как ее транспортировать. – Сейчас мы работаем с ВОЗ по комплексу правовых, логистических и этических проблем, чтобы вакцину можно было бы безопасно и этически обоснованно отправить как можно скорее, – цитирует Reuters заявление споуксмена канадского здравоохранительного ведомства Шона Аптона. Не скоро, видимо, дойдет до охваченных эпидемией районов экспериментальное средство Zmapp, разработанное в США. С его помощью удалось полностью исцелить единственного британца, заразившегося лихорадкой Эбола – 29-летнего Уильяма Пули, работавшего волонтером в Сьерра-Леоне. К счастью, молодого человека госпитализировали на раннем этапе болезни, вывезли в Британию и применили экспериментальное лекарство. Сотням и тысячам жителей Западной Африки таких услуг оказать, увы, невозможно.]]></text>
</doc>
