<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Киеве начались выборы предстоятеля украинской церкви Московского патриархата]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:20:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Среда 13-го августа - сороковой день после ухода митрополита Киевского и всея Украины Владимира. Поэтому важнейшее событие в жизни УАЦ-МП началось с заупокойного богослужения, с панихиды на месте погребения Блаженнейшего. После панихиды принялись регистрировать участников Собора. На территорию Лавры, тем временем, стекался многочисленный люд, прибывший из всех украинских регионов. Благочестивая паства благословлялась на поездку в Киев с целью продемонстрировать поддержку правильному решению епископата. Настаивать на предпочтительности избрания конкретного митрополита или архиепископа простым верующим, разумеется, воспрещено. Равно как и передавать участникам Собора любые денежные суммы с целью «стимуляции правильного выбора». Сразу после падения Януковича, то есть 24 февраля 2014, местоблюстителем Киевской митрополии и предстоятелем УПЦ (МП) вместо тяжелобольного Блаженнейшего Владимира стал митрополит Черновицкий и Буковинский Онуфрий (Березовский). Проукраинским иерархом этого человека едва ли назовешь. Однако митрополит Одесский Агафангел (Саввин), заседавший в Верховном Совете УССР с 1990 по 1994 годы, и вовсе прослыл непримиримым противником всего украинского. Менее чем через четыре месяца Онуфрий наконец показал, в каком направлении намерен развивать украинское православие. 19 июня синод УПЦ-МП под его руководством совершил своеобразный переворот. Митрополит Александр (Драбинко), возглавлявший наградной отдел и слывший лицом, приближенным к митрополиту Владимиру (Сабодан); Валентин Волынец, который руководил юридическим отделом Киевской митрополии и в свое время заблокировал изменения в уставе УПЦ (МП), которые позволили бы усилить зависимость этой церкви от Московского патриархата; архимандрит Виктор (Бедь), ректор Ужгородской богословской академии, известный своими откровенно проукраинскими выступлениями, - эти люди вмиг «слетели» с возглавляемых ими кафедр. 13 июля владыка Онуфрий наградил вторым крестом с украшениями скандально известного своими заявлениями и действиями священника УПЦ-МП Дмитрия Сидора – вдохновителя так называемой Подкарпатской Руси. А 31 июля Онуфрий обратился с письмом к президенту Петру Порошенко, заявляя, что украинские военные и спецслужбы преследуют священников на Донбассе. «МК» достаточно подробно писал об этом неординарном шаге владыки. Второй серьезный конкурент Онуфрия - Антоний (Паканич). Управляя делами УПЦ-МП, митрополит превратился в фактического «хозяина» этой церкви. Дабы Антоний поскорей превратился в номинального главу влиятельной конфессии, украинские масс-медиа запестрели откровенно заказными материалами в поддержку этого иерарха. В противовес им близкий к олигарху Игорю Коломойскому телеканал «1 +1» 3 августа обнародовал информацию, будто владыку Антония поддерживает олигарх Вадим Новинский. Новинский-де, обладающий неприкосновенностью депутата Верховной Рады, беззастенчиво скупает голоса архиереев на поддержку Антония. Цена вопроса немаленькая - 100 тысяч долларов каждому. Протоиерей Георгий Коваленко, многолетний спикер УПЦ-МП, категорически опровергает этот слух. Напоминая о «симонии», - церковном понятии, появившемся оттого, что волхв Симон попытался купить себе церковный сан. «Симония – это грех, и об этом знают все в церкви, - говорит протоиерей Георгий. - Более того, по церковным правилам, если сан покупается, он считается недействительным. И если это потом раскрывается, то этот человек должен быть извергнут из церковного сана». В Соборе будут участвовать все епископы Украинской православной церкви, включая заштатных - 52 правящих архиерея, которые являются руководителями епархий, 22 викарных епископа – епископы-помощники и 9 заштатных епископов, которые по разным причинам, например, по состоянию здоровья, уже не несут служение, но являются частью епископата. Выборы будут проходить в два тура путем тайного голосования. Сам Собор будет проходить в Трапезной палате. Кабинки для голосования и урны установлены в храме. В первом туре епископы получат бюллетени, в котором будут имена всех действующих архиереев УПЦ – 74 кандидатов. Во второй тур выйдут трое, и из этих трех точно так же тайным голосованием будет избран один, если в первом туре не будет того, кто наберет более половины голосов. На каждом этапе любой из кандидатов может снять свою кандидатуру, но при этом количество кандидатов во втором туре не изменится, то есть, их все равно будет трое.]]></text>
</doc>
