<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФАС вынесла решение по спору операторов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T10:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФАС уверена, что оператор, чей абонент хочет перейти к другому поставщику связи, не должен необоснованно мешать переносу номера, тем более – технически. Более того, абонентские номера сенаторов, по сути, ничем не отличаются от простых клиентов операторов. Все механизмы и порядок действий при переносе номеров были согласованы операторами в составе рабочей группы при Минкомсвязи, и особое внимание в этой работе было уделено переносу номеров государственных заказчиков. Однако, МТС необоснованно технологически препятствует переносу номеров чиновников. Это неудивительно, ведь обеспечение связью столь значимых государственных структур, как Совет федерации, имеет большое значение для имиджа сотовой компании. Пример с Советом Федерации очень показателен, ведь государственным деятелям приходится часто и много общаться по телефону и им лучше знать, является ли сервис прежнего поставщика приемлемым. Желание сенаторов сменить оператора после выхода закона о переносе номеров создает почву для конкуренции на телеком-рынке, что в полной мере оправдывает основную задачу MNP. Решение ФАС вынесла спустя полгода после подачи жалобы «МегаФон» и 30 июня объявила так называемую резолютивную часть решения. Как сообщает газета Коммерсантъ, компания оплатит штраф на сумму оказанных услуг Совету федерации, то есть порядка 6 млн руб. При этом штраф не освобождает оператора от ответственности и необходимости перевести номера Совета федерации «МегаФону». "При этом МТС приобрела несомненную выгоду в результате отклонения заявок "МегаФона", поскольку в связи с необходимостью обеспечения бесперебойной работы связи в нарушение закона был заключен государственный контракт на оказание услуг связи Совету федерации на 2014 год. В результате указанных нечестных действий "МегаФон" понес убытки, поскольку не смог приступить к исполнению госконтракта",— говорится в решении ФАС. В результате действий оператора пострадали все – «МегаФон» понес убытки, сенаторы остались с прежней связью, а Минкомсвязи, получается, не смогла обеспечить выполнение установленных для всех операторов правил игры. В «МегаФоне» результат рассмотрения жалобы считают «знаковым для отрасли» и подчеркивают, что компания выступает за строгое соблюдение всеми игроками рынка норм действующего законодательства. Оператор планирует подать еще один иск к МТС на возмещение убытков за невыполненный контракт с госзаказчиком. Андрей Касаткин]]></text>
</doc>
