<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Макаревич посетил разрушенные города Донбасса и спел для беженцев из зоны АТО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T13:27:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Макаревича пригласил с выступлениями на Донбасс президент Фонда волонтеров Украины Тимофей Нагорный. Турне Макаревича на Украине назвали гуманитарной миссией. Сам музыкант, как передает ТСН , рассказал, что давно хотел осуществить эту поездку, потому что, по его словам, единственная информация, которой можно доверять, это то, что увидишь собственными глазами, ведь российские СМИ необъективно освещают события в Украине. В сюжете украинского ТВ говорится о том, что Макаревич заехал в Славянск, где на центральной площади города пообщался с местными жителями. Они приняли его очень хорошо, со слезами на глазах. Славянцы сказали российскому исполнителю, что рады увидеть "легенду своей молодости". После этого певец посетил поселок Семеновка, который больше всего пострадал от боевых действий в ходе АТО. Здесь Макаревич признался, что у него заболело сердце от того, что он увидел: полуразрушенные дома и взорванный автомобильный мост. Затем Андрей Макаревич дал бесплатный концерт в пансионате "Жемчужина Донетчины" в Святогорске, где находятся беженцы из зоны АТО. Вместе с ним в концерте принимали участие и украинские исполнители. Некоторые СМИ отмечают, что на концерте Макаревич спел только три песни. В российской блогосфере некоторые пользователи осудили Макаревича за то, что он дал концерт для беженцев на украинской стороне. Пресс-секретарь музыканта Антон Чернин ответил на это на своей странице в Фейсбуке , что в лагеря украинских беженцев, расположенные в России, Макаревича, как и других музыкантов, «не зовут». Кроме этого, написал он, беженцы из разрушенных городов бегут в обе стороны. Но те, и другие спаслись чудом, лишившись всего имущества и всех жизненных планов. "Разве из этого следует, что одни - плохие, а другие - хорошие?", - спрашивает Чернин.]]></text>
</doc>
