<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Доктор Лиза: Необходим "поезд милосердия" для доставки украинских детей и больных в безопасные города]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T01:34:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Необходимо организовать "поезд милосердия" для доставки детей, стариков и больных людей с юго-востока Украины в другие города этой страны, а также России, где они будут находиться в безопасности. Об этом заявила глава фонда "Справедливая помощь", член Совета при президенте РФ по развитию гражданского общества и правам человека Елизавета Глинка, известная также как Доктор Лиза. "Нужны гуманитарные коридоры для вывоза из зоны боевых действий на Украине детей, стариков и больных. Я не понимаю, почему не могут организовать "поезд милосердия", в который просто погрузить в каждый вагон по доктору, по медицинской сестре, и вывозить людей", - сказала Глинка. Она предложила, чтобы такой поезд доставлял людей туда, где их могли бы приютить. "У кого-то есть родственники в Киеве, у кого-то - в Москве. Необходимо дать им возможность этого выбора и доставить туда", - сказала она. Ранее, 25 июля, глава СПЧ Михаил Федотов, уполномоченный по правам человека в РФ Элла Памфилова и Глинка обратились к участникам украинского конфликта, международным правозащитным организациям и ОБСЕ с просьбой обеспечить гуманитарные коридоры для вывоза из зоны боевых действий на Украине детей, нуждающихся в безотлагательной медицинской помощи. Действующий председатель ОБСЕ Дидье Буркхальтер в ответном письме накануне сообщил, что "разделяет озабоченность правозащитников относительно ситуации в Восточной Украине и призывает все стороны использовать свое влияние для осуществления мирного и политического урегулирования конфликта". Конкретной информации об организации гуманитарных коридоров для эвакуации больных детей из зоны вооруженного конфликта, а именно об этом говорилось в обращении Федотова, Глинки и Памфиловой, ответ ОБСЕ не содержал. Некоторые больные дети, доставленные Елизаветой Глинкой в Москву из украинского Донецка, после прохождения курса лечения вернутся на родину. "Часть из них после лечения поедет обязательно обратно, потому что там остались семьи, и они статус беженцев не все будут оформлять. А с теми, которым предстоит длительное лечение, мы будем решать этот вопрос дальше", - сказала Глинка в эфире радио "Эхо Москвы". Она отметила, что каждого ребенка, доставленного на поезде 8 августа в Москву, сопровождает родитель или опекун. Дети находятся на лечении в четырех больницах Москвы. Троих разместили в ГБУЗ "Морозовская ДГКБ", двоих - в Научно-исследовательском институте неотложной детской хирургии и травматологии, троих - в Научно-практическом центре детской психоневрологии департамента здравоохранения и одного ребенка - в Федеральном научно-клиническом центре детской гематологии, онкологии и иммунологии имени Дмитрия Рогачева Минздрава России. Двое детей были ранены на Украине, и их состояние оценивается как крайне тяжелое.]]></text>
</doc>
