<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Патриарх Кирилл добился своего: Андрея Кураева убрали из церковной науки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T15:43:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Как вы расцениваете решение о своем увольнении? — Оно не стало новостью, потому что объявлено об этом было еще перед Новым годом, но тогда была использована эмоциональная и совершенно некорректная формулировка: уволен за эпатажные высказывания в блогосфере. То есть — не за профессиональную деятельность, не за богословские взгляды, а за вещи, не имеющие никакого отношения к Духовной академии. Насколько я понимаю, тогда отдел кадров отказался вносить в трудовую книжку и другие документы запись, которая не дает оснований для увольнения согласно Трудовому кодексу. Прошло полгода, академия в некотором смысле признала свою неправоту тем, что выплатила мне компенсацию за семестр, пропущенный не по моей воле. Мне сказали, что хорошо бы я написал заявление по собственному желанию, но у меня нет такого желания — зачем же я буду врать в документе на имя ректора? Соответственно, ради того, чтобы довести до конца распоряжение патриарха Кирилла о моем уходе, академия пошла на беспрецедентный и очень интересный шаг: впервые за всю свою историю она объявила конкурс на ставку профессора кафедры церковно-практических дисциплин. Формально, для прикрытия, чтобы не казалось, что все делается только ради меня, был объявлен конкурс на еще одну должность, но на нее, кроме действующего преподавателя, никто не выдвинулся. А меня участвовать в этом конкурсе не приглашали. Понятно, что академия была вынуждена со мной расстаться. Я ее люблю, никаких претензий к ней нет, выражаю уважение и благодарность моим коллегам, с которыми учился и имел честь работать. — Как вы будете дальше выстраивать свою жизнь и отношения с церковью? — Права молиться у меня пока никто не отобрал. Буду служить в своем приходе — храме Архангела Михаила в Тропареве. Его знает и любит вся страна, потому что каждый год на новогодние праздники его показывают в начале и конце фильма «Ирония судьбы, или С легким паром!». Там замечательные священники, прекрасная атмосфера. Но, конечно же, служить буду за штатом, без зарплаты. Чем зарабатывать на жизнь — пока не знаю. В настоящий момент я — безработный писатель и публицист. — Не хотели бы вы поработать в редакции «МК»? Мы будем рады сделать вам приглашение. — Сотрудничество с вашим изданием мне интересно. Но у меня есть только одно противопоказание против регулярной работы в масс-медиа: я не чувствую себя обязанным комментировать все новости текущей повестки дня. Я сохраняю за собой право иногда промолчать. Если редакция будет уважать такой мой каприз — тогда почему бы и нет. — Не жалеете о своих высказываниях по поводу Pussy Riot, педофилии? Может быть, если бы вы их не делали, ваша церковная служба сложилась бы совершенно иначе... — Конечно, она сложилась бы иначе. Но ведь нельзя быть безгласным пнем. Для меня в юности слишком много значили песни Высоцкого, я и прямо сейчас их слушаю... На сегодняшний день мое время как активного участника церковной жизни прошло. Тридцать лет назад, слава Богу, я пришел в совершенно другую церковь. Прийти в ту церковь, какой она является сейчас, я думаю, для меня тогда было бы невозможно.]]></text>
</doc>
