<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Китай представит новую операционную систему в октябре]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T07:12:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В октябре китайские программисты представят общественности новую операционную систему. Как сообщило издание "Хуаньцю шибао", это позволит упразднить монопольное положение Microsoft на китайском рынке программного обеспечения. "Новая система сначала будет доступна только для настольных компьютеров, а позже ее можно будет установить на смартфоны и прочие мобильные устройства, - заявил эксперт Китайской инженерной академии Ни Гуаннань, возглавляющий команду разработчиков новой ОС. - Мы намерены конкурировать с Microsoft, Apple и Google". Вместе с тем Ни Гуаннань признал, что проекту не хватает средств для проведения некоторых исследований. Сдерживает его развитие и расхождение мнений в команде программистов по ряду вопросов. Это уже не первая попытка Китая отказаться от программного обеспечения, созданного иностранными компаниями. Разработки новых видов собственных операционных систем ускорились в КНР после обнародования информации об американской секретной программе электронного слежения под кодовым названием PRISM. Пока Китаю не удалось создать ОС, которая стала бы по-настоящему популярной среди населения. Эксперты полагают, что переходу китайских потребителей на альтернативные ОС препятствует ряд сформировавшихся привычек, в том числе желание пользоваться набором любимых программ, которые не всегда можно найти на китайских ОС.]]></text>
</doc>
