<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["2014 год напоминает ситуацию перед 1-й мировой войной"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Лемуткина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T15:38:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Основной «фишкой» приемной кампании в вузы текущего года стало тотальное снижение проходного балла. Иначе и быть не могло: слишком заметным оказалось падение оценок ЕГЭ вследствие беспрецедентной честности процедуры. Даже в РГГУ — лидере гуманитарных вузов по количеству поданных заявлений на одно место — 36 против 33-х в занявшей второе место Российской академии народного хозяйства и госслужбы и 24-х в оказавшемся на третьем месте МГИМО — средний проходной балл снизился на 4,5 пункта. А именно — с 81,5 в 2013 году до 77 в 2014-м. Так, к примеру, по биологии он понизился на 5%, по математике и обществознанию — на 9%, по истории — на 10%. Рост показателей зафиксирован лишь по одному предмету - русскому языку. И хотя он составляет лишь 1%, можно не сомневаться: слухи о «катастрофе» с преподаванием русского в школе в этом году оказались сильно преувеличенными. Не факт также, что снижение среднего балла абитуриентов свидетельствует об ухудшении их подготовки и по другим предметам, заверил «МК» ректор РГГУ Ефим Пивовар: «Свою роль тут сыграла и честность нынешней процедуры ЕГЭ, и качество заданий, и разнообразие вариантов задач по часовым поясам. Чтобы понять, насколько и в самом деле подготовлены к учебе в вузе ребята, зачисленные на первый курс, мы решили в течение ближайшей недели протестировать их. Вначале, в пилотном режиме мы выявим знания по географии, истории и русскому с литературой у политологов и журналистов. А затем — и у всех остальных. С теми, кому потребуется, мы проведем дополнительные занятия. А через год протестируем их снова и посмотрим, каков прогресс». Крайне важно при этом, особо подчеркнул он, изучение гуманитарных предметов и в технических вузах. Требуются лишь новые модели, т.к. прежние оказались неэффективными: «Необходимы сетевые проекты с взаимным проникновением технических и гуманитарных программ, причем, обязательно с привязкой к профилю специальности. К примеру, будущие нефтехимики должны дополнительно изучать регионоведение. А студенты какого-нибудь МИИТа — не просто историю, а историю железнодорожного транспорта». В любом случае гуманитарные сюжеты должны присутствовать в каждом высшем учебном заведении, пусть и самом что ни на есть техническом, предупреждает историк: «Недооценка в XXI веке гуманитарных технологий может привести к катастрофическим последствиям. Вот и нынешний международный кризис очень напоминает ситуацию перед первой мировой войной». Все ли главы государств понимают это?]]></text>
</doc>
