<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вирус Эбола: у заболевших американцев заметили улучшение]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T12:29:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заразившаяся смертельным вирусом Эбола американская миссионерка Нэнси Райтбол, доставленная медицинским спецрейсом в больницу в Атланте, помещена под пристальное наблюдение врачей. Работавшую медсестрой в Либерии 59-летнюю женщину перевезли из Западной Африки в Соединенные Штаты с теми же строгими мерами предосторожности, что и ее товарища по несчастью 33-летнего доктора Кента Брэнтли. Американцев, подхвативших лихорадку Эбола, перевозили через океан в специальных боксах, в условиях полной изоляции от окружающих. Пришлось устраивать раздельный перелет – потому что самолет располагает оборудованием, рассчитанным лишь на одного человека. При этом и Кента, и Нэнси одели в специальные белые защитные костюмы. Но если доктор Брэнтли нашел силы самостоятельно войти в больницу, то женщину пришлось ввозить в госпиталь на каталке. Заболевших поместили в инфекционное отделение университетского госпиталя Эмори, надежно изолировав от людей. Состояние обоих заболевших американцев улучшилось после того, как им дали экспериментальное лекарство, разработанное одной из частных биотехнических компаний из Сан-Диего. Это средство ранее было протестировано только на обезьянах. – Я знаю, что Кент получает наилучшее из возможных лечение, – заявляет Эмбер Брэнтли, жена заболевшего американского доктора. Она видится с мужем в больнице каждый день – через непроницаемую стеклянную стену. Стоимость лечения и транспортировки медиков-миссионеров составила $2 млн. – эти расходы легли на плечи благотворительных организаций, с которыми сотрудничали заболевшие. Пока не существует никакой панацеи от лихорадки Эбола, вызвавшей, начиная с февраля, смерть примерно 900 человек в Африке. По оценкам экспертам, смертность среди заразившихся вирусом Эбола составляет около 60 процентов (работающие в Африке американские врачи считают, что уровень смертности мог бы быть ниже при наличии нормальной системы здравоохранения – при своевременном выявлении заболевания у заразившихся увеличиваются шансы на выживание). Эбола – это название реки в Заире, в районе которой был открыт еще в 1976 году опасный вирус. По данным Всемирной организации здравоохранения, вирус Эбола в Западной Африке распространяется быстрее, чем врачи успевают взять под контроль очередную вспышку заболевания. Первоначальные симптомы болезни напоминают грипп. Вирус вызывает геморрагическую лихорадку, головные боли и слабость, развивающуюся в диарею, тошноту, проблемы с почками и печенью. У некоторых пациентов наблюдается внутреннее и внешнее (из глаз и десен) кровотечение. Распространяется заболевание при непосредственном контакте с больным, его кровью, органами или зараженной средой. Нынешняя эпидемия лихорадки Эбола началась в Гвинее, откуда распространилась на Либерию, Сьерра-Леоне и Нигерию, в которой недавно подтвердились два случая заболевания, сообщает Би-би-си. Андрей Яшлавский Нынешнюю вспышку геморрагической лихорадки Эбола, вирус которой был открыт в 1976 году, можно без преувеличения назвать самой крупной в истории. Так, с момента открытия вируса и до начала новой вспышки в мире погибло 1648 человек. С момента начала последней вспышки зафиксировано уже более 1300 заразившихся; погибло почти 900 человек. Если учесть, что обычно летальность при этой болезни доходит до 90%, ситуация вызывает особую тревогу у специалистов. Тем более что ни прививок, ни лечения от лихорадки Эбола до сих пор не придумано. Поначалу симптомы болезни, которую вызывает вирус из семейства филовирусов (всего пять подтипов), можно перепутать с рядом других вирусных инфекций, даже с гриппом (высокая температура, сильная слабость, мышечные и головные боли, першит горло). И все же развивается хворь стремительно — и почти сразу у пациента начинаются т.н. геморрагические проявления. То есть кровотечения из носа, глаз, ушей, кровавая рвота... Кровотечения бывают и внутренними. Кроме того, появляется сыпь и понос. «Симптоматика очень выраженная, ни на что не похожая», — рассказала «МК» заведующая кафедрой инфекционных болезней Первого МГМУ им. Сеченова Елена Волчкова. Инкубационный период длится 2–21 день. Болезнь сопровождается рвотой, поносом, сыпью, внутренними кровотечениями и в конечном итоге приводит к тяжелому нарушению функций печени и почек. В большинстве случаев заразившиеся не выживают. И хотя летальный исход, по статистике, наступает в 90% случаях, последняя вспышка унесла «всего» около 65% жизней. Доказано, что вирус передается через различные биологические жидкости — слюну, кровь, выделения. Поэтому болезнь можно подхватить, вступив в контакт с зараженным человеком или животным (обезьянами, шимпанзе, гориллами, а по некоторым данным, даже летучими мышами, антилопами и дикобразами). Самое ужасное, что до сих пор от этой болезни не придумали ни прививки, ни лечения. По поводу разработки вакцины почти одновременно заявили российские и американские ученые. Глава нашего Роспотребнадзора Анна Попова на днях заявила, что соответствующим исследованием сейчас занимается Государственный научный центр вирусологии и биотехнологии «Вектор» при ведомстве. А американцы пообещали выпустить вакцину уже в 2015 году. Американский доктор, заразившийся вирусом в Африке, сегодня получает лечение экспериментальным препаратом, созданным на основе иммуноглобулина, — то есть сыворотки, полученной из крови человека, который переболел, но выздоровел. Вроде бы лечение эффективно. От заражения же, как говорят специалисты, может спасти только «противочумный костюм» — вирус передается даже с потом и слюной. — На сегодня единственный способ профилактики — это изолировать нашу страну от приезда сюда зараженных, то есть установить кордоны в аэропортах, — говорит Елена Волчкова. Почему инфекция стала вести себя так агрессивно, можно только догадываться. Возможно, это связано с активным освоением африканских территорий. А может, не обошлось и без биотерроризма. Тем не менее борьба с лихорадкой сейчас превратилась в общемировую проблему — вчера по поводу ее распространения было даже созвано экстренное заседание ВОЗ. Екатерина Пичугина]]></text>
</doc>
