<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Деньги клиентов «Лабиринта» похищены: со счетов исчезли 100 млн рублей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T11:33:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полученные от клиентов турфирмы "Лабиринт" 100 млн руб были похищены, пишет РИА Новости. «Представители «Лабиринта» заранее не намеревались исполнять свои обязательства, в связи с чем не перечислили необходимые платежи авиаперевозчику — «Оренбургским авиалиниям», а полученные от граждан денежные средства в сумме не менее 100 миллионов рублей похитили и использовали по своему усмотрению», — сообщает прокуратура Москвы. В ходе прокурорской проверки было установлено, что руководители ООО "Лабиринт" с декабря 2013 по 1 августа 2014 года через различных турагентов в Московском регионе заключили с гражданами договоры о предоставлении туристических услуг. При этом представители фирмы заранее не намеревались исполнять свои обязательства перед клиентами, в связи с чем не перечислили необходимые платежи авиаперевозчику "Оренбургские авиалинии", а полученные от граждан деньги в размере не менее 100 млн рублей похитили и использовали по своему усмотрению, отмечается в сообщении. Материалы проверки были направлены в следственные органы, передает "Интерфакс" . Ранее Следственный комитет завел уголовное дело по факту мошенничества (ч.4 ст.159 УК РФ) разорившихся турфирм "Лабиринт", "Розу ветров Мир", "Идеал-тур" и "Экспо-тур", которые за небольшой промежуток времени объявили о своей несостоятельности. Как заявил официальный представитель СК РФ Владимир Маркин, их владельцы, зная о долгах перед своими партнерами, продолжали продавать путевки клиентам, и «практически деятельность названных туроператоров превратилась в финансовую пирамиду». Стоит отметить, что турфирма "Лабиринт", авиаброкера "Идеал-тур" и «Авиачартер» принадлежат одному владельцу - Михаилу Шаманову, который уже сутки не выходит на связь. Как сообщил врио главы Ростуризма Олег Сафонов, Шаманов являлся по факту владельцем двух этих компаний, но при этом юридически в этих компаниях не был учредителем. Сафонов добавил, что, согласно документам, руководителями организаций были другие люди.]]></text>
</doc>
