<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инсульт. Реабилитация в домашних условиях]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T10:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Здоровье не терпит растерянности и промедления, потому каждый должен знать, что делать, если в доме появляется больной инсультом. Как помочь пострадавшему человеку и организовать его дальнейшую жизнь? От приступа до реабилитации Справиться с инсультом без врачебной помощи практически невозможно, а потому в острой стадии болезни всех пациентов отправляют на стационарное лечение. Цель лечения – остановить распространение повреждений в мозговых клетках и максимально восстановить ту нервную ткань, которая уже была повреждена болезнью. Для этих целей существуют особые препараты – нейропротекторы и нейрорепаранты. Нейропротекторы – защитники здоровых клеток, они помогают остановить так называемую сосудистую катастрофу, не позволяя ей распространяться дальше на здоровые клетки. Цель нейрорепарантов иная  восстановить те клетки, которые болезнь успела повредить. Несмотря на такую разницу в функциях, существуют препараты, соединяющие в себе свойства и нейропротекторов, и нейрорепарантов, что делает их незаменимыми помощниками и в лечении инсульта в острой его фазе, и в поддержке на ранней стадии реабилитации. Когда острое состояние удается снять – начинается процесс реабилитации . И больному, и его близким необходимо настроиться на длительную и систематическую работу. Первая стадия реабилитации начинается еще в больнице. Больному покажут, какие упражнения необходимо выполнять для восстановления утраченных двигательных функций, что делать, чтобы вернуть себе полноценную речь, восстановить все рефлексы. Первые занятия пройдут под контролем специалистов. Лишь тогда, когда врачи убедятся, что опасность миновала, а пациент знает и умеет выполнять реабилитационные процедуры, больного отпускают домой. Реабилитация дома: предварительное обустройство Инсульт приносит в жизнь человека множество изменений. Увы, изменений неприятных. То, что до болезни выполнялось практически не задумываясь, после заболевания становится, порой, непосильной задачей. Потому необходимо внести определенные изменения в привычный жизненный устрой. Ванную комнату необходимо оборудовать поручнями, а еще лучше – поменять на душ. Поручни также необходимо установить в туалете, у кровати больного и в других местах квартиры, где пациенту придется садиться и вставать. Полы в доме обязательно должны быть освобождены от лишних вещей, ковров и проводов – они создают риск падения и без того высокий для человека, пострадавшего от инсульта. Обзаведитесь термометром для ванной – после инсульта часто снижается чувствительность кожи, и этот прибор поможет избежать ожогов. Если двигательные функции нарушены сильно, придется обзавестись креслом-коляской и убедиться, что с его помощью можно беспрепятственно перемещаться по квартире. Что включает в себя домашняя реабилитация 1.	Лечебная гимнастика. Внимательно следите за упражнениями, которые больному покажет специалист – дома вам необходимо будет ежедневно помогать ему в их выполнении и следить, чтобы работа проводилась регулярно и в полной мере. Упражнения «для галочки» результата не принесут. 2.	Логопедические упражнения. Восстановление речи – один из самых сложных и длительных процессов у пострадавшего от инсульта человека, потому лишь от неукоснительного следования всем предписанным упражнениям зависит, сможет ли больной вернуть себе полноценную речь. 3.	Массажи. Овладеть техникой лечебного массажа под силу далеко не каждому, потому, возможно, понадобится регулярно приглашать на дом специалиста. 4.	Часто для восстановления двигательной активности необходимо определенным образом выкладывать и фиксировать пострадавшие конечности. Вам предстоит запомнить, как это делается, и ежедневно проводить эту процедуру. А также следить, чтобы на теле больного не образовывались пролежни. 5.	Помните, что врачебный контроль необходим на любой стадии реабилитации, а потому регулярно посещайте с больным соответствующего специалиста. Это поможет вовремя скорректировать реабилитационный курс. 6.	Следите за состоянием больного. Повторный инсульт, увы, не редкость, потому при первых же симптомах возобновления болезни немедленно обратитесь за медицинской помощью. Не забывайте – жизнь после инсульта во многом тяжела. Оказывайте близкому человеку внимание и поддержку, вселяйте в него веру в собственные силы, напоминайте, что инсульт – это не приговор и восстановиться после болезни можно! Только ваша уверенность и поддержка помогут пострадавшему стойко перенести все невзгоды постинсультной жизни и вернуть себе здоровье.]]></text>
</doc>
