<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Командир блокпоста у Донецка — о гуманитарной помощи: «Очень нужны медикаменты, еда»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Самоделова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[донецк]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T17:40:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Вы не представляете, как мы ждем эту гуманитарную помощь, — говорит командир блокпоста Алексей. — Мы были уверены, что караван пойдет через контрольно-пропускной пункт «Изварино». Наши ребята ждали машины с гуманитарной помощью именно в этом районе. Подтянули силы, пробили дорогу возле Красного Луча, держали «коридор». Но Киев без фокусов не может. «Укропы» дали добро на пропуск машин через таможенный пост в Харьковской области. Наверное, будут проверять каждую машину, искать двойное дно. И, честно говоря, я не представляю, как караван пойдет дальше по территории, подконтрольной украинской армии. Ему же в любом случае придется идти по трассе через Славянск и Краматорск. Не верим, что нацгвардия не будет чинить препятствия российскому конвою. Только сейчас с ребятами в окопе обсуждали эту ситуацию. Все сошлись во мнении, что машины по дороге могут просто разграбить. Помощь до Луганской и Донецкой областей может не дойти. — Что особенно будет ценно в доставляемом гуманитарном грузе? — Очень нужны медикаменты. У нас много раненых, которых мы не можем вывезти. Ребята с тяжелыми ранениями находятся без обезболивающих. Оперировать приходится без анестезии. Раненные от боли теряют сознание. Но они взрослые мужики. А как страшно было смотреть на пострадавших от осколков снарядов детей после бомбежки Шахтерска! Очень не хватает продуктов питания. Пригодятся и крупы, и сахар, и детское питание, и спальные мешки, и электростанции. Жители Москвы и области собрали как раз то, в чем сейчас остро нуждается бедствующее мирное население. В Луганске из-за обстрелов жители вторую неделю остаются без воды и света. Там не работают ни магазины, ни аптеки. Нет хирургических инструментов, чтобы проводить операции. Весь юго-запад Донецка также остался без света и воды. В центре воду дают только вечером, на полтора часа. Марьинка и Петровка сейчас превратились в Славянск и Краматорск. Оставшиеся там жители не выходят из подвалов. Жара стоит страшная, доходит до 40 градусов.]]></text>
</doc>
