<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Аль-Каида» запустила новый «проект» в Южной Азии: Индия, Бангладеш и Мьянма]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T12:18:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На распространенном на джихадистских сайтах видео белобородый 63-летний доктор аз-Завахири, посверкивая очками, утверждает, что новая ветвь «Аль-Каиды» призвана «сокрушать искусственные границы», проложенные в регионе между мусульманами. Хотя в Индии большинство населения исповедует индуизм, в стране проживает более 177 млн. мусульман. Индийские мусульмане составляют большинство в штате Джамму и Кашмир, много мусульман живет в штатах Уттар-Прадеш, Западная Бенгалия, Бихар, Ассам, Керала, Махараштра, Джарханд, Карнатака. (Айман аз-Завахири упомянул мусульман Ассама, Гуджарата и Кашмира) В Бангладеше мусульмане составляют подавляющее большинство жителей страны, тогда как в Мьянме (бывш. Бирма) ислам исповедует лишь около 4% населения. При этом на западе Мьянмы в 2012 году начался конфликт между буддистами и мусульманами в штате Рахин, в результате чего в штате было введено чрезвычайное положение и началось бегство мусульман в Таиланд. Новая группировка «Аль-Каида на Индийском субконтиненте» признает верховенство лидера афганского «Талибана» муллы Мохаммада Омара и будет возглавляться пакистанским боевиком Асимом Умаром. По словам вождя экстремистов, за голову которого в США обещана награда в $25 млн., группировка «Аль-Каиды» в Южной Азии возникла не сегодня, а является плодом более чем двухлетних усилий «муджахединов» на Индийском субконтиненте по объединению в одно целое. Главарь террористов призвал единомышленников сплотиться ради проведения «джихада» против «неверных» и для восстановления халифата. Показательно, что заявление Завахири прозвучало на фоне стремительного роста известности другой группировки джихадистского толка – «Исламского государства», которое, будучи изначально иракским ответвлением «Аль-Каиды» теперь выступает в роли конкурента созданной Усамой бен Ладеном сети. Это произошло вследствие желания лидеров ИГИЛ установить контроль над еще одной группировкой религиозных экстремистов, воюющей в Сирии – «Фронтом ан-Нусра». Этот «Фронт» и был объявлен «Аль-Каидой» ее сирийским филиалом. А провозглашение лидерами ИГИЛ «исламского халифата» на контролируемых группировкой территориях Ирака и Сирии вызвало критику со стороны «Аль-Каиды». Так что вполне возможно, что отчасти выступление Завахири имело пиаровский смысл – заставить мир вспомнить о том, что «глобальным джихадом» занимается не только ИГИЛ. Впрочем, как отмечают аналитики, специализирующиеся на проблемах терроризма, вряд ли это выступление преемника Усамы бен Ладена сработает: видео Завахири выглядит скучным по сравнению с «динамичными» и хорошо отредактированными роликами «Исламского государства».]]></text>
</doc>
