<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликованы отрывки из книги Валери Триервейлер о жизни с президентом Франции Олландом и попытке самоубийства]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Ринаева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T14:08:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В книге с заглавием «Merci pour ce moment” (оно может быть переведено по-разному — и «Спасибо за мгновение», и «Спасибо и на этом») 320 страниц. Пока публике стали доступны несколько коротких фрагментов. В самом драматичном из них Триервейлер рассказывает, как она восприняла растиражированную таблоидами новость о тайных встречах Олланда с актрисой Жюли Гайе . “Информация о Жюли Гайе стала главной в утренних новостях. Я сломалась, я не могу это слышать. Я бегу в ванную. Я хватаю пакетик со снотворным. Франсуа (Олланд - «МК») идет за мной. Пытается выхватить пакет. Я устремляюсь в комнату. Он хватает пакет, тот рвется. Таблетки рассыпаются по кровати и по полу. Мне удается их собрать. Я глотаю, сколько могу. Я хочу спать. Я не могу пережить будущего. Я чувствую, что на меня обрушился шквал и у меня нет сил сопротивляться. Я хочу спрятаться. Я теряю сознание...» Остается непонятным, почему месье Олланд не воспрепятствовал Валери. Возможно, это объясняется на других страницах, которые еще не доступны читателям. В другом эпизоде Триервейлер рассказывает, что она испытала облегчение, узнав, что Мишель Обама тоже ревнует мужа . «Все, что я написала — правда, - заявила Валери журналу «Пари Матч». - В Елисейском дворце я иногда чувствовала себя, как репортер. И я слишком страдала от лжи, чтобы лгать самой». Журналистка Валери Триервейлер была гражданской женой Олланда с 2007 года по январь 2014-го. После публикации во французских СМИ о тайной связи президента с актрисой Жюли Гайе Валери попала в больницу, а затем Олланд объявил о разрыве с Триервейлер .]]></text>
</doc>
