<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Арестованному за раскраску звезды руферу грозит до 7 лет лишения свободы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T17:43:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В зал завели молодого кучерявого мальчишку, который был похож на школьника: легкая ветровка, джинсы, кроссовки. Впрочем, даже когда его завели в клетку, парень не растерялся и вел себя собранно, на вопросы судьи отвечал быстро. Позже выяснилось, почему, как выразился адвокат Подрезова - "ребенок, который лазает по крышам", был так не возмутим. Оказалось, что у Подрезова уже есть опыт общения с судьями - у парня была судимость за кражу, которую он совершил в 2011 году. Его осудили на два года условно. Подрезов проживал в Санкт-Петербурге с мамой. Его отец погиб, поэтому женщина поднимала его одна. С учебой у парня дела не ладились. Он так и не получил аттестат, потому что не смог сдать ЕГЭ. После школы он практически нигде не учился, не работал, проживал с мамой. Впрочем, установить, зарабатывал себе на жизнь руфер, а по совместительству и диггер, или жил на деньги матери, так не удалось. Парень говорил одно, в материалах дела была написано совсем другое. - Я на удалении работаю администратором сайта,- сказал молодой человек. Но в материалах дела это отряжено не было. Последние два года Подрезов проживал со своей девушкой. Они снимали квартиру в Санкт-Петербурге. К маме он заходил, чтобы помочь по хозяйству. Однако в начале лета Подрезов поссорился со своей подругой и уехал в Москву, где якобы снимал квартиру. Здесь он тоже официально нигде не работал. Что он делал на высотке, пока не понятно. По словам самого обвиняемого, он просто залез со всеми в высотку, потому что "любит лазить по крышам", но звезду не красил. Кто это делал, не видел, не знает. Кстати, как пояснил адвокат Подрезова Вадим Лисицын, роль его подзащитного не установлена. И вообще, у следствия нет никаких доказательств вины Подрезова. - Ишутин, Подрезов и "Мустанг" были знакомы, потому что лазили вместе по крышам. Но это разные группы. И звезду мой под защитный не красил, - сказал Лисицын. Кстати, задержали Подрезова в Санкт-Петербурге, куда он приехал, "чтобы помочь маме". - Задержали, когда я выходил из маршрутки, - пояснил парень. В материалах дела было указано, что его разыскивали и задержали в ходе оперативных мероприятий. Адвокаты Подрезова (их у него двое) просили суд продлить задержание на 72 часа или назначить меру пресечения, не связанную с лишением свободы, так как Подрезов живет с мамой, собирается учиться. Кроме того, он молод. Тот же домашний арест, предположили адвокаты, их подзащитный может отбывать в Санкт-Петербурге, где и прописан. Но судья согласилась со следствием, которое утверждало, что руферу вменяется вандализм и хулиганство, за которые ему грозит до семи лет. Кроме того, он уже был судим. Ко всему прочему, он может скрыться от следствия и уничтожить улики. В итоге Подрезова арестовали до 19 октября.]]></text>
</doc>
