<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марцинкевич получил пять лет тюрьмы и обвинил в этом педофилов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анжелика Панченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T22:03:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Сейчас посмотрим, кто правит в нашей стране», - такими загадочными словами в пятницу предварил начало оглашения своего приговора Максим Марцинкевич - известный в прошлом скинхед, в последнее время «переобувшийся» в эксцентричного общественного активиста. Публичные экстремистские выходки — конек Марцинкевича — раньше уже стоили ему нескольких лет свободы. Один раз его осудили за то, что «зиганул» в клубе, где шли политические дебаты. Второй — за постановочный видеоролик «казни «таджика-наркоторговца». И вот теперь его ждал новый обвинительный приговор за видеоролики, в которых он высказывался в адрес не славян. Впрочем, еще один процесс над Тесаком, видимо, так и не смог остудить его горячей любви к выступлениям. Во всяком случае, как только судья назвала Марцинкевичу его совсем не маленький срок - 5 лет колонии строгого режима - стало ясно, что его «посмотрим» было лишь «подводкой», чтобы эффектно заявить: «Теперь понятно, что у нас правят педофилы». 15 августа Кунцевский суд Москвы выносил Максиму Марцинкевичу приговор по 282-й, «экстремистской статье». Он обвинялся «в возбуждении межнациональной вражды». Тесак — личность известная, но то, что на его приговор соберется столько прессы и «сочувствующих», стало, видимо, неожиданностью для Кунцевского суда. Разместить в зале удалось не больше трети пришедших. Когда места на скамейках закончились, приставы выстроились живой стеной перед дверью зала, оттеснив не попавших на приговор представителей СМИ. Зачем-то они привели с собой овчарку, которая набросилась на одного из телеоператоров и прогрызла ему дырку в шортах. Впрочем, с помощью одного из адвокатов Марцинкевича в зал легко прошел Иван Миронов — тоже известный в прошлом подсудимый (обвинялся в покушении на Чубайса), придерживающийся националистических взглядов. Как следовало из приговора, Марцинкевич на своей странице «В контакте» с 14 сентября по 14 октября 2013 года разместил три видеоролика экстремистского содержания. Два из них — его, Марцинкевича, специфические, с учетом его националистических взглядов, рецензии на фильмы «Сталинград» и «Околофутбола». Третий — к его съемке, правда, сам Марцинкевич отношения не имел, он только «запостил»— содержал в своем названии расхожий «патриотический» совет, кого нужно выкинуть из столицы, чтобы в городе воцарилось счастье. Эксперты, как следовало из приговора, сочли комментарии Тесака экстремистскими, поскольку он заострял внимание своих потенциальных зрителей на проблемах вражды главного героя с одной из неславянских наций. А рассказывая о фильме «Сталинград», он был одет в майку, где на груди красовалось число 88, которое, по убеждению экспертов, «устойчиво ассоциируется в молодежной среде с нацистским приветствием». То, что Тесак в своей рецензии назвал одну из героинь «подстилкой» для мужчин другой национальности, эксперты сочли «оскорблением для всех женщин, решивших связать свою судьбу» с такими мужчинами. Суд с этими выводами экспертов согласился и отправил Максима Марцинкевича в колонию строгого режима на пять лет. Адвокаты осужденного на процессе придерживались совершенно противоположной позиции - дескать, Марцинкевич ни в чем не виноват и его следовало оправдать, поскольку во-первых, «рецензии, данные Марцинкевичем должны были оцениваться экспертами во взаимосвязи с теми художественными произведениями, которые он рецензировал, так как они были написаны под впечатлением от этих фильмов». Во-вторых, «видеоролик был просто перенесен его подзащитным на свою страницу в интернете». В-третьих, «действия Марцинкевича не носили никакого пропагандистского или политического характера, а были всего лишь его способом зарабатывания денег, поскольку ему платили за размещение его рецензий в группе, чтобы повысить посещаемость страницы этой группы, что повышало количество рекламы». В пятницу, выйдя из суда, адвокаты заявили, что будут обжаловать приговор. По их словам, суд неправильно положил в основу обвинительного приговора заключение, в котором «эксперты вышли за рамки уголовного процесса, оценивая видеоролики Марцинкевича с юридической точки зрения, что противоречит законодательству». Сами защитники настаивали на повторной лингвистической экспертизе, но суд им в этом отказал, хотя тот факт, что они самостоятельно сделали пять экспертиз по делу, помогло переквалифицировать один из эпизодов, вменяемых их подзащитному. Впрочем, придерживающийся националистических взглядов Иван Миронов, который следил за этим процессом, уверен, что взгляды Марцинкевича здесь ни при чем. - То, что ему дали такой срок за какую-то ерунду, это педофильское лобби, - громко заявил Миронов. - Это все из-за его проекта «Оккупай-педофиляй», я в этом уверен на сто процентов. Сейчас еще трое его ребят из «Оккупай-педофиляй» находятся под следствием. Такое же мнение высказывал и сам Марцинкевич на одном из предшествующих приговору заседаниях суда. Он подчеркивал, что в результате деятельности его движения были привлечены к уголовной ответственности за педофилию пять человек, один из которых был осужден как раз Кунцевским судом. И даже гособвинитель на процессе у педофила, пойманного Марцинкевичем и у самого Марцинкевича был один и тот же. Тогда он надеялся, что это обстоятельство ему поможет и суд отнесется к нему снисходительно. Но его надежды не оправдались. Судья дала Марцинкевичу ровно столько, сколько запросил прокурор... 30-летний пропагандист национал-социалистической идеологии Марцинкевич ранее входил в так называемую «народную национальную партию», а потом создал объединение скинхедов «Формат-18». В 2010 году оно было запрещено как экстремистское. Первую судимость Тесак получил в 2008 году за нацистские выкрики в ходе дебатов между журналистами Юлией Латыниной и Максимом Кононенко, которые состоялись в 2007 году столичном клубе «Билингва». Организовал эти дебаты Алексей Навальный, он же и написал тогда заявление на Тесака. В 2009 году Марцинкевичу вынесли второй приговор. Ему вменили в вину съемку видеоролика, в котором пара десятков человек, одетые в балахоны ку-клукс-клана, якобы, казнили «таджикского наркоторговца». В суде Марцинкевич рассказал, что видео он снял по просьбе телевизионщиков, которые готовили программу, посвященную вопросам национализма. Впрочем, представители телеканала открестились от националиста. За эту "художественную находку" Марцинкевич вкупе с предыдущей выходкой в клубе отсидел 3,5 года. Выйдя на свободу, Марцинкевич создал движение, одним из ответвлений которого как раз и стал проект «оккупай-педофиляй». Марцинкевичу, который после отсидки жил в том числе за счет средств, получаемых им за проведение платных семинаров, содержащих такие советы, как выжить в тюрьме или безнаказанно совершить кражу в магазине, проект «педофиляй» также стал приносить прибыль. От желающих, поучаствовать в охоте на педофилов, которых ловили «на живца», договариваясь через интернет о встрече от имени несовершеннолетних, а потом изощренно над ними издеваясь, не было отбоя. «Охотники» готовы были платить за это деньги, а выложенные в интернет видеоролики со сценами издевательств над попавшимися, набирали огромное количество просмотров. Впрочем, в России у этого движения с очень спорными методами будущего нет. Одного из последователей Марцинкевича в Набережных Челнах недавно осудили на десять лет за убийство. Еще двоих - за кражу говядины из гипермаркета...]]></text>
</doc>
