<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Онищенко назвал Пепси и Колу "химоружием США", а Польшу - "европейской помойкой"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T12:31:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Помощник председателя правительства РФ, бывший главный санитарный врач России Геннадий Онищенко высказал на радио "Эхо Москвы" свою точку зрения на введение запрета на импорт в РФ говядины, свинины и птицы, морепродуктов, молочных продуктов, овощей и фруктов из стран, вводивших ранее антироссийские санкции: США, государств Евросоюза, Канады, Австралии и Норвегии. Прежде всего Онищенко выразил радость по поводу того, что, наконец, будет поставлена точка в поставках из США куриных окорочков, или как их прозвали в России "ножек Буша". С этими ножками Онищенко боролся давно. "Мы наконец-то я думаю, добьем затянувшуюся во времени тему ножек известного политического США. Когда мы начинали, миллион 800 тонн они вывозили. Последние цифры было 250 тысяч тонн. Сейчас будет закрыто", - сказал он. При этом Онищенко видит в этом запрете и тот положительный момент, что производители окорочков имеют серьезное лобби в правительстве США и могут давить на власти. Лишившись поставок в Россию они устроят такое, что "мало не покажется". "Я посмотрю, как там поведут себя эти господа. Потому что я знаю не понаслышке, куриный бизнес США очень активно ведет себя по отношению к своему правительству. Как они разговаривают со своим министерством торговли, мало не покажется. У них есть свой лоббистский инструмент. Законный вполне и когда они приезжали к нам на переговоры, то те у них ходили в пристяжных", - сказал Онищенко. После этого помощник Медведева посетовал, что в список запрещенных продуктов из США не попали такие напитки, как Coca-Cola и Pepsi, назвав их "действующим химическим оружием". "О чем я сожалею по США. В этот список не вошло реально действующее химическое оружие, которое применяется. Это Пепси-Кола и Кока-Кола", - сказал Онищенко, подчеркнув, что выражает личную точку зрения. Он добавил, что запрет этой газировки возможно состоится в будущем. "Это я думаю следующий этап", - сказал он. Затем Онищенко коснулся европейского рынка. По его мнению финские фермеры, чья молочная продукция в основном предназначалась для поставки в Россию, теперь "поднимут на вилы собственное правительство". "Вот сейчас закрыли им, куда они денутся с этим. А это же скоропортящийся, его на склад не положишь, и солидолом не смажешь и не сохранишь до следующего года", - объяснил Онищенко возможные недовольства финских производителей. Также по его мнению на пользу здравоохранению пойдет и закрытие поставок из Польши, которую Онищенку назвал "европейской помойкой". "Польша это европейская помойка. Именно помойка. В нее собиралось все, что негоже в Европе, перелицовывалось и везлось к нам на Россию, - заявил Онищенко. Он также выразил опасение, что все-таки эти товары будут попадать в Россию методом реэкспорта, поэтому по его мнению, надо переориентировать бизнес на национального производителя.]]></text>
</doc>
