<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шалтай Болтай засветил обещанную «переписку Медведева» при помощи рептилоида]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T18:51:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итак, мотивом стало принятие за последнее время большого числа законов, регулирующих интернет. «Дорогие друзья! - говорится в первой публикации на «Шалтае» на медведевскую тему. - За последние несколько недель руководство страны неприятно удивило нас глуповатыми инициативами в области ужесточения регулирования в интернете. Естественно, на это захотелось как-то отреагировать». Здесь и далее редакция «МК» сохраняет авторскую орфографию и пунктуацию в цитатах с ресурса Shaltay Boltay. Сообщество сообщает, что благодаря Твиттеру нашло несколько устройств фирмы Apple и аккуантов, которые могли бы принадлежать Медведеву и решило полюбопытствовать, что там. И сразу же разочаровывает: «Там нет ничего особо интересного. Например, аккаунт firtreeman14@gmail.com используется для покупок в инете, на том же Амазоне. Наш гаджетоман является активным покупателем новинок техники и вещей за границей. Используется при этом левый акк и чужая кредитная карта, видимо, Дмитрий Анатольевич не хочет известности. Зато Амазон испытывает определенные проблемы с доставкой заказов на охраняемые объекты». Другой аккаунт, damspace@yandex.ru, используется для личной переписки и привязан к ряду сервисов (Д.А. стоит сменить все пароли на них). Ну и еще один аккаунт usilyaev@yandex.ru — используется для «легкой» рабочей переписки. Ничего секретного, только «лирика» и общение с соратниками». В качестве лирики фигурирует упоминание о переписке с Дворковичем по поводу бюджета, а дальше идет интригующая фраза: «О, кстати, фигурирует почта Тимаковой (пресс-секретарь Дмитрия Медведева - «МК») на гмайле и майл ру, наличие которой она так уверенно отрицала. Выкладываем кусочек массива». Далее следует ссылка на файл, который предлагается скачать. Однако скачиваются только рекламные и эротические ролики. Впрочем, напомню, что в России ресурс Shaltay Boltay блокирован, зайти туда из России можно только через «зеркало». Возможно, при входе с территорий, где ресурс разрешен, эффект и другой. «В общем все довольно скучно и спокойно, - еще раз повторяют авторы. - Такое впечатление, что Дмитрия допускают только к правке некоторых своих выступлений и фотографированию достопримечательностей в тех местах, где он появляется. Хоть нам и скучно разбирать эти массивы, но продолжение все-таки последует» Подпись: «Анонимный Интернационал». Конец первой серии. А дальше следует загадочный титр: «Все вышеизложенное (включая архив почты) является художественным вымыслом. Любое сходство с реальными людьми или событиями является случайным. Проект «ДАМ» будет подготовлен на факультете компьютерного моделирования протокиборгов на кафедре изучения античных цивилизаций университета Донецка в 3014 году, однако выложенные материалы были на днях предоставлены редакции Шалтая Болтая знакомым высокопоставленным рептилоидом, пожелавшим остаться неизвестным». В общем, вся история с почтой Медведева и его перепиской похожа на ироничную фальсификацию. Но вот микроблог премьера, напомним, был взломан в реальности . Как сказал «МК» директор Координационного центра национального домена сети интернет Андрей Колесников, для того, чтобы этого больше не происходило, не обязательно отказываться от Apple и Твиттера. И премьеру вовсе не обязательно нанимать бригаду программистов для безопасного ведения своего микроблога. Достаточно следовать нескольким простым правилам: «Нужно придумать достаточно сложный пароль, который не нельзя будет быстро подобрать. При этом он совсем не обязательно будет трудным для запоминания - например, может содержать памятные даты, первые и последние буквы имени и т.д. Необходимо время от времени его менять, рекомендуется делать это не реже раза в три месяца. Пароль ни в коем случае нельзя сообщать третьим лицам, и желательно не использовать одну и ту же комбинацию для разных сервисов - пароль везде должен быть свой. Кроме того, необходимо следить за собственным электронным почтовым ящиком и менять пароль на нем, так как при помощи электронной почты очень часто можно получить доступ ко всем другим аккаунтам пользователя на других площадках».]]></text>
</doc>
