<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Готовые домашние задания: плюсы и минусы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T13:40:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как правило, книги по ГДЗ делятся по классам и предметам, однако могут отличаться и по авторству. Полезны ли ГДЗ , или это еще один способ школьнику быстро и бездумно справиться с домашним заданием? Ответить на этот вопрос односложно нельзя. Все дело в том, как используются ГДЗ и с какой целью. Представим, что школьник, который хорошо учится, начал испытывать трудности с тем или иным предметом. Предметов, особенно с началом средней школы, становится больше, они становятся более специализированными и сложными. Взять, к примеру, физику, химию, биологию, иностранный язык, геометрию, алгебру - разбираться во всем этом, да еще и в таких темпах, в которых новый материал подается к изучению, непросто. А теперь представим, что ученик не смог понять новую тему, пропустил пару занятий, не дописал конспект. К кому ему обращаться за консультацией? У учителя может не быть времени на общение с этим учеником отдельно, и винить его за это не стоит - и без того нелегкая работа учителя сопряжена с массой внеклассной работы. Родители могут быть также заняты или попросту незнакомы с темой. В этом контексте, когда ребенок самостоятельно начинает разбираться с новым сложным материалом, ГДЗ могут стать хорошим помощником. Не обязательно бездумно переписывать решения - можно ведь брать их в качестве примера, на их примере разбирать алгоритмы решения и так далее. В конце концов, даже использование ГДЗ в качестве шпаргалки и банальное переписывание - это подсознательное изучение материала. ГДЗ также могут дать дополнительную уверенность ребенку, и с их помощью он будет чувствовать себе уверенней у доски или во время контрольной. Тем не менее, ГДЗ могут и навредить, если использовать их неправильно. При ежедневном переписывании ответов с целью поскорее справиться с домашним заданием, ГДЗ действительно могут сделать медвежью услугу - ребенок перестанет усваивать новый материал, мыслить логически и творчески вообще. Поэтому родители, которые используют ГДЗ сами или дают им пользоваться своему ребенку, должны следить, чтобы готовые домашние задание из помощника не превратились в инструмент для увиливания от уроков. Реклама]]></text>
</doc>
