<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минкомсвязь: распоряжение о доступе к WiFi по паспорту коснется лишь операторов связи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T13:12:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Данные о пользователях общедоступных WiFi-сетей должны будут предоставлять операторы связи, отправив пользователю запрос по смс, частные лица, установившие точки доступа WiFi, освобождаются от данной обязанности, сообщили в Минкомсвязи. Правительство РФ распорядилось идентифицировать пользователей общедоступных WiFi-сетей, соответствующий документ размещен в банке нормативных и распорядительных актов. Согласно документу теперь оператор сети должен установить имена и фамилии пользователей, «подтверждаемые документом, удостоверяющим личность». «Если точка доступа wi-fi установлена оператором связи, то он должен отправить пользователю запрос на получение идентификационных данных по смс или предложить специальную форму для указания данных перед открытием доступа в интернет. Если точка доступа WiFi установлена частным лицом, никаких обязанностей у него в связи с изменениями не существует», — разъяснили в Минкомсвязи. Порядок идентификации установлен таким образом, что оператор вправе выбирать, как именно осуществлять идентификацию пользователя. «Например, он может сделать это посредством запроса в соответствующий орган власти. В то же время пользователь обязан предоставить любую идентификационную информацию, например имя, фамилию и отчество, номер водительского удостоверения и так далее», — отметили в Минкомсвязи.]]></text>
</doc>
