<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Самый высокий человек планеты скончался в Украине]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T19:25:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дипломированный ветеринар (Леонид окончил с отличием Житомирский сельхозинститут) вследствие болезни ног был вынужден оставить любимую работу и проводить время вблизи родительского дома в Подолянцах. "Вечно дотационная" Житомирская область занимает последнее место по уровню благосостояния ее жителей, так что на регулярную помощь государства Лене рассчитывать было бессмысленно. Знакомство с журналистом "МК" стало во многом определяющим в судьбе этого застенчивого парня. После нескольких публикаций в газете в полесскую глубинку зачастили иностранцы и бесчисленные украинские "охотники за сенсациями". Распространение новости о самом высоком землянине способствовало притоку в его скромное жилище одежды и обуви нестандартных размеров (рост Стадника составлял 2.57 м). В частности, редакция «МК» заказала в лучшей московской обувной мастерской сапог 66-го размера, для чего журналист Светлана Самоделова во время командировки собственноручно сняла мерки, а в свой следующий приезд вручила растроганному великану новую обувь. В конце марта 2008 года тогдашний президент Украины Виктор Ющенко вручил Леониду Стаднику "Шевроле Такуму". Автомобиль переоборудовали на Запорожском автомобильном заводе, установив специальное сидение с низкой посадкой и переконструировав подголовник. А до этого один местный умелец подарил было великану специально сконструированный для него велосипед. Но что-то в расчетах "не срослось", и Леонид был вынужден, как и раньше, полагаться исключительно на свои ноги. Интересно, что в первом классе Леня Стадник считался самым низкорослым учеником во всей Ольшанской школе, что в семи километрах от родных Подолянцев. В 12 лет у мальчика начала развиваться доброкачественная опухоль мозга. Его отправили в Киев на операцию, в ходе которой нейрохирург случайно задел гипофиз и зрительный нерв. Врачебная ошибка привела к ухудшению зрения и к ускоренному росту мальчишки. К 8-му классу Леня был выше любого из учителей. Несколько лет назад Стадника лечили в престижной украинской государственной клинике “Феофания”. Навещал его в палате лично президент Ющенко. Но пребывание в медучреждении, прежде относившемся к знаменитому 4-му управлению Минздрава, улучшило состояние украинского Гулливера лишь на считанные месяцы. Особенность акромегалии (так называется заболевание, ведущее к гипертрофированному росту) в том, что лечить ее баснословно дорого, а эффект от лечения почти незаметен. Ложиться под нож Леонид всегда панически боялся, не в последнюю очередь из-за той самой неудачной операции в подростковом возрасте. И все-таки его стали исподволь “подталкивать” к согласию на повторное хирургическое вмешательство, обещая привлечь на этот раз лучших из лучших нейрохирургов Украины. — Конечно, я очень трясся перед новой операцией, — вспоминал Леня. — Да любому на моем месте, наверное, было бы страшно. Но дальше расти — еще страшнее. Поэтому согласился. Тогда, три года назад, самому необычному пациенту “Феофании” крупно повезло. Потому что как раз в тот трехнедельный период подготовки к удалению опухоли гипофиза в Киеве на базе элитной клиники проводился международный врачебный конгресс. Среди его участников оказался едва ли не самый знаменитый — не только в США, а и во всем мире — специалист по аденомам гипофиза Уильям Колдвелл. Профессор университета Солт-Лейк-Сити (штат Юта), прознав про готовящуюся сверхсложную операцию, изъявил желание поучаствовать в ней. Причем за свою работу Колдвелл не взял ни гривны. Для светила нейрохирургии, по его собственным словам, куда важнее был престиж медицины. И вот — самого высокого, к его собственному несчастью, человека на планете не стало. Похоронят Леонида завтра, 26 августа.]]></text>
</doc>
