<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Ионина стала не "Миссис мира", а "Королевой мира"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Селиверстова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T18:28:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Организаторы международного конкурса красоты "Миссис мира" заявили, что петербурженка Юлия Ионина не участвовала в этом конкурсе, передает ИТАР-ТАСС . "В связи с многочисленными публикациями по поводу победы российской участницы на конкурсе "Миссис мира" имеем честь заявить от имени компании Мrs. WORLD, Inc и ее президента Дэвида Мармела о том, что упомянутое соревнование, прошедшее в Эквадоре, никак не связано с конкурсом "Миссис мира"", - говорится в пресс-релизе компании "Четвертая власть", представляющей конкурс в России. В нем отмечается, что уполномоченным представителем международного конкурса красоты "Миссис мира" в России с 2006 года является ЗАО "Четвертая власть". "Только эта организация, согласно договору с президентом компании Мrs. WORLD, Inc, имеет право делегировать российскую участницу на финальное шоу конкурса", - говорят организаторы. Выяснилось, что Ионина участвовала в конкурсе Queen Beauty World, который к "Миссис мира" не имеет отношения. А конкурс "Миссис мира" в этом году еще не проходил - он запланирован на конец ноября и пройдет в Вашингтоне, заявили организаторы. Напомним, в выходные Ионина сообщила на своей странице в соцсети, что стала новой миссис мира. "I'm new MRS WORLD 2014, Queen Beauty World", - написала она. Информацию о том, что Ионина завоевала титул миссис мира, после этого подтвердила и ее пресс-секретарь Ольга Филатова. "Мне был присужден титул Mrs Queen Beauty World 2014. Мой международный представитель на этом конкурсе заявил, что смогу официально использовать названии "Миссис мира“, при этом указывая, что победа была присуждена в конкурсе Queen Beauty World, проходящим в Эквадоре 9 августа", - цитирует девушку НТВ .Чтобы избежать дальнейших недоразумений, Юлия Ионина попросила СМИ отныне официально называть ее "Королева мира — 2014".]]></text>
</doc>
