<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд в третий раз отказался отправлять Навального в СИЗО]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T13:43:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Об этом говорится в постановлении судьи Елены Коробченко, оглашенном в пятницу, передает « Интерфакс ». Таким образом суд отклонил поданное ранее в пятницу ходатайство прокуратуры и ФСИН, которые просили сменить Навальному домашний арест на содержание в СИЗО из-за нарушения им условий домашнего ареста. Сторона обвинения усмотрела нарушение в том, что Навальный давал журналисту телеканала "Дождь" комментарии по уголовному делу. После этого представитель Федеральной службы исполнения наказаний, сопровождавший Навального, написал рапорт о вышедшем на телеканале интервью подсудимого. Таким образом, по мнению надзорного ведомства, Навальный нарушил условия домашнего ареста, а значит, мера пресечения должна быть ему изменена. Суд не усмотрел в представленном ходатайстве доказательств нарушения условий домашнего ареста. Кроме того, говорится в постановлении, на предыдущих судебных заседаниях прокуратура и ФСИН уже обращались к суду с ходатайством, мотивированным схожим образом, и решение суда по нему об отказе в изменении меры пресечения уже вступило в законную силу. Сам Навальный напомнил суду, что с таким ходатайством служба выступает уже в третий раз, передает РИА Новости . "Это незаконное ограничение, я не намерен молчать о сфальсифицированных обвинениях по делу, по которому могут посадить меня и моего брата. Но никакие условия домашнего ареста я не нарушал, интернетом не пользовался", — заявил он. Братьям Алексею и Олегу Навальным предъявлено обвинение в хищении свыше 26 миллионов рублей у "Ив Роше Восток" и более 4 миллионов рублей у фирмы "Многопрофильная процессинговая компания". Также им вменяют отмывание более 21 миллиона рублей. Алексей Навальный уже осужден на пять лет условно по другому делу — о махинациях с деньгами "Кировлеса". Кроме того, в отношении него был возбужден еще ряд дел.]]></text>
</doc>
