<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В столице открывается Московский международный автосалон]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Белоусов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T17:22:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Московский международный автосалон — знаковое мероприятие для страны. Однако нынешнее автошоу по сути лишь большая дилерская деревня. В «Крокус Экспо» можно за один день пощупать и потрогать почти все, что предлагается на рынке России или вот-вот выйдет на него. А стоя за ленточным ограждением, можно полюбоваться концептами и понять, что большинство из них — картонные муляжи, выкрашенные яркой краской. Всего же на мотор-шоу представлен 51 автомобильный бренд. Наше все Россия — для россиян. Московский автосалон — для тольяттинцев. С изрядной (если не сказать чрезмерной) дозой японо-французской крови в жилах «АвтоВАЗ» стал основным хедлайнером столичного мотор-шоу. Главный козырь — концептуальный седан LADA Vesta — прообраз автомобиля, который покупатели смогут приобрести только в 2016 году (если у завода все пойдет путем, а не как сейчас — с многомиллиардными убытками). В рамках ММАС посетители смогут впервые лицезреть кроссоверы LADA Xray и LADA Xray Cross, созданные, увы, не своими силами, а на основе Renault Sandero и Duster соответственно. Эти машины появятся в продаже вместе с Vesta через полтора года, поэтому в стенах выставочного центра «Крокус Экспо» мы видим лишь их прототипы. Наш ответ линейке Skoda Scout — LADA Largus Cross. LADA Kalina Cross также отмечает премьеру в Москве. В Интернете полно фотографий этих машин, но формально премьеры еще не было. УАЗ и ГАЗ Московский международный автосалон проигнорировали якобы из-за высоких цен на аренду площадей. На деле им просто нечего показывать. Так же поступят SsangYong, Isuzu и Volvo. Последняя провела 27 августа премьеру кроссовера XC90 второго поколения в Швеции — в общем, не до нас. Основной поток Peugeot привез на ММАС-2014 мировую премьеру обновленного седана 508. Вообще, он уже полностью рассекречен, в Европе на него известны цены и начаты продажи, но атавизм под названием «международный автосалон» предполагает, что мировая премьера — это когда люди видят машину живьем. На стенде можно увидеть концепты Peugeot 308 R и дакаровский болид 2008 DKR. Renault адресовала мировую премьеру фанатам автомобильных гонок: спортивный болид Renaultsport R.S. 01. Этот 500-сильный спорткар примет участие в новом монокубке мировой серии Renault. Chevrolet показывает обновленный Tahoe, отбрасывающий огромную тень на коротышку Chevrolet Tracker. Продажи маленького кроссовера General Motors должен начать совсем скоро, так что стоит посмотреть на него в «Крокусе». Интересными новинками выглядят вседорожная версия Skoda Octavia Scout, которая будет стоять рядом с концептом VisionC. Volkswagen радует обновленной Jetta, которую в Европе еще не видели, а также рестайлинговыми Touareg и Scirocco. Citroёn демонстрирует россиянам хэтчбек DS3 с новыми фарами и обновленный фургончик Jumper. SEAT дает потрогать «заряженный» хэтчбек Leon Cupra. Subaru впервые привезла обновленный универсал Outback и показывает вторую версию концепта Viziv. Toyota демонстрирует обновленный и горячо любимый россиянами седан Camry, который получил новый 2-литровый двигатель и 6-ступенчатую АКП в придачу к нему. Ford совместно со своим российским партнером Sollers представил в Москве шесть новых автомобилей. Все они уже засветились так или иначе, но для столичной публики станут новинками. Помимо компактного кроссовера Ford EcoSport, на который уже объявили стартовую цену, посетители смогут узреть пятидверный хэтчбек Ford Fiesta. Его снова будут продавать в России в следующем году, так же, как и новый Mondeo, который уже несколько лет не может попасть ни в Европу, ни к нам, а еще обновленный Focus и новый Mustang, а также новое поколение Ford Transit, которое уже производится в Елабуге. Марка KIA знакомит россиян с электрокаром Soul и концептом GT4 Stinger, глядишь, и «маэстро» Питер Шрайер заглянет на стенд. Китайский фронт Китайцы — завсегдатаи большинства европейских автосалонов, и Москва не исключение. У нас представители автопрома Поднебесной с удовольствием рассказывают о том, что они слепили, по фотографиям и схемам, сделанным на прошлых мотор-шоу. Бренд Lifan представил новые поколения моделей Smily и Solano. Первый — копия MINI, второй — хороший и просторный седан для таксистов. Brilliance подготовила дебют седана H530, который ну очень похож на модели BMW 3-й и 5-й серий, да еще с шильдиком а-ля Toyota. Great Wall представил россиянам целую линейку кроссоверов под люксовым брендом Haval. Марка Dongfeng, купившая PSA Peugeot Citroёn, выставила на подиум кроссовер AX7 и спортивный седан L60, похожий чем-то на VW, а бренд Chery показал не только новый Tiggo 5, на который уже развешены ценники, но и седан A19. Среди китайских брендов также Changan, Geely, Haima и доселе невиданная марка Hawtai. Последняя привезла в Москву смесь Porsche Cayenne, Volvo XC90 и Hyundai Santa Fe под названием Boliger. Богатым и знаменитым Среди премиальных марок мировую премьеру представила Audi — обновленное семейство Audi A7 Sportback, которое получило полностью светодиодные фары, отказалось от вариаторов и подорожало. По сути, это лишь формальная премьера, так как машины показали еще два месяца назад и на них уже собирают предварительные заказы. Марка Acura только набирает обороты в нашей стране — продажи ее двух кроссоверов идут неплохо, а в конце 2014 года к ним присоединится долгожданный седан TLX. «Дочка» Honda утверждает, что на ММАС-2014 состоится европейская премьера этой модели. Что ж, круто, только в Европе бренд Acura не представлен. Но взглянуть на новую полноприводную машину со светодиодными фарами все ж интересно. Рядом с ней приткнулся концепт модели NSX — вскоре это спортивное купе обретет черты серийного и в 2015 году прибудет к российским дилерам. BMW уставила стенд своими новейшими моделями: X3, X4 и X6, но главная премьера — бронированный X5 Security Plus, который станет доступен российским клиентам. Cadillac привез в Москву новые Escalade, купе ATS и седан CTS. Mercedes-Benz хвастает концептом Coupe SUV, который скоро превратится в компактный купеобразный кроссовер. Lexus впервые в Европе показывает компактный кроссовер NX. Здесь же впервые живьем можно увидеть купе Lexus RC и его спортивную версию RC F. А еще Московский международный автосалон 2014 года стал первой выставкой электромобилей в России.]]></text>
</doc>
