<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спасти сироту Стаса]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дина Карпицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T19:14:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним: 13-летний сирота из Приморского края Стас после отравления газом оказался в коме. После перенесенной клинической смерти у мальчика — спастический тетрапарез (все мышцы рук и ног скованы) и обратимое (что очень важно!) изменение головного мозга. В местной районной больнице, куда его поместили, не было даже отделения невралгии. Сироту там даже не пытались лечить. Его ждали обездвиженность и дом инвалидов на всю оставшуюся жизнь. К счастью, волонтеры изыскали деньги на лечение ребенка, нашли ему опекунов из Подмосковья, договорились с московской больницей, готовой принять ребенка на лечение. Однако департаменты здравоохранения и образования Приморского края никак не желали отпускать сироту — по известному чиновничьему принципу «а мало ли что?». Лишь спустя несколько месяцев волонтерам удалось буквально вырвать ребенка из лап органов опеки. — Я до сих пор до конца не верю, что нам все удалось, — рассказывает «МК» Любовь Демидова, заместитель председателя Комитета по предпринимательству в социальной сфере Торгово-промышленной палаты Московской области, «добрый ангел» Стаса. — Мы подключили кого только можно — Минздрав, Общественную палату, Администрацию Президента, вице-губернатора Приморского края Александра Костенко. Большую роль сыграла заметка в вашей газете. Одним словом, приперли чиновников к стенке. Любовь Демидова, хоть и занималась судьбой Стаса много месяцев и знает все его диагнозы наизусть, впервые увидела ребенка только в Москве. — Очень хороший мальчик. Он, правда, еще всех боится, особенно врачей. Как видит человека в белом халате, сразу пытается отвернуться. Но со мной подружился. Видно, что он понимает все слова (после перенесенного у ребенка пропала речь, и он абсолютно обездвижен. — «МК»). Очень жаль, что упущено столько времени, из-за тетрапареза уже начались изменения в костях — ножки выгнуты неестественным образом. Но мы не сомневаемся: Стас поправится! Врачи уже начали проводить необходимые обследования. В жизни Стаса произошло еще одно очень важное событие: он познакомился со своей новой семьей. Момент был настолько трогательный, что плакали все. — У Стаса головка все время повернута в одну сторону: скована шея. Самостоятельно он ее повернуть не может, — рассказывает Любовь Демидова. — И так его сейчас положили, что он все время повернут к стене. И когда его приемная мама подсела к нему на кровать и сказала, что теперь будет о нем заботиться и никому больше не отдаст, он повернул голову сам! Семья из Подмосковья, которая согласилась взять Стаса, воспитывает четверых детей. Мама — домохозяйка, папа — юрист. Они узнали о мальчике из сообщений волонтеров в Интернете и сразу согласились его взять в свою семью. — В интересах вопроса оформления опеки пока нельзя разглашать их фамилию. Все документы уже оформлены, они ждут только бумаг из местных органов опеки. Мы, в свою очередь, тоже не оставим Стаса, будем помогать семье с его лечением. Мы уверены: теперь все будет хорошо.]]></text>
</doc>
