<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[84 российских ВУЗа не пускают студентов ночевать, Минобрнауки протестует]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Балабас]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[минобрнауки]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T14:06:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[История эта началась еще в мае, когда проблема назрела настолько, что уполномоченный по правам студентов Артем Хромов добился от министра Ливанова взять ситуацию на карандаш. В итоге Министерство заявило о незаконности ограничений на вход в общежитие для проживающих там студентов, после чего направило всем вузам требование об отмене «комендантского часа». Вот только большинство ректоров не придали значения словам министра... - Ряд вузов действительно отменил ограничения на вход в общагу — теперь студенты могут возвращаться ночевать в любое удобное для них время - говорит студенческий омбудсмен Артем Хромов: - Среди тех, кто выполняет требования закона и министра — Финансовый университет при Правительстве РФ, Государственный университет управления, МФТИ, РГСУ, Уральский федеральный и ряд других. При этом десятки других институтов и университетов либо слегка «расширили» время открытых дверей, либо вовсе ничего не поменяли. Список нарушителей состоит из 84 вузов по всей стране! Из известных столичных учебных заведений в нем замечены Московский государственный институт леса, Московский государственный машиностроительный университет, Московский государственный университет дизайна и технологий, Московский государственный университет печати им. Федорова. Эти и другие институты сейчас получили повторное письмо из министерства, подписанное замглавой Минобрнауки Вениамином Кагановым. - Да, мы получали повторное письмо Каганова, но у нас этот вопрос был снят еще после первого письма! - уверили «МК» в ректорате Московского государственного университета печати им. Федорова. - Время свободного прохода в общежитие было увеличено — это закреплено Правилами внутреннего распорядка общежития, доступного на нашем сайте. Смотрим означенный документ на сайте МГУП — и понимаем, что в руководстве вузов явно невнимательно читают приказы собственного Министерства... «Вход в общежитие осуществляется строго до 01.00» - но в требовании Минобра было четко сказано — не РАСШИРИТЬ время доступа в общежития, а сделать его НЕОГРАНИЧЕННЫМ! То есть — круглосуточным. Именно круглосуточный доступ в свою комнату должен иметь студент — и не просто так, а в строгом соответствии с законом. Закон об образовании предусматривает сдачу жилья в общежитии студенту на основании Жилищного кодекса, где нет никаких беспричинных ограничений права пользования своей комнатой в общаге — а сроки входа/выхода и являются таким ограничением. Общага для иногороднего обучающегося — такой же дом, как для нас — квартира, но, почему-то, ограничение времени входа в свою собственную квартиру звучит абсурдно, а в общежитие это — норма! В некоторых других вузах из списка, как, например, в Московском государственном университете дизайна и технологий, нас заверили, что несмотря на претензии, доступ студентов в общагу — круглосуточный, и ничем не ограниченный - так заявил проректор по учебно-методической работе МГУДТ Сергей Дембицкий. Так или иначе, проблема сохраняется — говорит студенческий омбудсмен Артем Хромов: - Руководство вузов аргументирует ограничение времени на вход-выход из общаги ... безопасностью студентов! Но звучит это абсурдно — в какой безопасности будет молодой человек, или тем более — девушка, если опоздав на несколько минут до завершение времени прохода, им приходится фактически ночевать на улице?! И прецедентов таких немало — девчонки подвергались приставаниям и угрозе изнасилования! Еще одна «отмазка» ректоров - отсутствие средств у вуза на оплату второй смены охранников — дескать, те, которые работают на проходной общежития днем, ночью спят! Но это несерьезный аргумент — любой госвуз сегодня способен решить такую «проблему» моментально. - Также, попутно нельзя не отметить «смежную проблему» - в некоторых вузах студента пустят в общежитие среди ночи раз, другой, третий... но после этого лишат права проживания «из-за систематических нарушений распорядка». Но выписать из общаги руководство вуза может только в трех случаях — при отчислении из института, по суду из-за неуплаты, и по предусмотренным тем же Жилищным кодексам грубым нарушениям — типа порчи жилищного фонда и т. д. - напоминает студенческий омбудсмен. - Об этом говорится и в повторном письме ректорам из Минобра, где упоминается недопустимость применения к студентам мер дисциплинарного характера — запретов проживания и так называемых «отработок» и принудительного труда, которыми карается возвращение в студобщежитие в ночное время.]]></text>
</doc>
