<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд в США оставил сына депутата Селезнева в тюрьме]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Верный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T09:04:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О решение окружного суда в отношении Романа Селезнева рассказал журналистам генеральный консул России в Сиэтле Андрей Юшманов. Он также сообщил, что адвокаты Селезнева ходатайствовали об освобождении подзащитного под залог размере $1,1 млн до начала рассмотрения его дела по существу, но судья не удовлетворил просьбу, мотивируя отказ высокой вероятностью побега. "Был обсужден вопрос о выходе Романа под залог, но, к сожалению, судья не внял аргументам защиты, - отметил дипломат. - Прокуроры настаивали на том, что он представляет опасность для общества и может скрыться, к сожалению, до вынесения приговора Селезнев останется под арестом", - приводит ИТАР-ТАСС слова Юшманова. Теперь у адвокатов еще остается возможность подачи апелляционной жалобы на это решение, но вряд ли стоит изменения статуса арестованного. А вот за улучшение условий содержания россиянина побороться можно. Американские адвокаты Селезнева уже поставили вопрос о том, что их подзащитный до сих пор находится не на общих основаниях в пеницентиарном учреждении, а на особом положении. "Он помещен в камеру на двоих, при этом лишен прогулок, простого человеческого общения и ограничен в звонках", - информировал дипломат. "Судья не был готов по формальному обращению адвокатов принять решение, но вынес определение, что если в течение семи дней условия не будут изменены, то он затребует аргументацию, почему Романа не перевели на общий режим", - указал генконсул. Рассмотрение дела россиянина по существу начнется 6 октября. Тридцатилетний сын депутата Госдумы от ЛДПР Валерия Селезнева обвиняется во взломе базы данных и похищении информации о сотнях тысяч кредитных карт американцев. Также Селезневу вменяется продажа украденной информации в интернете на сумму не менее чем в $2 миллиона. С такими же обвинениями Селезнев столкнулся в штате Невада. Однако, они не связаны с претензиями суда Сиэттла. По мнению помощника прокурора Нормана Барбосы, похищенная информация содержит данные о 2,1 миллионе кредитных карт, а преступную деятельность Селезнева можно расценивать как продолжающуюся и принесшую доход в $17 миллионов. Эти деньги, как передает " Интерфакс ", также стали аргументов для решения не выпускать Романа под залог. Суд подчеркнул, что указанные средства оказались недоступными правоохранительным органам США, но, вероятно, они будут доступны обвиняемому, если тот совершит побег Напомним, что Романа Селезнева арестовали на Мальдивских островах 5 июля при участии правоохранительных органов США. Обвиняемый планировал вернуться со своей подругой в Россию из отпуска. Затем его доставили на частном самолете в Гуам, где находится военная база США. Селезнев не признает свою вину. В случае обвинительного приговора ему грозит до 10 лет заключения и $250 тысяч штрафа. Отец хакера Валерий Селезнев заявил, что расценивает арест как похищение. МИД России также назвал действия США похищением.]]></text>
</doc>
