<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сестра братьев Царнаевых Алина арестована в США за угрозы взорвать соперницу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Субботин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T09:58:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полиция Нью-Йорка взяла под арест проживающую в США сестру братьев Царнаевых Алину , которая, по информации правоохранительных органов, угрожала взорвать женщину, родившую ребенка от ее мужа. Об этом сообщает Би-би-си. В частности, Алина, предположительно, произнесла в адрес своей соперницы следующую фразу: «У меня есть люди, которые придут к тебе и подложат бомбу», – цитирует Би-би-си слова молодой чеченки со ссылкой на представителей нью-йоркской полиции. Напомним, что полицейские ранее неоднократно вызывали Алину Царнаеву на допрос в качестве свидетеля по делу о взрывах в Бостоне в 2013 году, однако, как отмечает Би-би-си, она отказалась помогать работе стражей порядка. По неофициальной информации, американские спецслужбы внимательно наблюдали за родственниками и друзьями подозреваемых в совершении бостонских терактов Джохара и Тамерлана Царнаевых, подозревая, что в террористическом заговоре состояли не только сами братья. Например, на прошлой неделе друг Джохара Диас Кадырбаев признал свою вину в препятствовании расследованию дела. А в июле этого года судебные органы признали виновным по тому же пункту еще одного друга младшего «бостонского террориста» - Азамата Тажаякова. Напомним, что ранее героиней новостей стала вдова погибшего в перестрелке с американскими правоохранителями Тамерлана Царнаева Кэтрин Рассел, которая, по подтвержденной информации, снова вышла замуж и родила ребенка. Кстати, по информации американской прессы, девушка живет в одном доме с задержанной Алиной Царнаевой. Суд над выжившим 20-летним Джохаром Царнаевым, который проходит в качестве главного подозреваемого по делу о взрывах в Бостоне год назад, назначен на ноябрь этого года. Обвинения в отношении Джохара насчитывают 30 пунктов, по 17 из которым ему грозит смертная казнь. Пока что адвокаты молодого выходца из Чечни пытаются добиться перевода суда в другой американский штат.]]></text>
</doc>
