<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Число поступивших в российские вузы снизилось на 2%]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Балабас]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T15:35:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Число поступивших по сравнению с прошлым годом уменьшилось 2%, а количество поступивших выпускников школ этого года снизилось на 7%, - пояснил Климов. - С одной стороны, это некий демографический провал, но с другой – доступность высшего образования растет. Уменьшение количества детей – долгосрочный тренд, но к 2020 году мы ждем роста числа школьников и абитуриентов. При этом снижение среднего балла ЕГЭ, отмеченной в этом году – это не ухудшение качества обучения, а рост достоверности системы приема госэкзаменов. Многие вузы в свою очередь серьезно подошли к установке порога по приему – к примеру, по иностранным языкам он в среднем на 19 баллов выше, чем минимально установлено Минобрнауки. Потому что качество для нас важнее количества. Пусть лучше человек позанимается и на следующий год пересдаст ЕГЭ, чтобы поступить в выбранный вуз и факультет на бюджет. Квота по инвалидам и сиротам установлена на уровне 10% мест, но на деле оказывается востребованными не более трех процентов. Климов утверждает, что только в самых востребованных университетах количество желающих было выше квоты. Кроме того, 4000 выпускников школ зачислены как победители олимпиад. Разумеется, зашла речь о ситуации с беженцами с Украины. - Беженцев с Украины принимают в 17 вузах РФ – в основном это регионы, близкие к границе – Ростовская область, Ставропольский край, Белгородская, Воронежская области, - пояснил замминистра. - Из этой категории принято порядка 2,5 тысяч человек. В Крыму же в этом году не более 11 тысяч выпускников. При этом государством для вновь присоединенного региона выделено 16 тысяч дополнительных бюджетных мест в вузах страны – заведомо больше, чем востребовано. Поэтому все разговоры о том, что у абитуриентов из российских регионов стало меньше возможностей для поступления из-за крымчан беспочвенны. Тем более, в свете последней новости о создании Крымского федерального университета им. Вернадского. Правительство за шесть месяцев должно создать программу развития КФУ, и на его создание выделено 5 миллиардов рублей. В некотором снижении среднего балла ЕГЭ по стране ректоры не видят ничего страшного. - Это не проблема, а положительная динамика, - считает Михаил Эскиндаров, ректор Финансового университета при Правительстве РФ. - Средний балл у нас в прошлом году равнялся 76, в этом году он снизился до 72. По основному направлению экономики балл снизился на три единицы – с прошлогодних 85,3 до 82,5. Но я надеюсь, что это результат деятельности Минобрнауки и Рособрнадзора, а не снижения уровня школьного образования! Традиционный конфликт моды на ту или иную профессию и призвания к ней прокомментировал Олег Янушевич, ректор Московского государственного медико-стоматологического университета им. Евдокимова: - У нас всегда довольно высокий конкурс – в этом году на клиническую психологию претендовали 75 человек на место, на другие специализации были конкурсы от 25 до 35 человек. Но при этом нас беспокоит то, что медицина — это не только знания, но и призвание. Туда не должны попадать просто нуждающиеся в дипломе! И нужен какой-то инструмент, чтобы отбирать тех, кто готов служить людям, а не просто становиться специалистом с красной книжечкой. Я считаю, что таким барьером мог бы стать латинский язык, который чрезвычайно важен для наших студентов. Если абитуриент, скажем, последние два года в школе учил латынь – это четко показывает, что он целенаправленно идет в специальность.]]></text>
</doc>
