<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Джастин Бибер заплатил 50 тысяч долларов, чтобы не сесть в тюрьму]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T08:56:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что в январе этого года Бибер был задержан в американском Майами-Бич за лихачество на дороге, вождение в нетрезвом виде и сопротивление. при аресте, передает ИТАР-ТАСС . Бибер пошел на сделку со следствием и признал себя виновным в менее серьезных нарушениях: неосторожном вождении и сопротивлении при аресте без применения насилия. Таким образом, ему удалось избежать обвинений в вождении в нетрезвом виде. Кроме того, были сняты ранее выдвигавшиеся против него обвинения в вождении без прав. Бибер должен выплатить 50 тыс. долларов на благотворительные нужды, штраф в размере 500 долларов, а также пройти 12-часовой психологический тренинг, во время которого его научат контролировать свой гнев. Шапиро указал, что 50 тыс. долларов уже переданы Бибером базирующейся во Флориде благотворительной организации, оказывающей помощь детям. Судья Уильям Алтфилд, который вел это дело, заявил, что данный вердикт должен стать уроком для Бибера. "Полагаю, он поймет, что его поступки влекут за собой последствия не только для него, но и для тех, кто берет с него пример", - подчеркнул Алтфилд. Адвокаты Бибера обещали передать певцу, который не присутствовал на слушаниях, напутствия судьи. Ранее суд Лос-Анджелеса приговорил Бибера к штрафу в 81 тысячу долларов по делу о вандализме, а также обязал его пройти трехмесячный курс "управления гневом". Речь идет о нападении, совершенном музыкантом в начале года. Сосед Бибера в калифорнийском городе Калабасас пожаловался, что певец забросал его дом яйцами, причинив ущерб в размере 400 долларов. Инцидент был снят на видеокамеру, и участие в нем Бибера не оспаривалось.]]></text>
</doc>
