<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Перед депортацией нелегалы почувствуют себя как в тюрьме]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T19:17:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», такие новшества в проектировании и техническом оснащении приемников для иностранцев, подлежащих депортации, разработали в ФМС. Новые спецприемники по уровню безопасности станут похожи на тюрьмы строгого режима. Все помещения нашпигуют системами слежения и тревожными кнопками. Принимать нелегальных гостей из соседних республик работники миграционной службы будут в комнатах, похожих на полицейские околотки. В каждой такой комнате оборудуют «клетку» с прикрученными к стенам скамьями. Кстати, на мигранта будет приходиться ровно 40 сантиметров пространства на скамье. После санобработки и дактилоскопирования нелегалов разделят по половому признаку и отведут в жилые блоки. Как поясняют в ведомстве, строить приемники будут с тем расчетом, чтобы мужчины содержались отдельно от женщин и детей. Причем не просто на разных этажах, а в разных корпусах. Все двери в приемниках будут делать из толстой стали, а мебель в комнатах, зеркала и унитазы прикрутят к полу. Кроме того, сантехника будет изготавливаться из небьющихся материалов. В обычных комнатах можно будет ставить двухъярусные кровати, а вот в помещениях для женщин с маленькими детьми спальные места будут строго одноярусными. Для малышей установят детские кроватки. Кроме этого в жилых комнатах в распоряжении мигрантов будут стулья, стол, таз для стирки, электроплитка и радиоприемник. Правда, вещать по нему будет только одна общероссийская радиостанция. Ну а для тех, кто не вынесет мысли о предстоящей депортации на родину, ведомство планирует оборудовать отдельные комнаты, похожие на палаты для буйных в психбольницах. В них не будет мебели и острых углов, а стены обобьют мягкими пружинящими материалами толщиной минимум пять миллиметров.]]></text>
</doc>
