<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Протодиакон Андрей Кураев о митрополите Онуфрии: настоящий монах, а не политик]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жанна Голубицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T21:05:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Интересно, но сами церковники до решающего дня затруднялись описать процедуру выборов - тайное голосование или открытое, сколько туров, каковы требования к кандидатам? Должны ли они иметь украинское гражданство и входить в число украинских епископов? Может ли на соборе присутствовать представитель московского патриарха и с какими правами? Знали лишь, что регламент устанавливает сам собор, а нам с вами, простой пастве, знать это ни к чему. Сегодня стало известно, что нового митрополита по результатам 2 туров выбрала очень небольшая группа людей — 58 человек, все они — украинские епископы, один из которых в первом туре предположительно проголосовал сам за себя. Ни московский патриарх, ни украинские священники или миряне в этих выборах не участвуют. Украинские епископы почти единогласно поддержали Онуфрия, а о мотивах их тайного голосования священнослужителей спрашивать не принято. Мнение об этом решении «МК» решил узнать у протодиакона, профессора богословия Андрея Кураева. - Это не назначение, это выборы, - ответил профессор богословия. - Причем честные — не было давления ни со стороны России, ни со стороны украинских властей, что отрадно. 1 и 2 тур выборов показал, что на Украине нет сколько-нибудь серьезных политических партий. Митрополит Онуфрий — человек достойный, настоящий монах, а не политик. И это прекрасно — меньше поводов для сплетен и домыслов. И именно ему предстоит явить людям, что УПЦ — это Церковь Христова, а никакой не агент политического влияния.]]></text>
</doc>
