<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В интернет - по паспорту: Медведев обязал предъявлять документ для доступа к Wi-Fi в общественных местах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кира Котова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T08:42:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Идентификация осуществляется оператором путем установления фамилии, имени, отчества (при наличии) пользователя, подтверждаемых документом, удостоверяющим личность", - говорится в документе , размещенном на сайте правительства. Полученные от пользователя персональные данные оператор связи будет обязан хранить в течение полугода. Также он должен будет записать сведения об объеме и времени оказания услуг. "Предусматривается обязанность предоставления оператору связи юридическим лицом либо индивидуальным предпринимателем списка лиц, использующих его пользовательское оборудование", - также отмечается в документе. Список необходимо будет обновлять минимум один раз в квартал. Необходимость введения подобный требований в обнародованных правительством документах не разъясняется. Напомним, в начале лета немало шума наделала инициатива депутата Госдумы Елены Мизулиной об ограничении доступа в интернет для несовершеннолетних. Глава комитета по вопросам семьи, женщин и детей выступила за предварительную фильтрацию контента. По задумке парламентария, оператор интернет-связи должен по умолчанию не показывать пользователям "взрослый" контент, способный нанести вред ребенку. Для того, чтобы получить доступ ко всей информации, по идее депутата, клиент оператора должен был бы подтвердить, что ему уже есть 18 лет, предоставив паспортные данные . Идея Мизулиной была горячо поддержана коллегами по нижней палате, но вот у экспертов и, насколько известно, у участников рынка особого энтузиазма не вызвала . Простые пользователи и вовсе восприняли ее в штыки, завалив соцсети гневными комментариями на тему "цензуры" и "тотального контроля". Тем временем в прессе сегодня появились материалы о других - уже введенных - нормах работы Рунета. Так, газета "РБК Daily" напоминает, что 31 июля Медведев подписал постановление правительства, уточняющее закон о блогерах: оно посвящено взаимодействию спецслужб и "организаторов распространения информации". Для реализации постановления, указывает издание, правительство обязало соцсети и другие популярные сайты для общения в России установить оборудование и программное обеспечение, с помощью которого спецслужбы смогут в автоматическом режиме получать информацию о действиях пользователей. По этой схеме работает СОРМ — система "прослушки", оборудование для которой все операторы связи в России устанавливают за свой счет, напоминает газета. В постановлении однако нет ни слова о том, кто будет платить за установку на сайтах оборудования и ПО для ФСБ. Согласно тексту, для каждого конкретного сайта "руководитель отделения ФСБ" должен будет выбрать для взаимодействия подразделение ФСБ.]]></text>
</doc>
