<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Макаревич обратился к Владимиру Путину]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Артур Гаспарян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T18:56:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тем самым Макаревич нарушил собственное обещание не писать больше открытых писем президенту, которое он дал в декабре – в интервью «МК» по случаю своего 60-летия . Тогда, впрочем, еще не было ни Крыма, ни войны в Украине, ни войны санкций, ни гражданской войны в умах, в итоге вылившейся в «охоту на ведьм». Тогда, в декабре, Андрей Макаревич признался, что больше не видит смысла в этих письмах, и не потому, что они остаются без ответа (на одно из писем ответ был даже получен), а потому, что в сложившихся реалиях вряд ли способны что-либо изменить в стране. Хотя один большой плюс был очевиден – это общественный резонанс, который вызывали обращения известного музыканта и неравнодушного гражданина. Вчера на одном из федеральных телеканалов вышла очередная агитка в стиле «мочить внутренних врагов» – «Тринадцать друзей хунты»; где «хунта» – это нынешняя власть в Киеве, а ее «друзья» – те, кто осмелился усомниться в пропагандистских клише и поступать так, как подсказывает им совесть. В «черный список» в очередной раз попал «предатель» Макаревич, а также «прибывшая в рядах» Диана Арбенина . Оба музыканта уже не раз объясняли мотивы своей позиции и выступлений в Украине. Удивительно, что в череде «гневно осуждающих», помимо штатных пропагандистов, громко звучат теперь и голоса некоторых коллег, которые еще недавно с надрывом рассуждали о «музыке без границ», когда под европейские санкции попали Кобзон, Газманов и Валерия . Другие коллеги, наоборот, встали на защиту Макаревича, осудив травлю, когда полетели «первые ласточки» – с криками «лишить наград» , хамскими «дацзыбао» в центре Москвы. Однако, учитывая продолжающуюся истерию, Андрей Макаревич решил не прятаться за спинами сочувствующих, поскольку всегда сам умел постоять за себя. Как сообщил Макаревич «МК», открытое письмо будет официально передано в Администрацию президента и зарегистрировано. Вот его текст: Президенту Российской Федерации Владимиру Владимировичу Путину. Господин президент! Третью неделю не иссякает поток грязи и клеветы, льющийся на меня со страниц газет и экрана телевизора. Меня называют «другом хунты», «пособником фашистов», «предателем» и т.д. Между тем, единственное «преступление», которое я совершил, состоит в том, что в городе Святогорске в лагере беженцев из Донецка и Луганска я в рамках благотворительности спел три песни для детей этих беженцев. В связи с чем никакой вины за собой не чувствую. Всё остальное, что нам рассказывают в СМИ про мою поездку, – бессовестное враньё. Группа «Машина времени» существует сорок пять лет. За эти годы она обрела миллионы поклонников в России и мире. И уж в чём никак нас нельзя обвинить – это в нелюбви к Родине. Господин президент, я настоятельно прошу Вас прекратить этот шабаш, порочащий моё имя. Пока ещё Народный артист России Андрей Макаревич. P.S. На этот раз реакция последовала незамедлительно — как только в понедельник, 25 августа, письмо было опубликовано на сайте «МК» и информация об этом была растиражирована многими СМИ. Пресс-секретарь Президента РФ Владимира Путина Дмитрий Песков прокомментировал открытое письмо музыканта Андрея Макаревича к главе государства. Он предположил, что травлю, на которую жалуется артист, можно также охарактеризовать как общественную реакцию. «Здесь не со всем можно согласиться. То, что он трактует как травлю, также можно назвать и реакцией общественного мнения. Вряд ли здесь стоит апеллировать к президенту», — заявил Песков. Кроме того, Песков добавил, что доложит президенту о письме, но отметил, что не понимает, почему адресатом стал именно Путин. «Я не знаю, смотрел ли президент Интернет, но мы пока не докладывали, потому что письмо появилось поздно вечером. Естественно, это будет доложено президенту», — сказал пресс-секретарь президента.]]></text>
</doc>
