<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Москва запускает проект дуального образования]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Лемуткина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T19:01:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Алексей Евгеньевич, чего, по мнению работодателей, не хватает нашей системе профобразования? — Бизнес сегодня иногда вынужден брать на себя и образовательную функцию, ведь от того, насколько качественно мы обучим работать того же лаборанта-микробиолога или инженера-микробиолога, завтра будет зависеть наша конкурентоспособность, и прежде всего, будут ли наши лекарства так же эффективны, как экспортируемые. С точки зрения перспективы развития высокотехнологической отрасли такого рода вопросы вообще не должны стоять. Кроме того, производительность труда по рабочим профессиям в России существенно ниже, чем в наиболее развитых странах мира: по ряду отраслей, например, она составляет 15–25% от уровня США. А лимитирует как темпы, так и направления развития нашей промышленности нынешний уровень профподготовки. Очень многие высокотехнологичные проекты буксуют, а то и не реализуются вовсе именно из-за нехватки рабочих рук нужной квалификации. Да и фактор наличия трудовых ресурсов все чаще становится решающим в процессе принятия инвестором решения о локализации производственных процессов. — Раз все так серьезно, то свое слово, наверное, должно сказать государство? — Государство при поддержке бизнеса уже предпринимает целенаправленные шаги к реформированию существующей системы профессионального образования. При должном уровне реализации эти реформы позволят значительно улучшить не только ситуацию на рынке труда, но и инвестиционную привлекательность многих российских регионов. Начиная с этого года на условиях частно-государственного партнерства у нас в стране стартовала программа дуального образования, уже лет двадцать успешно внедряемая в Германии. Правда, у нас она пока носит экспериментальный характер. — В чем суть этого эксперимента? — Дуальное образование направлено на параллельное проведение теоретического и практического курсов. Практическая часть подготовки проходит на рабочем месте или оборудованном «под завод» учебном корпусе, а теоретическая часть — на базе образовательной организации. В целом дуальное обучение похоже на прикладной бакалавриат, но только для среднего профессионального образования. Говоря проще, это возможность получать техническую специальность на предприятии, проводя до 80% времени «у станка», а не за партой. — Когда и где будет запущен этот проект? Сколько студентов пройдут программы дуального образования первыми? Готовить технических специалистов по дуальной системе в России начнут с сентября этого года. Агентством стратегических инициатив (АСИ) в рамках развития Национальной системы компетенций и квалификаций уже подготовлена «Дорожная карта по внедрению системы дуального обучения в регионах России». Ландшафт дуального образования также определен. В этом году эксперимент начнется с Ярославской, Калужской, Ульяновской областей, в Красноярском и Пермском краях. — Кто финансирует эту программу — регионы или бизнес? — Дуальное образование предполагает совместное финансирование программ подготовки высококвалифицированного персонала предприятиями и местными органами власти, заинтересованными в развитии рынка труда и экономики своего региона. Такая кооперация и партнерство оправданны, ведь в достижении результата заинтересованы все: чтобы привлечь в качестве инвесторов технологичные компании, регионам надо инвестировать в подготовку кадров; бизнес получит высококвалифицированных рабочих; а главное, преодолевается разрыв между требованиями современного производства и системой подготовки рабочих кадров.]]></text>
</doc>
