<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгения Васильева угрожала неугодным подчиненным]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T16:46:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам Казакова, в ДИО он попал по протекции своего друга. Тот предложил поработать в Минообороны, и Казаков согласился. Уже в первые дни работы в военном ведомстве Казаков столкнулся с жестким характером Васильевой. - Евгения Николаевна очень жесткий, волевой руководитель. Она относилась к работе как коммерческий руководитель, а не госслужащий, - сказал Казаков. При этом мужчина добавил, что к отдельным сотрудникам Васильева относилась "негативно, критически высказывалась по поводу их способностей". - Васильева допускала ультимативный тон, повышенную интонацию, угрозы увольнения по отношению к подчиненным, - пояснил Казаков. Любопытно, что пока свидетель давал столь нелицеприятную характеристику своему бывшему руководителю, Васильева отвернулась от свидетеля. Было видно, что в этот раз слова экс-подчиненного были ей неприятны. Затем гособвинение перешло к допросу свидетеля о передаче имущественного комплекса в поселке Пересыпь. По этому эпизоду уголовного дела, Казаков пояснил, что участок с площадью 3,12 Га с 15 объектами недвижимости был передан предприятию «Окружной материальный склад Московского округа ВВС и противовоздушной обороны» (ГУП «ОМС»), по поручению Васильевой. (В последствии он был приватизирован, - ред.) Напомним, что следствие настаивает на том, что это было сделано незаконно, поскольку этот земельный участок ранее был сдан в аренду на 49 лет одному из предприятий Федеральной налоговой службы РФ. Когда Васильевой было доложено ее подчиненными, что сделка не вполне законна, та, по словам Казакова, "в ультимативной форме" потребовала, чтобы работа по поселку Пересыпь была продолжена. Кстати, из слов Казакова следует также, что Васильева на руководящие должности ставила своих людей. Так, по его словам, назначение Максима Закутайло на должность руководителя ГУП «ОМС» являлось указанием самой Васильевой. Все сказанное Казаковым адвокаты Васильевой восприняли крайне скептически, прокомментировав так: - Подумаешь какой вред причинили стране! Три сарая разрушили! Следователь в свою очередь уточнил у свидетеля, не было ли у него неприязни по отношению к Васильевой. - Нет, не было, - спокойно заключил Казаков.]]></text>
</doc>
