<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российскому фотографу Андрею Стенину инкриминировали съемку «убийства», которого не было]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игорь Кармазин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T18:45:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Геращенко рассказал, что Стенин арестован украинскими службами безопасности: «Этот человек присутствовал при пытках и убийствах в Шахтерске. Весь мир возмутили фотографии, где он снимает сначала живого израненного солдата, а на следующей фотографии солдат уже убит. Мы считаем, что Андрей Стенин может быть причастен к пособничеству террористам. Это уже не журналистика, а пособничество и прославление терроризма». При этом Геращено рассказал, что точного местонахождения Стенина не знает. По имеющимся данным, фотограф находится в здании СБУ Запорожской области. Геращенко, очевидно, знает юриспруденцию на уровне табуретки. Журналисты, работающие в зоне вооруженного конфликта, защищены статьей 79 первого дополнительного протокола к Женевским конвенциям (документ был ратифицирован Украиной 25 января 1990 года). Права на защиту сотрудник средства массовой информации лишается лишь в том случае, если берет в руки оружие и становится участником вооруженного конфликта. В качестве доказательства вины Стенина украинские блогеры приводят две фотографии — сначала живого, а потом сразу мертвого украинского военнослужащего. Беглого взгляда достаточно, чтобы понять, что украинский солдат жив на обеих фотографиях. На «мертвом» снимке рука бойца напряжена и опирается на землю, а между пальцами зажат "бычок". На втором кадре он он окурок докурил и отбросил в сторону, а голову поднял навстречу фотографу. Вдобавок выяснилась личность военнослужащего – это известный "плачущий десантник" Андрей Панасюк. В интернете есть знаменитый ролик, снятый в донецкой больнице, где он благодарит ополченцев за помощь и отличное лечение. Впоследствии его «вернули» украинским властям в порядке обмена военнопленными. Получается, реально картина выглядела следующим образом: раненый украинский боец попал в плен, его угостили сигаретой, отнеслись гуманно, оказали первую помощь, потом отправили в больницу, где стали лечить. Украинские СМИ назвали все это зверско-садистским убийством, а Стенина обвинили в бестрепетном фотографировании Панасюка. Теперь Стенина держат в застенках СБУ. По одной из версий, российского фотографа хотят обменять на Надежду Савченко. Считается, что она определила координаты съемочной группы ВГТРК, в результате минометного обстрела погибли журналисты Игорь Корнелюк и Антон Волошин. Андрей Стенин работал в Донецке, Славянске и других городах востока Украины. На связь он перестал выходить 5 августа. Одновременно с исчезновением Стенина информационный портал "iКорпус", освещающий ситуацию на юго-востоке, сообщил о пропаже двух своих корреспондентов. Сергей Коренченков и Андрей Вячало передвигались в одной машине со Стениным. После того как они прибыли в район населенного пункта Снежное, связь с корреспондентами была потеряна. Через несколько дней после исчезновения Стенина российские следователи возбудили дело по факту похищения журналиста. Свое возмущение бездействием Киева выразил российский МИД. Посольство России в Киеве направило ноту в МИД Украины, которая осталась без ответа.]]></text>
</doc>
