<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Миссис мира стала мать троих сыновей из Петербурга]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Черных]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T16:11:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Диадему с камнями Юлия добыла в противостоянии с 39-ю красавицами мира. Это не первый опыт борьбы за титул самой-самой. 28-летняя женщина уже завоевывала корону «Миссис Санкт-Петербург-2012», «Миссис Россия Северо-Запад-2013» и «Миссис Балтия 2013». Теперь новый этап — покорила международное жюри. Юлия окончила высшую школу менеджмента СПбГУ, сейчас получает дополнительное образование — юридическое. Это не помешало девушке выйти замуж и родить троих малышей. Вернее, детей планировалось двое. Но природа решила по-своему, во второй раз у Юлии родились близнецы. А так как дети практически погодки, молодой маме было трудно морально: беременность одна за одной, потом пеленки-распашонки, - в общем, красавица приуныла. Вот тогда она и решила доказать самой себе, что может прийти в форму, а миру - что наличие троих детей не делает женщину «курицей». По ее словам, участвовать в конкурсе женщина решила случайно: по телевизору увидела свою знакомую, ставшую победительницей конкурса «Миссис Санкт-Петербург». Тут-то Юлю и озарило: «Чем я хуже?!». К конкурсу «Миссис Мира» Юлия, по ее собственным словам, готовилась с тренером. Очень строго соблюдала режим питания, но при этом не забросила семью, которую считает «центром своей вселенной». Жюри она покорила не только своей красотой, но и интеллектом. К примеру, неожиданно заговорила по-испански, - язык она выучила за время подготовки. Сейчас красавица находится в Эквадоре, где проходил конкурс «Миссис Мира-2014», но (по словам ее представителя Ольги Филатовой) вскоре вернется домой к супругу и детям. В сентябре она организует благотворительный марафон, чтоб собрать очередные средства для работы ее фонда, который занимается воспитанниками детских домов, маленькими пациентами хосписов и ребятишками с болезнью ДЦП. Успела Юлия попробовать себя и в кино. Она сыграла главную роль в фильме «One Day», короткометражка с ее участием была показана этим летом. Поклонницы всех возрастов атакуют ее страничку в соцсети и уже сами организовали выпуск футболок с ее фотографией на фоне российского триколора, в том числе специального фасона - для беременных.]]></text>
</doc>
