<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Директор турфирмы "Ветер Странствий" исчезла из-за нервного срыва?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T17:09:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Директор туристической компании "Ветер Странствий" Любовь Агафонова не могла просто так исчезнуть. Об этом заявил один из ее знакомый на форуме Tourdom.ru. "Я разговаривал с Агафоновой Любовью Сергеевной в пятницу 8 августа в 14.00 - она была в хорошем настроении - сказала, что ситуация налаживается, продажи идут хорошо... Поэтому давайте дождемся информации от органов МВД ... Что произошло, до конца не ясно... Остается надеяться, что она и ее семья живы и объяснят, что случилось...", - написал пользователь Dneprovoi. Его мнение поддержали и другие участники беседы. "Несколько десятков туристов за рубежом. Можно судить об оборотах. Месячная прибыль - ну от силы миллион. Ну пусть задолжали они миллиона 2-3. Неужели из-за сумм такого порядка люди готовы прятаться? Это ж как один неплохой автомобиль. Что-то я не верю, что они сбежали", - написал другой пользователь Vesveter. Стоит отметить, что многие пользователи обращают внимание на то, что не прошло еще трех дней с момента исчезновения г-жи Агафоновой. Пресс-секретарь Ростуризма Ирина Щеголькова между тем отметила: "Необходимо установить, сбежала ли директор компании или все-таки в отпуске, как сама заявляла". Перед своим исчезновением директор оставила вместо себя одну из менеджеров компании. Однако та отказалась брать на себя такую ответственность. Помимо этого, на форуме появилась копия заявления якобы от самой г-жи Агафоновой (его разместил пользователь с ником ilya abc, утверждающий, что ему этот текст переслали знакомые, которые видели заявление на сайте «Ветра странствий», откуда оно потом исчезло). "В связи с внезапным обнаружением всех обстоятельств, отсутствием дотаций в кризис, невозможностью кредитования, из-за финансовых проблем, резко ухудшилось состояние здоровья ген. директора Агафоновой Л.С. и в состоянии нервного срыва она выехала на срочное лечение, о чем оставлен приказ с передачей полномочий. Оригиналы данного обращения и вторые экземпляры приказов переданы в офис", - говорится в тексте, под которым значится подпись якобы самой Агафоновой. Также в этом заявлении говорится, что в мае 2014 года бухгалтер похитила со счета "Ветра Странствий" 1 240 000 руб., а также 250 000 руб. наличными из кассы. На нее было заведено уголовное дело, но более никаких действий от следственных органов не последовало... 14 августа на официальном сайте турагентства появилось объявление о приостановке деятельности компании. Сотрудники "Ветра Странствий" отвечали на звонки и сообщали, что Любовь Агафонова вне зоны доступа уже несколько дней. При этом они уверяли: "Не переживайте, все абсолютно вернутся из отпуска домой. Новых путевок мы не продаем. В настоящий момент составляются списки туристов для того, чтобы в случае чего направить их в страховую компанию", - сообщали в турфирме.]]></text>
</doc>
