<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Как должно быть": граждане перевернули машину депутата ГД, пытавшегося въехать в Крым без очереди]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T17:05:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает Крыминформ , инцидент произошел на Керченской паромной переправе со стороны порта "Кавказ". Здесь последние летние месяцы образовалась гигантская очередь машин автолюбителей, желающих попасть в Крым. Например, в понедельник утром в порту "Кавказ" своей очереди на паром ожидали 2219 автомобилей. СМИ сообщают, что очередь сокращается и время ожидания сейчас, якобы, не превышает 20 часов. Однако по другим данным, кому то пришлось куковать за забором причала и двое суток. Естественно, что жара, томительное ожидание, бытовые неудобства - все это не способствует хорошему настроению. Ну а тут еще депутатская машина попыталась проскочить напрямую, минуя очередь. Где-нибудь в Москве граждан и автолюбителей представители власти унижают регулярно и это сходит с рук. Ну погудят чуть-чуть, ну повозмущаются в своих Фейсбуках, да и простят все. Как никак "Крымнаш" да и вообще... Но тут граждане терпеть были не намерены и после брутальной перепалки перевернули машину. Об этом случае на аппаратном совещании в Совмине сообщил своим министрам и.о. главы Крыма Сергей Аксенов. "Вчера, мне говорят люди, перевернули машину депутата Государственной думы, который хотел проехать без очереди", – сказал Аксенов. При этом Аксенов встал на сторону народа. Более того, он назвал действия водителей справедливыми и заявил, что так оно и должно быть, в случае нарушений, без оглядки на удостоверения. "Никакие должности и никакие удостоверения не спасают от справедливого рассмотрения дел. Это, кстати, показатель, как должно быть: нарушаете - получите". Аксенов считает, что этот инцидент должен сподвигнуть депутатов принять меры по упорядочению работы переправы. "Самый справедливый суд – когда граждане на месте дают оценку деятельности должностных лиц. Не понимает кто-то по-русски, что есть правила, которые необходимо соблюдать?.. Там стоят по 40 часов люди, депутатам нужно озаботиться тем, чтобы упорядочить работу, в том числе, с федеральными министерствами", – отметил Аксенов. И.о. министра транспорта республики Крым Анатолий Цуркин в свою очередь ответил Аксенову, что время ожидания в очереди на Керченской паромной переправе планируется сократить за счет дополнительного парома и возможностей железной дороги. «С 20 августа входит в действие дополнительный девятый паром под название «Крым», на сегодня идет его оформление в Минтрансе Российской Федерации для постановки его в каботажное плавание», — сказал Цуркин. Кроме того, по его словам, принято решение сократить перевозку через паромную переправу автобусных пассажирских рейсов. «Наши перевозчики будут довозить людей до Керченской паромной переправы, там они будут переправлять на пароме без самого автобуса, так как он много занимает места. Затем паритетные перевозчики будут с той стороны в порту «Кавказ» встречать и дальше развозить по различным регионам Российской Федерации», — пояснил Цуркин, добавив, что данная схема будет запущена с 15 августа, что позволит высвободить на паромах места для автомобилей. Во второй половине дня во вторник история получила продолжение. Ряд СМИ опубликовали информацию о том, что машина, которую перевернули водители на Керченской переправе принадлежала депутату Государственной думы Илье Пономареву. СМИ сослались на министерство транспорта Крыма. Депутат ответил в своем Твиттере , что его машина находится в Новосибирске и ехать на ней в Крым он не собирался. "Коллеги, успокойтесь: моя машина как стояла, так и стоит в #нск, всеми 4мя колесами на земле. Ехать в #Крым на машине сейчас дурная затея" - написал Илья Пономарев. "Ау, успокойтесь там, хватит переворачивать машины, пускать под откосы поезда и закрывать границы: не поеду я в ваш Крым!", - добавил он позже. В свою очередь глава Темрюкского района Иван Василевский сказал по телефону агентству РИА "Новости": «Я авторитетно заявляю: никакой депутат не пересекал порт «Кавказ» в сторону Крыма». По его словам, инцидента, который описывают СМИ, в районе Керченской переправы «не могло быть по определению». «Ни вчера, ни сегодня ничего не было. Полиция не могла позволить допустить никаких противоправных действий», — заявил глава района. Он также обратил внимание, что сейчас практически у всех водителей есть как видеорегистраторы, так и камеры в сотовых телефонах. И в случае скандала многие все снимают на видео, а потом выкладывают в интернет. «Но ничего же этого не было», — обратил внимание Василевский.]]></text>
</doc>
