<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Госдеп рекомендовал актерам из США не афишировать симпатию к России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T02:58:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[После того как американские звезды кино Микки Рурк и Стивен Сигал во время своих визитов в РФ не стеснялись выражать симпатию к России и президенту страны Владимиру Путину, власти США рекомендовали американским актерам быть более сдержанными в своих речах и действиях. По словам одного из помощников Рурка, после того как в Госдепе узнали, что актер надел футболку с изображением Владимира Путина, агенту актера позвонили и потребовали публично не афишировать свои чувства к России и ее президенту. В посольстве США отказались комментировать действия Вашингтона. Эксперты отмечают, что искусственная изоляция России не произвела должного эффекта — многие известные деятели культуры осудили политику санкций. Так, с 7 по 9 августа в Севастополе прошло шестое международное байк-шоу «Возвращение», организованное мотоклубом «Ночные волки», в котором принял участие знаменитый актер и музыкант Стивен Сигал. Во время выступления на сцене главный байкер страны Александр Хирург Залдостанов вручил Сигалу футболку с изображением президента России, которую тот сразу продемонстрировал публике. Актер и музыкант давно является поклонником России и не раз встречался с вице-премьером Дмитрием Рогозиным, курирующим оборонку. Жерар Депардье тоже не беспокоится из-за антироссийских санкций. Более того, Депардье готов в скором времени представить новые фильмы и открыть ресторан в России. Он удивился, что Путина на Западе представляют «русским тираном»: «Я никогда не видел президента, который бы настолько уважал людей. И я еще раз хочу сказать, что горжусь быть россиянином», — заявил актер.]]></text>
</doc>
