<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мистер и миссис Питт: Брэд и Анджелина поженились во Франции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T17:36:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На торжества в частный замок Мираваль на юге Франции пригласили только членов семьи и близких друзей. Джоли отвели к алтарю ее старшие сыновья Мэддокс и Пакс, а дочери Захара и Вивьен кидали невесте под ноги лепестки. Как рассказал представитель пары, кольца молодоженам подносили сын Нокс и дочь Шайло, пишет "Интерфакс ". Джоли и Питт получили разрешение на бракосочетание у калифорнийского судьи, который и провел церемонию. Свадьба была внеконфессиональной и проходила без священника. Примечательно, что сегодня US Weekly со ссылкой на собственный источник сообщил, что самая красивая пара Голливуда порадует зрителей «безумными откровенными сценами» в новом совместном фильме «У моря» («By the Sea»). Его сюжет держится в строжайшем секрете. До сих пор известно лишь, что звездная пара по сценарию отправится к алтарю. Сценаристом и режиссером ленты выступает сама Анджелина. Начало съемок намечено на начало сентября. Они будут проходить на Мальте и продлятся ориентировочно 10 недель. После «У моря» Джоли обещает закончить свою карьеру актрисы и уйти в режиссуру, а все свое свободное время посвятить детям. Джоли и Питт начали встречаться почти десять лет назад после знакомства на съемках фильма "Мистер и миссис Смит". Тем не менее актеры официально обручилась только в апреле 2012 года. В прессе постоянно ходили слухи об их бракосочетании, однако пара всё отрицала. У Джоли и Питта трое биологических и трое приемных детей. Для Джоли свадьба с Питтом стала третьей - в прошлом актриса была замужем за актерами Джонни Ли Миллером и Билли Бобом Торнтоном. Питт ранее был женат на звезде телесериала "Друзья" Дженнифер Энистон.]]></text>
</doc>
