<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подача электроэнергии в Крым и Севастополь будет ограничена до 30 сентября]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T20:03:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подача электроэнергии Крыму и Севастополю будет ограничена украинской стороной со 2 по 30 сентября, на полуострове в этот период возможно полное отключение электроэнергии утром и вечером, сообщается на сайте правительства Севастополя со ссылкой на заместителя и.о. губернатора города Андрея Атаманцева. Вечером в воскресенье из-за отключения силовой линии на магистральных электрораспределительных сетях на территории Крыма произошло отключение потребителей электроэнергии в отдельных населенных пунктах. Веерное отключение коснулось Симферополя, большой Феодосии, Керчи, Ялты, районов Севастополя. В «Крымэнерго» отметили, что это произошло из-за ограничения подачи электроэнергии со стороны Украины. Минэнерго России сообщило в понедельник, что электроснабжение Крыма полностью восстановлено. «Согласно факсограмме министра энергетики и угольной промышленности Украины, а также факсограмме государственного предприятия НЭК «Укрэнерго» в период со 2 по 30 сентября 2014 года снижается переток мощности из энергосистемы Украины в Крым. Вследствие этого возможны полные отключения энергии утром (с 9.00 до 11.00) и вечером (с 19.00 до 23.00) жилых районов и промышленных предприятий нашего города», — говорится в сообщении. По словам Атаманцева, отключения происходят в связи с ограничением мощности электростанций Украины. «По причине недостаточного обеспечения топливом тепловых электростанций Украины и дефицита гидроресурсов, возникла угроза нарушения баланса между производством и потреблением электрической мощности в ОЭС Украины», — отмечается в релизе. Ранее власти города со ссылкой на и.о. губернатора города Сергея Меняйло сообщили об ограничении подачи электроэнергии на вечер вторника, причина — прекращение подачи электроэнергии украинской стороной. Как говорится в телеграмме «Укрэнерго», это связано с выполнением ремонтных работ.]]></text>
</doc>
