<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[John Deere E210LC: незаменимая техника для лесозаготовки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T10:40:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У компании «Белозерский ЛПХ», занимающейся лесозаготовкой, такая модель John Deere уже имеется в наличии и активно эксплуатируется в Вологодской области при прокладке лесных дорог. Входящий в холдинг ОАО «Череповецлес» «Белозерский ЛПХ» уже длительное время использует лесозаготовительную технику John Deere. В парке компании есть ряд лесозаготовительных комплексов: комплекс серии Е, в составе которого имеются форвардер 1210E и колесный харвестер 1270E, харвестеры гусеничные 2054 и 2154D с харвестерной головкой 480С, а также более ранние поколения аналогичной техники известного американского производителя. За время эксплуатации техники John Deere «Белозерский ЛПХ» высоко оценил ее производительность и надежность на лесозаготовительных работах. Хорошие отзывы получило и качество сервисной поддержки John Deere. Исходя из этого, в марте 2014 года лесозаготовительная компания приняла решение о расширении парка техники и продолжении сотрудничества с John Deere, купив экскаватор модели E210 LC. Сегодня John Deere E210LC уже активно применяется в Вологодской области при строительстве дренажных канав и лесных дорог с использованием скандинавских технологий. Такие работы предполагают высокую степень механизации, сортиментные технологии лесозаготовки и бережное отношение к лесным массивам. Экскаваторы E210LC полностью адаптированы к отечественным условиям эксплуатации. Двигатель John Deere PowerTech, соответствующий экологическому стандарту Tier2, и система его охлаждения оптимальны для повседневного использования в сложных климатических условиях России. Подогрев топливного фильтра, дизельный подогреватель для охлаждающей жидкости и свечи накаливания позволяют легко осуществлять запуск техники в холодное время года. Ежедневная процедура проверки уровня жидкостей и смазки значительно облегчена благодаря продуманному расположению точек обслуживания на экскаваторе, что положительно сказывается на фактической продолжительности работы техники. Руководство «Белозерского ЛПХ» отмечает, что в приобретении экскаватора John Deere E210 LC важную роль сыграла не только его доступная стоимость, но также и отличные показатели надежности, производительности, качество сервисной поддержки, скорость доставки запасных частей. Немаловажным фактором было и близкое месторасположение технического центра, что минимизирует время простоя техники и уменьшает эксплуатационные расходы. Подробнее про JD E210C можно узнать у официальных дилеров и в центрах сервисной поддержки компании John Deere. Реклама]]></text>
</doc>
