<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По гамбургеровскому счету]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Семен Семеныч]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T19:02:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все тогда говорили, что за морем житье не худо, но для того чтобы понять, чем именно не худо, пришлось отстоять большую очередь. После того как все попробовал, два гамбургера взял с собой. Решил угостить родных и близких. Никто, правда, есть их не стал. Оказалось, что всю эту быструю еду и есть надо очень быстро. Потому как в гамбургер, когда он остынет, зубы входят, как в столярный клей. Надкусанный экземпляр пришлось выбросить, а второму, решили, хуже уже не будет. Оставили на память. Он и сейчас как новенький. Блестит, как на рекламном плакате «Макдоналдса», может, даже лучше, потому что почти окаменел. Скоро, наверное, это раритет будет, музейная редкость. Особенно после того, как Роспотребнадзор прикрыл тот самый первый маковский ресторан в Москве за антисанитарию. И неизвестно еще, будет ли «Макдоналдс» впредь процветать в нашей столице, потому что одним махом были выведены из общепитовского строя еще пять аналогичных московских заведений. Начались массовые проверки сетей быстрого питания и по всей стране. Если дело пойдет такими темпами, точно мой гамбургер можно будет сдавать в музей, как это можно было бы сделать в некоторых странах. Первой в Южной Америке от фастфуда отказалась Боливия. Причем закрытие ресторанов «Макдоналдс» приурочила аккурат к концу света по календарю майя, к 21 декабря 2012 года. В Америке сначала обрадовались. Решили, что боливийцы не мыслят себе жизни без Биг Маков или Биг Маков без жизни, что одно и то же. Но, несмотря на то что конец света не состоялся, потомки Боливара от гамбургеров все же избавились. А может, они прочитали в неизвестных письменах майя, что именно так надо поступить, чтобы предотвратить конец света? Не зря же говорят, что от гамбургеров сплошное ожирение, которое приводит ко всем на свете заболеваниям, кроме, может быть, родильной горячки. В Европе к поспешной еде тоже относятся не очень положительно: жертвовать кулинарным искусством и вообще одной из маленьких радостей жизни готовы далеко не все. Тем более во вред здоровью. В Дании, к примеру, ввели жесточайшие нормы по содержанию в фастфуде вредных веществ, а в Швейцарии «Макдоналдс» вообще под запретом. Жалко, что у нас запрещать любят не то, что нужно, иначе мой гамбургер давно бы вырос в цене. Больше любят пугать. Вот и в случае с фастфудом депутаты от ЛДПР решили подготовить законопроект о внесении изменений в законодательные акты о рекламе, чтобы изображать на рекламной продукции ресторанов быстрого питания всякие смертельные страсти, как это уже делается в нашей стране для табачных изделий. Шаг, может, не совсем либеральный, но вполне демократичный. Когда народ в Москве шел в первый «Макдоналдс», он ведь не о желудке больше думал, а о демократии, потому что Биг Мак был одним из ее символов. Потом уже пришло осознание, что и у демократии, и у гамбургеров усвояемость не везде одинаковая. Разница только в том, что гамбургер неудобоварим, когда переходит в холодную стадию, а демократия — когда в горячую. А самый демократичный вариант — провести поединок, который у борцов назывался «гамбургским счетом». Отбросить политику и рекламу, выставить на общий стол сибирские пельмени, украинский борщ, грузинский шашлык, белорусские драники и американские гамбургеры. Чтобы каждый без оглядки на других мог взять, что захочет. «Накоротке» ■ В последнее время заметно повысилась культура борьбы с культурным наследием. ■ Есть литературные течения, плыть против которых — одно удовольствие. ■ Случается, что и попутный ветер сбивает с ног. ■ Чем больше частной собственности, тем меньше личного пространства. ■ Свобода мысли радовала до тех пор, пока не начали раздражать неизвестно откуда появившиеся вольнодумцы. ■ Неприятно, когда тебя недооценивают, но хуже, когда подвергают уценке. ■ Когда обещают ответить взаимностью, то это часто звучит как угроза. ■ Скоро нам расскажут, что греко-римская борьба родилась от борьбы греков с римлянами. Ведущий — Джангули ГВИЛАВА, E-mail: satira@mk.ru]]></text>
</doc>
