<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роскомнадзор в день рождения Шендеровича заинтересовался его блогом на "Эхе Москвы"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T13:27:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роскомнадзор снова проявил интерес к блогу известного публициста Виктора Шендеровича на сайте "Эха Москвы". "Теперь наши друзья из Роскомнадзора запросили статистику посещения блога Шендеровича. С удовольствием приводим данные счетчика Mail.ru", - написал главный редактор радиостанции Алексей Венедиктов в своем микроблоге в Твиттере. "Это подарок к дню рождения Виктора Шендеровича - запрос Роскомнадзора по посещаемости его блога. РКН дарит на ДР Шендеровичу статус СМИ!", - добавил он позже. Блог Шендеровича на сайте радиостанции обновляется примерно раз в неделю. Последняя запись «О национальной гордости и пармезане» была опубликована сегодня в 11.49, предыдущая «Путин вместо лосося» - 11 августа в 08.45, рассуждения о целесообразности запрета на импортные продукты просмотрело 107 850 человек, прокомментировало 478 и 500 «лайкнули» публикацию. Напомним, с 1 августа этого года в России действует так называемый «закон о блогерах», согласно которому блоги и страницы в социальных сетях, имеющие более 3000 посетителей в сутки, должны быть зарегистрированы в специальном реестре, который ведет Роскомнадзор. Попавшие в реестр блогеры должны соблюдать содержащихся в законе о СМИ ряд требований — в частности, они обязаны указывать персональные данные на своем ресурсе, проверять достоверность размещаемой информации, выполнять правила предвыборной агитации и не распространять сведения о частной жизни и экстремистские материалы. Блогер может обратиться в ведомство лично с заявкой на регистрацию или дождаться, пока его включит в реестр Роскомнадзор. Ранее блог Шендеровича на "Эхе Москвы" уже оказывался в центре громкого скандала, который вызвал опубликованный 10 февраля пост под названием "Путин и девочка на коньках". В этом тексте он провел параллель между 15-летней Юлией Липницкой, которая в составе российской сборной по фигурному катанию завоевала золотую медаль Олимпиады в Сочи, и толкателем ядра Хансом Вельке, победившим на Олимпиаде 1936 года в Берлине, где он представлял фашистскую Германию. После появления записи на сайте радиостанции на публициста обрушилась волна критики , в то же время многие журналисты заступались за него и "Эхо", высказывая мнение, что якобы таким образом с радиостанцией кто-то хочет "разобраться" якобы так же, как и с телеканалом "Дождь", существование которого было поставлено под угрозу после публикации спорного опроса о блокаде Ленинграда. Последовала и реакция и со стороны Госдумы - лидер фракции "Единой России" в нижней палате парламента Владимир Васильев призвал "Эхо Москвы" извиниться за "фашистские" высказывания Шендеровича. Сам ведущий в ответ на это заявил, что не сравнивал "путинский" и гитлеровский режимы, а говорил лишь о PR-составляющей спортивного события. "В моем тексте высказана совершенно ясная мысль, приведена совершенно ясная фактология. Она не оскорбляет ветеранов войны. Текст прочитали около 200 тысяч человек. Среди них, полагаю, есть огромное число таких, как я - детей и внуков воевавших. Но обиделся только глава фракции "Единая Россия", - отметил он. После чего в его блоге появился новый текст под названием "Антифашисты с бананами", в котором упоминался Васильев и другие оппоненты писателя. Эта публикация стала поводом для судебного иска о защите чести и достоинства, который подал парламентарий. В результате в апреле Преображенский суд Москвы постановил взыскать с Шендеровича 1 млн рублей в пользу Васильева . Между тем, 13 августа в СМИ появилась информация, что Шендерович был жестоко избит радикальными активистами — якобы на него напали на Тверском бульваре средь бела. Однако известие о том, что публицист с серьезными травмами угодил в реанимацию, оказалось не более чем «уткой». Как пояснил публицист "МК", очередная волна дезинформации могла пойти после взлома твиттера кого-либо из политических деятелей.]]></text>
</doc>
