<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[72 миллиона рублей на профилактику СПИДа кончились за 4 дня]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T15:57:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[– Наши эксперты проанализировали некоторые тендеры Минздрава в области социальной рекламы по профилактике ВИЧ-инфекции и вируcных гепатитов В и C. Один из контрактов на сумму 72,1 миллиона рублей был исполнен в рекордные сроки – за две недели декабря 2013 года. При этом сами социальные ролики находились в ротации только 4 дня, - рассказывает директор фонда, член Общественной палаты России, член Центрального штаба ОНФ Эдуард Гаврилов. Тендер на создание информационно-разъяснительных материалов в области профилактики ВИЧ, гепатитов B и С, о котором идет речь, Минздрав России провел 13 ноября 2013 года, начальная цена составляла 185 миллионов рублей, победитель – ООО «Идальго Медиа» - был объявлен 3 декабря. Срок окончания контракта был установлен 20 декабря 2013 года. Фонд уже обратился в Федеральную антимонопольную службу и Генпрокуратуру с просьбой проверить законность исполнения госконтракта (No К-18-Т/11) на сумму 72,1 миллиона рублей. 	Простым делением можно вычислить, что за каждый день исполнения контракта (с 3 декабря по 19 декабря 2013 года) Минздравом России было оплачено более 4,2 миллиона рублей. Наверное, это был очень впечатляющий и действенный ролик по борьбе со СПИДом. Жаль, никто особо не успел его увидеть, - продолжает Гаврилов. При этом в целом на профилактику и предупреждение распространения ВИЧ-инфекции министерству в 2013 году было предусмотрено 200 миллионов рублей. «Вроде бы даже сэкономили. Но только вот оставшиеся средства ушли в бюджет без права повторного использования на те же цели. А те, что были потрачены, я считаю, должны быть проверены на предмет коррупционной составляющей», - продолжает эксперт. Другим примером «эффективного бюджетирования», по мнению экспертов, может служить госконтракт (К-21-Т/99-3) на создание телевизионного проекта по продвижению здорового образа жизни на 35 миллионов рублей. Рассчитан контракт «Выполнение работ по разработке и реализации специального телевизионнного проекта по продвижению здорового образа жизни в 2013 году» был на весь прошлый год, но заключен только 1 ноября. Обнаружить в открытом доступе информационные передачи, созданные по этому проекту, специалистам Фонда не удалось. «На этом фоне призывы некоторых представителей врачебного сообщества обратиться за новым грантом в Глобальный Фонд по борьбе с ВИЧ, туберкулезом и малярией кажутся странными. Российская федерация с 2006 года является страной-донором в этой организации, то есть берет себя обязательства помогать другим странам, таким, как Африка, например. У нас в федеральном бюджете в виде трансфертов на текущий год на лечение туберкулеза предусмотрено 3,4 млрд рублей, на лечение ВИЧ-инфекции - 14 миллиардов рублей. Денег достаточно, вопрос только в том, как эффективно они используются», - считает Гаврилов. Вывод, который делают эксперты: зачастую социальная реклама в области профилактики СПИДа у нас превращается в профанацию. СПРАВКА «МК» По данным Росстата, распространенность ВИЧ-инфекции в России в 2013 году выросла с 52,9 случая до 56,9 случая на 100 тысяч населения. Эпидемия вышла на популяционный уровень. По данным Роспотребнадзора, ВИЧ-инфицированных в РФ порядка 800 тысяч человек, число заразившихся вирусом иммунодефицита человека в России за 2013 год выросло примерно на 10% по сравнению с 2012 годом - за год было выявлено 77 896 новых случаев инфицирования россиян. За 2013 год в России из жизни ушло более 22 тысяч человек, живущих с ВИЧ.]]></text>
</doc>
