<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Легойда призвал христиан не впадать в панику из-за санкций]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T11:05:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Христианин призван помогать нуждающимся в любой ситуации, а не впадать в панику от экономических санкций, угрожающих привычному комфорту. Как сказал глава Синодального информационного отдела Московского патриархата Владимир Легойда, то, что сейчас в российском обществе «возбужденно обсуждаются» экономические санкции — тревожный симптом. «Многие осознали, что это неизбежно скажется и на их частной жизни. Но мы за последние годы настолько расслабились, нам стало уже так привычно жить комфортно, что сама мысль, что придется этим комфортом отчасти поступиться, вызывает панику», — отметил он. «Действительно, сейчас очень многие в порыве искреннего сострадания собирают деньги, закупают гуманитарную помощь, организуют ее доставку, помогают вывозить беженцев, расселяют их, стараются обеспечить работой. И Церковь в этом активно участвует. И это замечательно. Но порыв может пройти, а люди-то эти — многие — у нас останутся. За новейшую историю России мы принимали несколько волн беженцев — у нас разный, в том числе горький, опыт: порой, когда проходят первый шок и первая благодарность, возникают проблемы. Для многих именно тогда и начинается настоящая школа христианского милосердия, христианской любви», — сказал Легойда. Он выразил надежду, что по крайней мере, церковные благотворители с этим испытанием справятся и не оставят помощь беженцам.]]></text>
</doc>
