<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гаджеты LG покоряют уникальностью и простотой в использовании]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T10:40:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смартфоны уже давно стали неотъемлемой частью нашей жизни. Без них не обходится ни одно совещание на работе, поездка в отпуск, отдых с друзьями или поход на концерт. Неудивительно, что особенно по достоинству это технологичное устройство оценило поколение next. Согласно исследованию одного американского банка, сейчас смартфон представляет для молодежи большую ценность, чем дезодорант или зубная щетка. И это неудивительно. Это маленькое устройство заменяет записную книжку, фотоаппарат, телевизор, плеер, книгу, игровую приставку. Перечень его характеристик можно перечислять до бесконечности. Однако несмотря на это изобилие предложений перед нашими соотечественниками зачастую стоит дилемма: цена или качество. Впрочем, как говорят в LG Electronics, сейчас россияне могут этим вопросом больше не задаваться. С 1 июля в России начались продажи очередного флагмана G3, который в мае был представлен в шести городах в разных частях света — Лондоне, Нью-Йорке, Сан Франциско, Сингапуре, Стамбуле и, конечно же, на родине LG - Сеуле. В последнем на следующий день после презентации начались продажи нового смартфона, и сразу же были побиты рекорды. За первые 25 дней было продано 250 тысяч G3. Фото: LG Electronics Такой успех вполне объясним. Новое творение LG было разработано в концепции «Совершенство простых решений» и полностью себя оправдал. «Наша самая интеллектуальная инновация на быстро изменяющемся рынке смартфонов создает идеальную гармонию между передовыми технологиями и простотой их использования», - говорит президент и исполнительный директор LG Electronics Mobile Communications Джонг-сеок Парк. Впрочем, по достоинству оценили новый «умный телефон» LG не только потребители, но и признанные мировые эксперты. Так, в текущем году G3 удостоился награды одной из самых престижных европейских премий в области электроники Graham Awards в номинации «Специальная премия жюри». В мире электроники такой статус дорогого стоит. Таким образом, LG доказал всему миру, что его разработки привели к созданию не толькокачественных, конкурентоспособных мобильных устройств, но и флагманских моделей, претендующие на лидерство в своём сегменте. Так, например, журнал Forbes назвал LG G3 совершенным смартфоном, а британская газета The Independent признала его «идеальным устройством на Android”. Оно и понятно. Благодаря филигранному дизайну с изгибами в форме арки G3 очень удобно держать в руке, а «активные» кнопки на задней стороне телефона устроены специально под указательный палец пользователя. Но внешней красоте и удобству ни чуть не уступает «начинка» аппарата. Причем, G3 оснащен не только самыми передовыми, но и уникальными технологиями. Это сразу отметил американский журнал PC World, по мнению которого, G3 стал «лучшей инновационной новинкой года». Действительно, здесь смартфону LG есть чем похвастаться. Камера в 13Мп с OIS позволяет быстро и четко запечатлить моменты жизни непосредственно в процессе. Это стало возможным благодаря инновационному лазерному автофокусу, впервые примененном в категории смартфонов. Кроме того, телефон запоминает вашу манеру набора текста, тем самым сокращая количество ошибок на 75%. Поможет G3 вам и не забыть про день рождения,например, любимой бабушки, и даже напомнит ей позвонить. Фото: LG Electronics Продумали разработчики и о таком важном моменте, как безопасность. Функция Kill Switch позволяет удаленно заблокировать смартфон в случае его кражи. Другими словами, LG, действительно, учел все покупательские прихоти, а их, поверьте, не мало. Смартфон G3 стал вершиной философии LG: «Вдохновлён Вами», на основе которой, разрабатываются и другие уникальные продукты компании. Поэтому, как говорят независимые эксперты из международных изданий, таких как Bloomberg Businessweek, на сегодняшний день G3 является «королем «умных телефонов». А лозунг компании Life is good (Жизнь хороша) стал еще более актуальным. Да, и как может быть иначе, когда в твоих руках G3. Ирина Мучкаева Реклама]]></text>
</doc>
