<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пропавший российский десантник Илья Максимов позвонил отцу: «Я на учениях»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T16:26:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Звонок раздался в 11.45, рассказала Любовь Александровна. Отец расспросил Илью о фотографии его водительского удостоверения, которое появилось в интернете. Илья ответил: «Я не знаю. Мои права находятся при мне». Дальше, сославшись на то, что связь дорогая, Максимов прекратил разговор. «Я обрадовалась, что мужу удалось его услышать, и он узнал его голос. Будем ждать, что произойдет дальше», – сказала Любовь Максимова, долгое время находившаяся в неведении относительно судьбы своего сына. По словам матери Ильи, сейчас она очень сильно растеряна, её одолевают и радостные ощущения, и сомнения. Раннее украинские СМИ заявили, что в боях за Луганск участвуют псковские десантники и российская бронетехника. По словам украинского репортера Леонида Швеца, силовики захватили российскую боевую машину десанта из состава Псковской воздушно-десантной дивизии. Внутри БМД были документы на имя Ильи Максимова. Министерство обороны РФ эту информацию опровергло. Позже в сети появился список десантников, погибших на Украине - в нем числился Максимов. Официальный представитель Минобороны РФ Игорь Конашенков так прокомментировал журналистам эту информацию: «В общем ряду ежедневных «разоблачений» российского присутствия на территории Украины это уже 1001-е «свидетельство». Вполне вероятно, что следующим «неоспоримым фактом» станет захваченный в ходе «ожесточенных боев автомат Калашникова или граната Ф-1 с подробными личными дневниками якобы российских солдат». Кроме того, формы служебных документов, представленные на фотографиях и якобы найденные в российской БМД-2 на Украине, не используются в российских вооруженных силах уже около пяти лет, уточнил Конашенков. В понедельник произошел ещё один инцидент с российскими военными. Служба безопасности Украины заявила, что задержала на границе с РФ десять десантников с оружием и документами. Источник в Минобороны РФ сказал, что задержанные на Украине российские военнослужащие патрулировали участок границы и, вероятно, пересекли ее случайно, сопротивление украинским силовикам при задержании они не оказывали. Вчера президент РФ Владимир Путин в ходе встречи в Минске прокомментировал этот инцидент. По его словам, десантники патрулировали границу и могли случайно оказаться на украинской территории. Глава государства также отметил, что на российской стороне ранее оказывались украинские военные: и не пять-десять, а десятки человек.]]></text>
</doc>
