<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Газировку хотят снабдить устрашающими надписями]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T16:23:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С такими предложениями в Минздрав России, Роспотребнадзор и НИИ питания РАМН намерен обратиться заместитель председателя Комиссии по здравоохранению Общественной палаты России Эдуард Гаврилов. По данным НИИ питания РАМН, в России так же, как в большинстве экономически развитых стран мира, отмечается рост распространенности избыточной массы тела и ожирения. Среди мужчин такие нарушения встречаются у 45-56%, среди женщин - у 56 - 62%. Среди детей 20% страдают лишним весом, а 7% - ожирением. «Основной вклад в эти цифры вносят легко усваиваемые углеводы, к которым в первую очередь относится сахар. Учеными доказана связь лишнего веса и ожирения с заболеваниями сердечно-сосудистой системы, развитием злокачественных новообразований, сахарного диабета, нарушений обмена веществ», - говорит эксперт. Он отмечает, что современный человек мало отдает себе отчет в том, сколько сахара поступает в его организм. Между тем, он есть и в хлебе, и в йогуртах, и в кашах, не говоря о соках и газировке. Причем часто производители ограничиваются простой констатацией факта наличия сахара, не указывая конкретное его содержание в продукте. «Сахар – это не только лишний вес, но нагрузка на поджелудочную железу, это кариес, а также ускоренное старение. Не случайно отказ от сахара сразу сказывается на состоянии кожи – она становится чище, свежее», - говорит Гаврилов. В марте 2014 года Всемирная организация здравоохранения заявила, что намерена обновить рекомендации по уровню потребления сахара, которые не пересматривались с 2002 года. В соответствии с действующими в настоящее время рекомендациями, потребление сахара должно быть на уровне менее 10% от общего числа ежедневно потребляемых калорий. Эксперты ВОЗ собирают аргументы в пользу снижения этой планки до 5% от ежедневного рациона. От общего числа потребляемых калорий это примерно 25 граммов (6 чайных ложек) сахара в день для взрослого человека с нормальным индексом массы тела. «Согласно документам Роспотребнадзора, потребление добавленного сахара также не должно превышать 10% от калорийности суточного рациона. Считаю, что нужно идти дальше. Потребитель должен быть предупрежден об потенциальном вреде сахара. По аналогии с пачками сигарет, разумно на бутылках, с колой, например, писать: «Чрезмерное употребление сахара может вести к серьезным проблемам со здоровьем», - говорит Гаврилов. Особую обеспокоенность вызывает здоровье поколения «некст», которое под воздействием рекламы употребляет такие газированные напитки в больших количествах. По данным Роспотребнадзора, на одного россиянина приходится 45 литров напитков типа колы в год. Всего в одной баночке объемом 330 мл - около 8 чайных ложек сахара, что составляет почти 80 % от нормы физиологической потребности в энергии для детей 1-2 лет и почти 50 % от нормы физиологической потребности в энергии для юношей 14-18 лет. «Предупреждающие надписи должны работать как красный сигнал светофора для детей, и, конечно, для их родителей», - считает Гаврилов. Он также предлагает маркировать продукты точным указанием содержания сахара, в том числе отдельной сорокой – добавленного сахара. Недавно с такой инициативой выступило Управление по контролю за качеством продуктов питания и лекарственных средств США (FDA), поскольку в Америке ожирение населения – одна из острых проблем. Другим способом просветить и предупредить потребителя может быть маркировка по типу «светофор», как это действует с 2006 года в Великобритании. В этой стране более трех четвертей продуктов имеют маркировку, которая указывает на содержание жиров, насыщенных жиров, сахара и соли. Красные, желтые и зеленые кружки означают соответственно высокое, среднее и низкое содержание.]]></text>
</doc>
