<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дома каменные, люди железные]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Рогожкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T12:33:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ну, вот и я «повелся» - использовал любимое Шанцевым словечко. Это слово «особо» так активно заработало, кстати, только при Валерии Павлиновиче. С первых дней, как он пришел в Нижегородскую область (в 2005 году) - еще не заверстан был план по подготовке к нонешнему юбилею - а указ Петра I, подписанный в 1714 году, с его знаменитой фразой «Нижегородской губернии быть ОСОБО!» не просто лег на стол губернатора, а в полной мере стал использоваться им - и для поднятия настроения среди народонаселения, и для пробивания (читай поддержки, создания режима наибольшего благоприятствования) самых важных для нижегородцев проектов. Об этих проектах скажу позже. Простите за эмоциональность. Не сказать о том как преобразился Нижний, ну, просто невозможно. Старожилы еще помнят, как во дворы домов в Канавино, в 60-е годы на лодках (!) доставляли хлеб - все Канавино заливало весной. А сейчас — канатные дороги, мосты, метро. На реке — суда на воздушной подушке. Стадион для чемпионата мира по футболу собираются строить. Словом, есть что с чем сравнить. *** До вылета вертолета все как обычно, по-шанцевски: расписано по секундам. Планерка с членами правительства (в основном не «для печати») и 5-минутный марш-бросок на первое публичное мероприятие (машине ВПШ гаишники все-таки помогают прорываться через утренние пробки) на правый берег Оки, недалеко от Канавинского, самого старого в Нижнем моста. Место нелюдное, но издалека заметное. В советское время здесь стояли дебаркадеры гребных клубов «Динамо» и «Спартака», красовались на плечах у загорелых спортсменов академические «восьмерки», байдарки. Спущенные на воду они стремительно «выстреливали» по водной глади, подчиняясь сильным рукам гребцов. Но, оказывается, - ВПШ с гордостью укорил меня незнанием этого важного, согласен, обстоятельства - именно здесь, под Благовещенским монастырем 345 лет назад стоял боевой корабль «Орел» петровского флота, проходивший дооборудование и оснащение в Нижнем. И именно на нем (!), впервые и был поднят тот самый бело-сине-красный флаг, являющийся сегодня государственным. Поэтому 22 августа, в День государственного флага России Шанцев, конечно же, должен быть здесь. Сценарий короткий. Принять рапорт о завершении экспедиции «Под флагом России», грамотно организованной нижегородцами (в том смысле, что на судах опять же на воздушной подушке - они производятся на нижегородской земле). Руководитель экспедиции художник Сергей Малиновский все делает чин по чину: доклад Шанцеву, фото на память, звонкий удар в корабельный колокол (рынду) — и за работу. День будний все-таки. Не выходной. *** Но вернемся к полету. Это конечно не по Сибири летать, но Нижегородская область тоже не маленькая - 52 района. Первое приземление в районе Воскресенском — неподалеку от озера Светлояр, что рядом с селом Владимирское. Здесь глава региона запланировал позаниматься вопросами развития туризма. Светлояр место знаковое не только для нижегородцев: легенда о граде Китеже воспета, вера в непокоренный татаро-монголами, ушедший под воду город, как родник, чиста. Ну, а по факту озеро — природный памятник федерального значения, находящийся в добрых руках Воскресенской власти во главе с опытным Вадимом Приваловым. Действительно село. Действительно озеро. Со всеми их проблемами. С одной стороны Светлояр манит туристов и паломников, с другой — его надо от них же по возможности защищать. Ежегодно — особенно 6 июля, «на Владимирскую», сюда приезжают (а некоторые даже приходят пешком) десятки тысяч человек. Кто-то едет поклониться уникальному таинственному озеру, кто-то — искупаться в его чистейшей воде (ученые-экологи, кстати, давно ставят вопрос о запрещении здесь купания). Здешние вода, тропы, лес устают от гостей. Порой кажется, что они от них тихо плачут. Есть еще одна тема по Владимирскому. Это, скажем по-современному, инфраструктура культуры и туризма - здесь есть ЧТО показать, но надо, чтобы было ГДЕ многочисленных гостей-посетителей-радетелей-глядетелей принять. Какой думаете первый вопрос задали ВПШ на круглом столе? Про туалеты. Шанцев таких вопросов не боится и задачу ставит шире — «чтобы в туризме обязательно был эксклюзив». Здесь он есть - это музейно-туристский комплекс «Град Китеж» или, как в народе говорят, «Оптический театр». Откуда взялся «Оптический театр»? Переехал во Владимирское из Москвы увлеченный человек Сергей Зорин, привез с собой загадку — чудесные, создаваемые за счет оптических эффектов картинки чудо-озера. А глава района увидел эту самобытность, оценил, стал сам помогать и попросил поддержки у области. Не поверите — уже достраивается культурный комплекс (Шанцев заверил, что в 2014 году завершат). Причем проект индивидуальный - тут вам и зрительный зал на 128 мест, и выставочные возможности, и продажа сувениров. ВПШ едет не в гости. Коль туризм на повестке, то рядом должен быть специалист, он же министр по делам туризма Денис Лабуза. За «круглым столом» с ответственными работниками района и теми, кто в селе Владимирское радеет о туризме, Лабуза очерчивает форматы. И Шанцеву как бы докладывает и местных мобилизует. Есть куда, кстати. Термины, правда, специфические - «кластер», «въездной туризм», «календари событийности», «туроператор», «маршрут» и прочее. Но обижаться не стоит — своя профессия, свой слэнг, свои проблемы. Вот одна из них - в Нижегородской области, где протекают две великие русские реки Волга и Ока, все сложнее становится по воде передвигаться. Мелеют реки, однако. Лабуза, правда, за «семь футов под килем» не отвечает, он бьется за то, чтобы было где пристать, куда пойти. «...В районе Чкаловска (родина знаменитого летчика — авт.) мы выделили деньги для разработки концепции бухты для захода кораблей, включая 4-х палубные, для формирования «зеленой стоянки», торговых рядов, пляжа. Корабли, которые катают туристов по круизам, у нас к сожалению старые, 45-50-летние. По Волге плывут, но искупаться на них возможности нет...» Неожиданно министр ужесточает оценки: «...Задача Нижегородского туристско-информационного центра — это не выезд нижегородцев в Турцию или Египет, как любят наши федеральные операторы, - это самые простые заработки - а именно въезд на территорию Нижегородской области...». Шанцев улыбнулся насчет «не выезда», но слова министра вытерпел — не похвалил, но и не поругал: «У нас с вами что - по прошлому году 875 тысяч туристов всего. А проживает в области сколько? Более 3 миллионов жителей! Как видите, даже в количественном масштабе мы существенно отстаем. До 91-го года, практически весь советский период, регион был закрыт для иностранного туриста, вообще для туризма. Но мы провели полную инвентаризацию и сейчас есть что показать — только в Нижнем 600 памятников федерального и регионального значения. Городец - город ста музеев! А наши народные промыслы - 200 народно-художественных промыслов и ремесел! (С особой гордостью): «А по темпам развития этой отрасли мы занимаем первое место в России, по объемам - второе после Московской области!». Он страшно гордится тем, что восстановил нижегородский Кремль: «...когда я впервые познакомился с историей Кремля, обошел его весь, и узнал - это трудно было представить - что 200 лет он стоял с проломанной стеной, а при этом экскурсоводы рассказывали, что он выдержал 28 осад и ни разу не был покорен, - я был удивлен, потрясен. Вы меня понимаете?». Поколения тех, кто вырос в Нижнем, привыкли, что разлом этот в кремлевской стене был всегда. Шанцев опрокинул это слово «всегда» в реку - стена восстановлена, Зачатьевская башня восстановлена. Здесь, в безлюдном ранее месте между двумя казармами на Нижне-Волжской набережной создается новая площадь, с новым памятником — конечно же Петру I. И автор скульптуры конечно же нижегородец. Вот так. *** Но мы весело переезжаем из Владимирского в Воскресенское - все 22 километра «Волга», идущая впереди гостевого кортежа, «мигалками» и сиренами пугает встречные машины и бабушек, скучающих на автобусных остановках. Стоп, чуть не забыл — до Воскресенского коротенько заезжаем в поле - посмотреть уборку зерновых. ВПШ на комбайн не полез - не для картинки приехал, но затеял разговор с молодым руководителем хозяйства. Оказывается тому не хватает трактористов, «...хотя бы двух человечков». И второе, что мешает — народ, по словам агрария, «идет в лес». В том смысле, что на лесозаготовке выгоднее работать, чем в поле: «В лесу зарплата выше ровно настолько, насколько мы отчисляем в пенсионный фонд и в виде подоходного налога... Плюс у них, «лесников», еще есть выходные. Захотели — не поехали в лес. А у нас нет такого — если уж началась посевная, то без выходных работаем, до глубокой осени». Задумался Шанцев - утром его заместитель Евгений Люлин докладывал, что на селе все в порядке - «обмолочено 270 тысяч гектар зернового клина, это 50 процентов, намолочено 620 тысяч тонн зерна при урожайности 23 центнера с га. Пока все идет значительно выше наших прогнозов. Надеемся более 1 миллиона тонн зерна собрать в этом году». Значит, не все доложил. *** ...Старинное село с прекрасным именем Воскресенское, расположенной на берегу Ветлуги (сейчас «поселок городского типа», недавно отметивший свое 400-летие) встретило нас спокойно. В пятницу к этому времени — мы примчались к обеду — народ уже подумывает об отдыхе, короткий рабочий день близок к завершению, как здешние ветлугаи говорят, «пора домой справляться». Но часть особо ответственных граждан таки собралась и ждала высокого гостя — и около новой детской площадки (которую с гордостью показали губернатору), и затем в зале бывшего райкома партии (теперь школе искусств), где прошла встреча «с активом». Шанцев здесь, в Воскресенском, не впервой, Дом культуры построил, теперь ФОК обещает — словом почти свой человек. *** Надо прямо сказать — к встречам «с народом» ВПШ готовится серьезно. Даже в вертолете не в окна смотрит, а в толстые справочные журналы (по каждому району свой), в котором добротно выстроены графики, собраны в столбики цифры, напечатаны и разными цветами выделены принципиально важные оценки и выводы. Грамотно используя ораторский прием - «я не буду занимать ваше время чтением этой статистики, отдам это руководству района» - ВПШ главные позиции справочных материалов все-таки озвучивает. Что называется — ставит акценты. Говорит и про то, что Воскресенский район дотационный, и про демографию («смертность растет»), и про медицину, в каковой, как выяснилось, руководитель региона разбирается не хуже профессионального работника здравоохранения. Во всяком случае глава района Вадим Привалов за обедом искренне («У нас так не получалось!») поблагодарил ВПШ за то, как он умело разъяснил женской части актива, что рожать таки лучше не в Воскресенском, а в Семенове, где создан для этого более подготовленный перинатальный центр. «Доктор Шанцев» - такую пометку я сделал на полях записной книжки. Разговор с активом действительно получился широкий. Область стремится быть привлекательной, быть открытой. И не по чуть-чуть прибавлять, а с размахом. Каждый год на знаменитой Нижегородской Ярмарке — международные выставки, бизнес-саммиты, фестивали. Народу — не протолкнешься. Спорт возьмите — в кои веки было такое, чтобы в Нижний приезжали звезды европейского, да что там, и мирового баскетбола? Теперь едут и будут ездить — мужчины баскетбольного клуба «Нижний Новгород», уступив в прошло году только московскому ЦСКА, вышли в Евролигу. «К 2020 году мы должны иметь 3 миллиона 100 тысяч туристов — уверен Шанцев. - Это очень серьезные задачи, но реальные. Нам надо, чтобы о нас не говорили: «А где это Нижний Новгород? Где холодно и медведи? Это не совсем смешно — мне один даже российский полуолигарх в разговоре по-дружески ляпнул: «Валер, а чего это тебя так далеко загнали, за Урал?» — Я говорю: «За какой Урал? Как у тебя с географией?». По окончании встречи гостеприимные воскресенцы дарят «гостю дорогому» лукошки с грибами и ягодами. *** Когда вертолет набрал высоту и взял курс на Красные Баки, во всей красе предстала Ветлуга, чудесный приток Волги. Удивительная судьба у этой реки. Теперь, увы, не судоходная, в былые времена Ветлуга была действительно водной артерией, связывающей четыре региона России — Кировскую, Костромскую, Нижегородскую области и республику Марий Эл. Длиннее Ветлуги (889 км) среди волжских притоков только Кама — 1805 км и Ока — 1500 км. И пароходы здесь хаживали, и сухогрузы «Река-Море» с Волги подымались по большой воде, ну, а те, кто знают, что такое знаменитые беляны, плоты-соймы, плоты-однорядки, в полной мере ценят и понимают историческую роль реки Ветлуги. Кстати, о белянах — это «самое большое, по размерам, из русских речных судов» — так написано в Энциклопедическом словаре Ф.А.Брокгауза и И.А.Ефрона - «несмоленая, белая, плоскодонная барка, построенная без железных гвоздей и проконопаченная лыками; /беляны/...поднимают от 10000 до 350000 пудов /груза/». От себя добавим - беляны использовались в этих краях для транспортировки прежде всего «белого» леса, на них его грузили, дабы в низовьях Волги продать его (и само судно), разгрузить и превратить в изящные деревянные срубы домов, дворов и других строений. 350 тысяч пудов на одном судне — это 5600 тонн, на всякий случай! Представляете такое «Lego”, движущееся без моторов по течению просторной, но все-таки коварной весенней Ветлуги? Воскресенцы молодцы — поставили изображение беляны в свой герб. Но они не только памятью — заботой о Ветлуге живут. Пойма реки в границах Воскресенского района вместе со Светлояром включена в природный парк «Воскресенское Поветлужье» - отдохнуть в этих прекрасных местах едут туристы со всей России. *** Итак, Красные Баки. Здесь нас ждал действительно праздник - на улице Дружбы сияли чистенькими окнами три новых, свеженьких, из белого кирпича 3-х этажных дома. Между ними— асфальтированная баскетбольная площадка с плексигласовым щитом под streetball. Вместо игроков, правда — шеренга в составе нескольких десятков новоселов, ожидающих торжественного получения ключей из рук самого Шанцева. Музыка, цветы, подарки, красивые девушки (в Поветлужье есть на кого посмотреть, это факт) — все готово для торжественного акта. ВПШ, конечно, поздравил, колючи от квартир вручил. Но мало этого главе региона: он хочет быть соучастником общей радости. Рюмку не предлагают, а предложили бы - наверняка отказался, а вот... мяч забросить в новое, необстрелянное еще кольцо — это пожалуйста. Никто не просил, сам решил. Скажу честно — я играл в баскет и сейчас мяч в руки взять не прочь. Но, чтобы без подготовки, чтобы с весьма приличного расстояния, да еще и с первого раза попасть в кольцо! Но ВПШ по-па-дает! И, гордо оглядывается в мою сторону - «ну что, москвичи, слабо?». Чуть добавлю о строительстве на нижегородчине: область на самом деле превратилась за последние годы в большую стройку. Масштабную. Амбициозную. Объем строительства жилья в первом полугодии 2014 года вырос: жилья построено 519,8 тыс. кв. м, что на 27,9% больше, чем в первом полугодии 2013 года. Выполнено строительных работ на 2,9% больше (на 55 млрд 726,4 млн рублей), в действие введено 2 999 зданий общей площадью 847,7 тыс. кв. метров. Буквально за считанные месяцы возникли реальные контуры второго волжского моста — шок! Многие не верили, что доживут до такого эпохального события - предыдущий мост был построен аж в 1965 году, а этот уже в 2016 году обещают сдать. Метро в верхнюю часть Нижнего, 27 дворцов спорта (ФОКов — физкультурно-оздоровительных комплексов) по всей области, южный автодорожный обход, другие объекты социальной и инженерной инфраструктуры. Все это правда. Известная истина — чем больше делаешь, тем больше просят. «Не делали бы, не просили бы» — любит говаривать Шанцев. *** И идет таки на встречу с жителями на улице Синявина (в район газораспределительной станции ), где получает ожидаемый в этом контексте вопрос «А когда у нас будет газ?» Ответ готов — ради этого ВПШ, собственно и приехал: «Газ будет, не волнуйтесь, начнем в апреле. Мы договорились, что на этой улице скооперируемся — порядка 5 миллионов выделим из областного бюджета, полтора миллиона из местных возможностей... А так, для сведения: мы в год строим около 500-600 километров газопроводов, могу сказать, что за 9 лет моего губернаторства построено 9,5 тысяч километров, это все равно что от Нижнего Новгорода до Сингапура. И стало сейчас не 48 процентов газифицированного жилья, а 84,5. У нас 6 районов севера не газифицированы, часть из них, таких как Краснобаковский, имеют техническую возможность...» Бабушки загалдели: «Спасибо, спасибо, Валерий Павлинович!» Одна дважды, в пол, до земли, поклонилась, чуть не расплакалась. Третий раз не успела — Шанцев не дал. *** Опять шум вертолета — перелет в поселок Пруды того же Краснобаковского района. Здесь по плану два объекта — осмотр строящейся котельной с новым принципом работы — на древесном топливе (ВПШ в вертолете коротко комментирует: «53 процента в области - низкосортная древесина. Мало хвои. Больше идет на дрова. Но древесина используется и как альтернативное топливо») и встреча с сотрудниками системы ГУФСИН (ИК-17, ИК-15, ЛИУ-3). Про котельную особо сказать нечего — молодцы нижегородцы, что внедряют новые технологии. Здесь, в лесном крае отходы древесины — бери, не хочу! Второй пункт программы, понятное дело, посложнее. «Тюрьма — есть ремесло окаянное, а для скорбного дела сего потребны люди твердые, добрые и веселые». Петр I, опять же, прославил себя данным высказыванием (написано оно на самом видном месте актового зала, где, собственно и проходила встреча ВПШ с сотрудниками). Если кто не понял, то это колонии. А ЛИУ — лечебно-исправительное учреждение для больных туберкулезом. Данные из открытых источников - «В состав Главного управления Федеральной Службы исполнения наказаний по Нижегородской области входят 22 учреждения: 16 ИК, из них – 5 общего режима, 10 – строгого режима; 1 – для осужденных при опасном рецидиве преступлений; 2 – ЛИУ, 1 – воспитательная колония; 3 – СИЗО. По состоянию на 01 июля 2014 года в исправительных учреждениях и следственных изоляторах УИС области содержалось 17560 чел., из них в исправительных учреждениях 15156 чел.» Но тюрьма — не только решетки на окнах. «В 1 полугодии 2014 года учреждениями ГУФСИН России по Нижегородской области выпущено продукции и оказано услуг на сумму 224,2 млн. рублей. По состоянию на 01.07.2014 года в ГУФСИН России по Нижегородской области имелось 5003 рабочих мест, в т. ч. 3165 бюджетных и 1838 внебюджетных рабочих мест». Поэтому разговор ВПШ с сотрудниками шел на понимаемом языке — у каждого свои задачи, но давайте выделим и общие: производство, пополнение областного бюджета, решение социальных проблем поселка. «Спасибо товарищи офицеры, что активно участвуете в этой работе». Вылетая из Прудов, вертолет поднял такое количество пыли, что подумалось — не в пустыне Сахаре ли мы. За экзотику — посмотреть вблизи мощный летающий агрегат (МИ-8 действительно хорош, пышет жаром) всегда собирались мальчишки, которых своевременно таки отгоняла со взлетной площадки местная полиция — надо платить. Пыли-грязи в головушки неугомонной пацанвы, понятное дело, попало немало. *** Шанцев откинул голову в кресле и снял наушники. Пока все. 35 минут отдыха и тишины. Если можно назвать тишиной плотную, не перекричать, работу вертолетного двигателя. Но хорошо, что никто не лезет с разговорами. Задаю, уже в его кабинете в Кремле, последние ВПШ вопросы. - Валерий Павлинович, З00-летие губернии — повод и для самооценки... Одно могу сказать - мне повезло. По большому счету. Девять лет работы в Москве вторым лицом - это большая школа, большая ответственность, но все равно — ты второй. Все равно ты должен себя сдерживать, ты не можешь реализовать все свои идеи. А эта должность, работа в Нижнем, дает больше возможности и горизонтов реализовать себя, решать вопросы людей. Мне было надо это. Есть в нашей жизни что-то мистическое. Ну вот вдумайся — я случайно совершенно родился в селе Сусанино Сусанинского района соседней Костромской области, мама поехала летом туда, родила меня, потом я учился, женился, и все это в Москве было. А ведь посмотрите — Сусанин, нижегородец Минин, Пожарский — это люди одной эпохи, они делали одно и тоже дело. Один жизнь отдал за царя, другие этого царя привели на престол, и потом династия Романовых правила три века, и какая империя была! И я ,честно говоря, вжился во все это... И очень рад, что именно сюда приехал. Это земля оказалась мне родной - может быть даже сейчас роднее, чем Москва, хотя роднее Москвы у меня ничего не может быть. За время работы в области, могу сказать, многое запущено в работу, многое уже дало результат, еще больше - даст результаты. И поэтому я чувствую себя сейчас комфортно: люди видят, что работа движется. Общая работа! Все поняли, наконец-то — если ты работаешь, то ты и себе приносишь пользу, и детям приносишь пользу, и государству, и малой родине своей! Так что у нас с Нижегородской областью счет поровну: я себя отдаю и она мне сторицей возвращает настроение, желание работать дальше. - А какие лучшие качества нижегородца вы бы сейчас выделили? - Ты знаешь, много есть поговорок, ну например - «Нижний — сосед Москве ближний!», это вот все говорят. А дальше многие не знают — там ведь есть продолжение: «...Там дома каменные, а люди железные». Что главное в людях? Нижегородцы... они слово держат. То есть если пообещали, если сказали — то здесь можно верить. - Спасибо за интересный трудовой день. Передайте наши поздравления с 300-летием губернии всем нижегородцам ! Валерий Павлинович остался расписывать почту, смотреть график следующего дня — в субботу он, чаще всего, выезжает в районы. Ему есть над чем подумать по итогам поездки. Нижегородцы, они конечно, «железные люди», но ждут их, как и всех нас, непростые времена. Пожелаем им успехов. Сергей РОГОЖКИН Нижний Новгород — Москва P.S. Да, и еще! Он все-таки разный — гражданин Шанцев. На планерке утренней строг: слышно, как с хрустом его слова входят в головы подчиненных. При общении «с народом» - другой. Любит вызвать улыбку, поддеть, анекдот рассказать. Я составил некий микс из высказываний Валерия Павлиновича в этот день. - Я подписал распоряжение, чтобы в крупных городах и населенных пунктах организовывать медвытрезвители. Все восприняли нормально, полиция об этом постоянно нас просит, но в Кстово, где я вчера был, полиция вместо вытрезвителя настаивает сделать СИЗО. Все в одну сторону, а они — в лругую. Непонятно. - Надо посмотреть почему наша система не впитывает все обращения граждан. Наша жизнь и жизнь на практике порой отличается! - По вводу жилья: мы существенно отстаем от ситуации по формированию земельных участков. Даже у крупных застройщиков сегодня нету долгосрочной перспективы. Давайте вцепимся в этот вопрос все вместе. - Обратите внимание на ГАЗ, там сложилась очень сложная ситуация по продажам коммерческих автомобилей, автобусов, они упали на 40 %. Вы понимаете что это такое, это даже тяжелее, чем в 2009 году? Переходим на ручное управление! - По возможному росту цен. Я прошу обеспечить чтобы наши производители вышли на улицы - с ярмарками, торговлей и прочее. Чтобы сбить эту волну (тенденцию роста цен — авт.). В сетях не будут повышаться цены, если рядом будут стоять более дешевые товары и продукты. - По инфляции — мы ослабили наше влияние на анализ цен, не может быть такой ситуации, чтобы мы так резко пошли вверх. Все, что нарисовано — это «пол-потолок». Невозможно за один день выявить такую инфляцию. Посмотрите и жестко включитесь в этот процесс. - Нас все время заставляют покупать какую-то дешевую услугу, дешевую продукцию. А одновременно с этим требуют повышения уровня и качества жизни людей. Когда ты все время будешь заниматься дешевкой, никогда уровня и качества жизни людей не будет. Это однозначно. - В бытность губернатором Ивановской области Михаил Мень сказал мне: "А я теплоход купил!" - "Зачем?" - спрашиваю. - "Чтобы к тебе в ФОК ездить через Горьковское море!". - Лет тридцать никто не занимался дорогами - как Советский Союз распался. А мы по прошлому году почти 1000 километров отремонтировали - и региональных, и муниципальных дорог. Но! Когда я делю 33 тысячи километров дорог, которые у нас есть в области на тысячу, которую мы делаем в год... Словом, жить в эту пору прекрасную... Увы, мы не Старики Хоттабычи - если бы можно было, я последний волос с лысины выдернул и сказал: о-па, чтобы все дороги были хорошие. - Меня пригласили на съезд доярок, которые надоили более 7 тысяч килограмм молока. Я это воспринимаю нормально, но? В советский период дояркам, которые надоили 5 тысяч килограммов давали звание Героя Социалистического труда. И с чем я пойду — скажу «Здравствуйте, я ваша тетя?».]]></text>
</doc>
