<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинский спортсмен Mustang Wanted признался, что раскрасил звезду на здании в Москве: «Обменяйте меня на Савченко»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Маранди]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T20:49:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Дорогие соотечественники, уважаемые россияне, а также доблестные охранники правопорядка города Москвы. Я, Григорий (он же Mustang Wanted), гражданин Украины, вынужден не красного словца ради сделать признание, направленное на освобождение обвиняемых в хулиганстве невиновных российских гражда н, которые имеют все шансы стать жертвами широко известного своей справедливостью Российского правосудия, - написал он в своем ФБ . - Я и есть тот самый человек, который в порыве искренних патриотических чувств забрался на крышу высотки на Котельнической набережной, и перекрасил украшающую ее звезду в цвета нашего родного украинского флага, а затем там же поднял флаг независимой Украины, о чем у меня имеются фото и видео доказательства». По словам руфера, процесс покраски оказался довольно трудоемким и занял почти всю ночь. «Граждане России, против которых сейчас возбудили уголовное дело и которым светит 7 лет, мною не были замечены в это время на крыше здания, и стоит отметить, что мы с ними даже не знакомы, - написал Гриша Мустанг. - Признаю себя виновным в «хулиганстве» и готов предстать перед этим самым судом в обмен на освобождение прекрасной смелой украинской девушки – Надежды Савченко». «Свой поступок считаю арт-перформансом и посвящаю его Дню Независимости Украины, а также всем ребятам, которые защищают сейчас мою Родину!», - добавил он. «МК» ранее писал о том, что именно Mustang Wanted расписал звезду , о чем сообщил журналист, блогер, член Общественной палаты РФ Антон Коробков-Землянский. Из достижений руфера - покорение моста над Днепром в Киеве: длина сооружения — 816 метров, максимальная высота — 116 метров. Молодой человек решил залезть на него зимой, в мороз под — 20 градусов в одних трусах. Как признавался сам Mustang Wanted, его влечение к покорению высот формировалось именно в Киеве. «Я родился, жил и, может быть, уже вырос в этом славном городе. В стольном граде формировалось мое увлечение. Первый раз залез на здание, кран, подрался, попал в милицию, первые попытки делать видео. Город, в котором я мог умереть тысячу раз, где почувствовал себя свободным, место смешных и грустных историй, впечатлений и опыта» (с официального сайта Mustang Wanted)», - пишет он на своем сайте.]]></text>
</doc>
