<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обвиняемый в педофилии священник Глеб Грозовский представил доказательства своей невиновности]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T03:35:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обвиняемый в педофилии священник Глеб Грозовский опубликовал в ночь на среду на своей страничке в "ВКонтакте" документы, которые, как он утверждает, доказывают его невинность. Ранее о намерении Грозовского разместить в соцсети документы рассказала сестра священника Любовь Грозовская. По ее словам, сейчас защита готовится к суду, который может начаться уже в сентябре. Суд будет проходить без Грозовского. Как только станет известна дата судебного заседания, защита намерена провести пресс-конференцию. "Следователь отказал мне в действиях, которые могли бы прояснить обстоятельства дела, продлив производство до 12 месяцев", — написал Грозовский, разместив в подтверждение документ, из которого следует, что по всем ходатайствам защиты были отказы. Также он публикует документ под названием "Приложение 2", в котором приводится "заключение специалистов о полноте, объективности и научной обоснованности выводов" комплексной судебно-психиатрической экспертизы в отношении потерпевшей. "Он (следователь — ред.) отказался восстанавливать мои нарушенные им же права и, очевидно, решил вовсе не замечать мнений специалистов о недостатках исследований, которые он провел при полном исключении стороны защиты (Приложение 2)", — пишет Грозовский. Священник отметил, что не собирается в ближайшее время покидать Израиль. "Моё пребывание на Святой земле затягивается", — написал Грозовский. Генпрокуратура РФ в апреле этого года направила в Израиль запрос о выдаче Грозовского. По версии следствия, летом 2011 года и летом 2013 года священник, находясь в детских лагерях в Ленинградской области и в Греции, надругался над несколькими детьми. В Израиль священник уехал в командировку еще до того, как на родине его заподозрили в сексуальном насилии. В ноябре прошлого года он был заочно арестован.]]></text>
</doc>
