<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В США сменился «главный российский соотечественник»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Бычков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T13:50:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Программа, которую наметили участники первого Форума была сформулирована довольно четко: "Налаживание устойчивых взаимоотношений между объединениями русской диаспоры в США; Разработка и поддержка инициатив соотечественников в сферах культуры, образования, социальных проектов; Поддержка новых объединений соотечественников; Координационный совет соотечественников готов к сотрудничеству со всеми заинтересованными лицами и организациями желающими участвовать в сохранения на территории США культурных традиций народов России." Посольство России всегда поддерживало эту структуру в Америке. С момента образования бессменным руководителем Форума был Игорь Бабошкин. На фоне любителей культуры, большинство из которых были дамы и господа, обожающие русских композиторов, театр и российскую словесность, он поначалу выглядел крепким советским чиновником, успешно обосновавшимся в США. Иногда обнаруживал склонность к интригам, разъезжал по всему миру, встречался с чиновниками других стран, выпускал на выделяемые Россией гранты журнал «Соотечественники». Но в своих вояжах жил на широкую ногу со своими друзьями в дорогих отелях, пренебрегая постными щами в недорогих ресторанах. Круг российских соотечественников в США сравнительно небольшой - все на виду. Поэтому жизнь Бабошкина на широкую ногу быстро стала достоянием гласности. Многие из соотечественников тихо, а некоторые громко, стали интересоваться - откуда берутся деньги на роскошную жизнь? Знающие люди из МИДа сообщили, что деньги поступают из российского бюджета, причём немалые. Но направляются они на развитие русского культурного и литературного влияния за рубежом. Члены Совета соотечественников никаких решений по поводу вояжей Бабошкина не принимали, а он единовластно распоряжался бюджетными отчислениями. Усердно помогал ему в этом и другой бывший советский чиновник - Василий Ступин. Время шло, и в Совете появились люди, недовольные возникновением распильной российской бригады на территории США. Предстояли перевыборы председателя. Кончилось тем, что и российскому посольству в США, и представителям МИДа надоело покрывать Бабошкина. Об этом открыто состоялся нелицеприятный разговор на состоявшемся в Форуме. Даже посол России в Америке Сергей Кисляк, выступая на Форуме, дипломатически намекнул на явные нарушения в работе «лидера России в Америке». Представитель МИДа по работе с соотечественниками за рубежом, Татьяна Смирнова упрекала Бабошкина в безделии и неоправданнынх тратах. Она напомнила присутствующим, что посланные МИДом книги о России для бесплатного распространения в США продавались на сайте «Соотечественники». Эта новость вызвала в зале гул недовольного удивления. Мнения допущенных к участию в работе Форума соотечественников разделились. Страсти накалялись. Не помогало присутствие на Форуме духовных лиц из православных и протестантских церквей. Но как поют в русских ресторанах в США: «Нынче пост, а завтра будет тризна...» Страсти улеглись и, в конце концов, после грозового затишья состоялись выборы в Совет соотечественников. Избрали 15 человек, которые должны были выбрать председателя. В тягостной тишине избрали Наталью Сабельникову, старую эмигрантку возглавляющую Конгресс русских американцев. Среди выборщиков было немало достойных людей: председатель совета блокадников Ленинграда Изабелла Светлосанова, редактор газеты «Русская Америка» Ольга Тарасова, создатель детских программ на русском языке Светлана Соколова, президент Фонда «Духовная Дипломатия» при ООН Михаил Моргулис, представители казачества, президент российской-американской торговой палаты Сергей Миллиан, директор музея русского искусства Марго Грант. Своими мнениями с "МК" поделились участники Форума: Ольга Тарасова - «Представителям русской культуры за рубежом нужно действовать особо достойно, красиво, а не имитировать поведение маловоспитанных средних нуворишей из России. Надо выбирать высокоинтеллигентных людей, с любовью относящимся к России, но помнящих, в какое сложное время мы живём...». Михаил Моргулис: «Мне нравился Бабошкин своим динамизмом, напором. Но в его решениях не всегда присутствовала взвешенность и справедливость .К примеру, наш Фонд «Духовная Дипломатия» ведёт 16 проектов, связанных с русской культурой и музыкой, помогает 8 детским домам. Нами выпущено десятки тысяч книг по-русски, но никто никогда нам не помог!». Светлана Соколова: «Не может один Бабошкин, не обладающий ни достаточным тактом, ни высокой культурой, распоряжаться проектами и по своему усмотрению тратить на себя и друзей деньги из российского бюджета. После принятия правительством России постановлений о развитии русской культуры, философии, литературы, искусства за рубежом, действия не очень компетентных людей скорее могут нанести вред имиджу России в США." С другой стороны, независимая организация “Соотечественники” не может поддерживать все политические решения принимаемые в России. Важно быть соотечественниками-дипломатами, мудро и осторожно выполнять свою миссию на американском континенте. Среди российских соотечественников в США наверняка есть люди, которые смогут это исполнить. Сегодня мы живём надеждой, что день грядущий принесет мир и радость всем россиянам, живущим на всех континентах мира.]]></text>
</doc>
