<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полонский не получит от Соловьева 100 миллионов за "шизоидного гражданина"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T13:38:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Савеловский суд Москвы отказался удовлетворить иск опального предпринимателя Сергея Полонского о защите чести и компенсации морального вреда к радиостанции "Вести ФМ" и журналисту Владимиру Соловьеву, передает РИА Новости. Поводом для подачи иска послужил эфир программы "Полный контакт", во время которой Соловьев, в частности, сказал: "Там такое количество людей надо сажать, включая Полонского" и "Не тех людей, которые миллиарды своровали, а какого-то шизоидного гражданина, клоуна". В поданном в столичный суд через своего адвоката иске бизнесмен требовал удалить с сайта радиостанции аудиозапись и текст трансляции указанной программы, а заодно взыскать по 100 млн рублей с Соловьева и "Вестей FM" в качестве компенсации морального вреда. Полонский указывал, что, услышав по радио слова Соловьева, испытал нравственные страдания, а его мать после эфира "тяжело заболела, у нее начались головные боли, бессонница, пропал аппетит", что вызвало у истца еще большие переживания. По мнению защиты бизнесмена, Соловьев нарушил презумпцию невиновности, поскольку Полонский имеет статус обвиняемого, а журналист уже называл его преступником до вынесения приговора. Кроме того, адвокат заявителя Александр Карабанов заявлял, что высказывания журналиста, произнесенные им "в форме утверждения", могут "оказать существенное влияние на профессиональную деятельность" Полонского. Однако суд не внял этим доводам. Опальный предприниматель и его представители имеют право обжаловать отказ Савеловского суда в иске в Мосгорсуде в течение 10 суток после получения мотивированного решения. Стоит отметить, что это не единственный многомиллионный иск Полонского о защите чести и достоинства к журналистам, называвшим его мошенником и преступником. В марте этого года он подал в суд на журналиста Аркадия Мамонтова, автора скандально известных документальных фильмов ("Провокаторы" о панк-группе Pussy Riot, "Коррупция" о махинациях в "Оборонсервисе"), потребовав от него 100 млн рублей. По мнению бизнесмена, Мамонтов в одном из выпусков программы "Специальный корреспондент" распространял сведения, порочащие его честь, достоинство и деловую репутацию. Ранее он подал в суд на главу совета директоров "Национальной резервной корпорации" Александра Лебедева, потребовав от него миллиард рублей. Поводом для иска стали негативные высказывания бизнесмена об уголовном деле, возбужденном против Полонского в России. Напомним, российские правоохранительные органы подозревают Полонского в хищении 5,7 млрд рублей у дольщиков жилого комплекса "Кутузовская миля". Пострадавшими от его действий признаны более 80 граждан. Как считает следствие, подконтрольная предпринимателю компания получила от вкладчиков деньги, однако затем заморозила строительство, не выполнив обязательства по договорам, после чего руководство компании инициировало преднамеренное банкротство и ее ликвидацию. Кроме того, в марте этого года бизнесмену было заочно предъявлено новое обвинение по делу о хищении более 150 млн рублей у дольщиков жилищного комплекса "Рублевская Ривьера". Сам коммерсант, объявленный в октябре прошлого года в международный розыск, находится в Камбодже. В настоящее время решается вопрос об его экстрадиции, однако камбоджийские власти не спешат выдавать предпринимателя, поскольку в отношении него расследуется дело об избиении местных моряков. При этом Полонский и его адвокаты настаивают на том, что суд Камбоджи отказал России в экстрадиции.]]></text>
</doc>
