<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руфер, прошедший по канату над Невским проспектом: «На середине думал просто спрыгнуть вниз»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анастасия Гнединская]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T16:25:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прогулку по проводам Павел начал на углу набережной Канала имени Грибоедова и Невского проспекта. Без проблем залез на крышу дома Энгельгардта — благо места уже исхоженные, и ступил на кабель. - Сейчас все пишут: мол не смог дойти до конца, силенок не хватило, вот и решил повернуть обратно. На самом деле цели перейти по проводам на другую сторону у меня и не было. Я хотел спуститься прямо на головы изумленных байкеров по веревке. Если вы обратите внимание, в ролике этот кабель можно увидеть. Но когда долез до середины маршрута, понял, что сил спускаться нет. Поэтому полез обратно. - А была гарантия, что провода не порвутся? Например, один ваш предшественник утверждает, что всю ночь накануне акции вешал на кабеля грузы — тестировал их прочность. - Нет, у меня такой уверенности не было. Да и у него тоже. Это он просто так говорит. - А до этого вы пробовали осуществить нечто подобное? - Да, в июне я попытался пройти несколько метров по другим проводам, также расположенным над Невским. Их было шесть. С одной стороны легче — есть уверенность, что все шесть вряд ли порвутся. Но цепляться за них сложнее, ведь диаметр нескольких проводов больше, ухватится за них не так просто. - Не думали, что вас ударит током? - Это оптоволоконные провода. Напряжение в них максимум 50 — 100 вольт. Но на всякий случай я был в прорезиненных перчатках, которые, правда, потом пришлось снять — руки соскальзывали. - Когда вы возвращались обратно, было ощущение, что идти невероятно тяжело? - Это действительно так. Потому что до середины провода провисают, создается ощущение, что ты спускаешься по склону. А вот обратно ты в прямом смысле слова совершаешь восхождение. Когда я был на середине и понял, что не смогу спуститься по веревке, думал даже просто спрыгнуть вниз. Тогда бы отделался просто переломами. Но решил все же идти обратно. - Но вы же понимаете, что рискуете жизнями других людей. Если бы вы спрыгнули вниз, то спровоцировали бы ДТП. - Если бы внизу были люди, я бы не стал этого делать. Я следил за светофорами и подгадал бы удачный момент. - Может, вам действительно пойти в цирковое училище и взять несколько уроков у настоящих эквилибристов? - Тогда это будет уже не экстрим, ты будешь знать, что ты обязательно это сделаешь. - Не боитесь, что схватит полиция? - Нет, не поймают. После акции на Невском они караулили меня во дворе, но я ушел с другой стороны. А вообще на меня уже заведено два административных дела за проникновение на охраняемую территорию. Это когда я забрался на крышу Эрмитажа и здание Генштаба.]]></text>
</doc>
