<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правосеки одолели: Крымские журналисты рассказали, почему попали в плен к радикалам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T10:01:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгения Королева и Максим Василенко, задержанные в воскресенье на Украине , вернулись в среду утром в Крым. Журналисты заявили, что чувствуют себя нормально. Они рассказали о подробностях своего задержания и условиях пребывания в плену. "После того, как проверяющие нас на блокпосту представители "Правого сектора" увидели серию фотографий с маршем пленных в Донецке, который был проведен на День независимости Украины, они потеряли всякий контроль. Кроме того, у нас были найдены аккредитации ДНР, которые необходимы были для работы на территории Донецка", — рассказал коллегам в Симферополе фотограф Максим Василенко, который также является внештатным фотокорреспондентом МИА «Россия сегодня» и AFP. Он поведал также, что агрессивный человек на блокпосту один раз ударил его. После задержания крымчан отправили на машине в неизвестном направлении. Впоследствии выяснилось, что они оказались в лагере «Правого сектора», на его территории журналистам надели на голову пакеты. Задержанные рассказали, что первые 12 часов они провели в подвале с пленными людьми — 10 мужчинами и одной женщиной. Позднее условия содержания стали лучше, их перевели в отдельные помещения, и с ними общался некий «следователь Правого сектора». При этом общения с официальными правоохранительными органами не было, все действия с крымчанами проводили представители неофициальной организации «Правый сектор». Спустя сутки после задержания крымчан отпустили , объявив, что «разобрались в ситуации». Это не первое задержание сотрудников агентства "Россия сегодня" за последнее время. С 5 августа не выходит на связь фотокорреспондент агентства Андрей Стенин, также работавший в зоне проведения силовой операции на востоке Украины. Источники сообщали, что он мог быть задержан украинскими силовиками, однако Киев этого не подтверждал.]]></text>
</doc>
