<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поклонники Дианы Арбениной направили петицию министру культуры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Федоткина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T17:33:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В петиции было подчеркнуто, что этот документ появился исключительно по инициативе поклонников Дианы Арбениной. "Она обращена ко всем организаторам концертов «Ночных Снайперов», владельцам концертных площадок и всем ответственным должностным лицам, которые влияют на проведение концертов этой группы", - обозначили инициативная группа фанатов. Поклонники изложили, как им видится сложившаяся ситуация."По непонятным причинам имя Дианы Арбениной попало в список "врагов России", и теперь ее концерты отменяют под разными предлогами. Диане приписывают высказывания в поддержку националистов и киевской власти, что является абсолютнейшей клеветой. 3 июля 2014 г. Диана Арбенина выступила в Киеве, чтобы поддержать своих украинских фанатов в нелегкое время. Поклонники ее творчества проживают не только в России, Украине и странах СНГ, но и по всему миру. Это простые люди, которые любят хорошую музыку и, как правило, далеки от политики. Диана никогда не делала политических заявлений, она обращалась не к властям, а к своим поклонникам... "Я рада, что вы поверили, что я все равно приеду. Я за то, чтобы нас не могли разлучить, и не поссорили наши народы... Меня никто не просил, но мне кажется, будет очень правильно попросить прощения за своих коллег, тех людей, которые играют рок-н-ролл, и которые почему вас до сих пор не поддержали - в страшное для Украины время ", - сказала тогда со сцены певица. Почему-то ее слова неправильно трактовали или намеренно исказили смысл. Диана никогда НЕ поддерживала фашистов и антитеррористическую операцию в Донбассе. Она всего лишь выступала перед людьми, которые ждали ее песен". Далее поклонники предположили, что их любимица подвергается сегодня гонениям: "Исходя из дискурса СМИ и представителей властных политических структур, мы делаем вывод, что было принято решение запретить выступления группы «Ночные Снайперы» по всей стране. Это письмо написано после выхода «разоблачительного» фильма на канале НТВ, где к Диане в очередной раз были предъявлены необоснованные обвинения. Такой абсурд вызывает у людей, которые давно знают Диану, только недоумение и возмущение. Из личного обращения Дианы Арбениной к поклонникам: «... Я не знаю, чем вызвана эта травля. Я играю рок-н-ролл и я это делаю, как могу, уже 20 лет без какого либо политического подтекста". Далее фаны подчеркнули, что их много и они готовы бороться за свою любимую певицу: "Мы – поклонники группы «Ночные Снайперы» со всего мира. Мы – люди разного пола, возраста и социального статуса, разных национальностей и разных политических взглядов. Но всех нас объединяет одно – любовь к творчеству группы «Ночные Снайперы». Мы обращаемся открыто ко всем представителям общественности и политических сил, а также ко всем СМИ с просьбой не верить откровенной лжи и искаженным фактам. Мы призываем сохранять всех здравомыслие, мы призываем отделять творчество от политики. Мы хотим иметь право слушать наши любимые песни. Мы хотим иметь право ходить на концерты групп, которые нам нравятся. Нас - тысячи по всей стране и за ее пределами. Мы готовы отстаивать свои права". В финале обращения поклонники Арбениной еще раз подчеркнули, что Диана не вмешивается в политику, она поет лишь о чувствах, и попросили всех, кому не безразлично творчество рок-певицы, присоединиться к ее защите. "Диана не поёт о политике и не призывает к чему-либо политическому. Он поёт о любви, о жизни, о людях, о мечте и о вере в лучшее. Мы обращаемся ко всем, кто читает это письмо. Поддержите нас! Давайте не будем возвращаться в Советский союз. Не надо цензурировать ничьё творчество. Не надо запрещать слушать музыку! Мы, поклонники группы «Ночные Снайперы», убедительно просим вас пересмотреть свою позицию к организации выступлений группы. Мы просим организаторов концертов группы «Ночные снайперы» возобновить работу над отменёнными и перенесенными на неопределенный срок концертами. Позвольте творчеству звучать! Позвольте людям своей страны наслаждаться любимой музыкой! Мы, поклонники группы «Ночные Снайперы», ставим свою подпись под этим обращением, потому что хотим поддержать Диану Арбенину. Нас никто об этом не просил. Этого просят наши сердца. Мы хотим лишь справедливости"". Петиция появилась на свет 3 сентября, и пока неизвестно, получили ли ее в Минкультуре. Но скорее всего, даже если петиция наберет большое количество подписей, ответ будет очевидным: по решению "сверху" ни один концерт Арбериной на отменялся, а приневоливать концертные площадки предоставлять сцену певице министерство не вправе.]]></text>
</doc>
