<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российским чиновникам запретят обсуждать в соцсетях рабочие моменты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T03:23:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В правительстве России могут ужесточить внутреннюю дисциплину после инцидента с экс-замглавы МЭР Беляковым, который был уволен за высказывания по пенсионным накоплениям в соцсети, сообщает источник в правительстве. После того как федеральное правительство решило продлить на 2015 год мораторий на формирование накопительной части пенсий, Беляков в Facebook попросил прощения за это решение и добавил, что ему стыдно за невыполнение властями обещания ограничить мораторий лишь 2014 годом. Вслед за этим Беляков был уволен. "После поступка экс-замминистра экономического развития Сергея Белякова в правительстве решили ужесточить наказания для чиновников, которые выносят в публичное поле внутренние конфликты Сразу после скандального инцидента в кабмине провели совещание, на котором указали на необходимость соблюдения внутренней дисциплины, а также предупредили о серьезных дисциплинарных взысканиях вплоть до увольнения", — сказал источник в правительстве. Предполагается, что за раскрытие общественности внутренней информации чиновников будут штрафовать. Размер штрафов за вынесение рабочих нюансов на публику пока утверждается, пишет издание. В Минфине подтвердили факт проведения этого совещания. "Чиновники кабмина единогласно поддержали ужесточение внутренней дисциплины", — отмечает собеседник в ведомстве. Сам Беляков назвал совещание, на котором объявили об ужесточении внутренней дисциплины, "вполне логичным" и рассказал, что установка по поводу неопубличивания рабочих аспектов действовала и ранее, но дело не доходило до увольнения.]]></text>
</doc>
