<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Испанка» с траурным веером: история эпидемии, затронувшей четверть человечества]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Добровольский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T12:42:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Точно известно, что пандемия начала распространяться вовсе не из Испании, зато именно здесь, на Пиренеях, впервые появились публикации о страшном недуге, стремительно охватывающем все новые территории. «...Он не знает границ и странствует по всему земному шару безудержно. Австралия, Индия, Китай, Европа, обе Америки испытали на себе его тяжелую руку... Он опустошает не только ряды слабых и больных: наоборот, он склонен поражать сильных и здоровых. В наибольшем числе погибают молодые люди в полном расцвете сил, безразлично от пола...» Так писал об эпидемии гриппа один из ученых-медиков в начале прошлого столетия, когда по миру разгулялась страшная «испанская болезнь». «...В своей эпидемичности грипп почти не знает себе равных. Он достоин стать рядом с такими болезнями, как чума и желтая лихорадка. Но эти болезни в значительной мере склонились перед прогрессом человеческого знания, и лишь грипп не знает до сих пор узды, – вторил ему французский коллега. – Мир ни разу не видел поветрия более ужасающего в своем развитии и более смертоносного, чем эпидемия гриппа, которая возникла и развилась в конце минувшей мировой войны...» В древности эта болезнь получила прозвище «овечий кашель». Медики пользовались еще словосочетанием «катаральная лихорадка». С 1730-х годов такой недуг стали называть «инфлюэнца» (от латинского influere – вторгаться). Но уже через несколько лет появился другой термин: «грипп». Некоторые утверждают, что автором его стал французский король Людовик XV, четко подметивший внезапность заболевания (gripper – по французски «нападать, парализовать»). Существовали и иные – местные – обозначения. Например, в Западной Европе лет 200-300 назад эта хворь заслужила прозвище «русская болезнь», cataro russo. Ведь большая часть эпидемий гриппа приходила в Старый Свет именно со стороны восточного соседа. А наши прадедушки, в свою очередь дали опасному поветрию прозвище «китайская болезнь», поскольку грипп вторгался сюда из Поднебесной империи. Мировая летопись гриппа начинается еще с 1173 года. С тех пор в хрониках встречается не один десяток упоминаний о массовых заболеваниях инфлюэнцей. Только в XVIII веке было 22 больших эпидемии, а XIX столетие отмечено тринадцатью нашествиями эпидемического гриппа. Но те напасти не шли ни в какое сравнение с «испанкой», разгулявшейся на исходе Первой мировой войны. Параллельная война Как выяснили исследователи, еще в январе 1918 года массовые случаи заболевания гриппом были зафиксированы в одной из провинций Китая. Но затем инфлюэнца перебралась сразу в Северную Америку. 11 марта на армейской базе в форте Райли (Канзас), где готовились к отправке в Европу, на Западный фронт, несколько тысяч солдат Экспедиционного корпуса США случился, на первый взгляд малозначительный эпизод. Один из бравых американских парней захворал и с признаками сильной простуды был отправлен в местный лазарет. А буквально через несколько часов вслед за ним на больничные койки пришлось уложить еще почти сотню пехотинцев. Сутки спустя количество заболевших достигало уже пятисот человек! Впрочем несколько дней спустя большая часть занедуживших вроде бы выздоровела, и потому армейские генералы без всяких колебаний отправили этих солдат морем во Францию – добывать окончательную победу над германским кайзером. Там, в окопах Первой мировой, пресловутая «простуда» проявилась с новой силой. Зараза косила солдат и офицеров Антанты сотнями (в итоге заболела 1/4 всей американской армии в Европе). Так началась эпидемия болезни, оставшейся в истории под именем «испанки». Врачи сперва были в растерянности: к ним поступали пациенты с какими-то непонятным лихорадочным заболеванием – не похоже ни ни на крупозную пневмонию, ни на обычный грипп... Человека вдруг начинал бить озноб, температура буквально через пару часов зашкаливала за 40, возникала ломота в мышцах, трудно было открывать глаза, голова разламывалась от боли, сознание затуманивалось, одолевал насморк, мучительный кашель – с кровохарканием. Через 5-7 дней недуг вроде бы отступал, самочувствие улучшалось, однако во многих случаях коварный грипп после паузы вновь брался за свою жертву: опять температура, боли, отек гортани... И это длилось две-три недели. Впрочем, самыми страшными были очень частые легочные осложнения и связанная с этим высокая смертность. Некоторые пациенты «сгорали» буквально за сутки, другим суждено было долго мучиться: при развитии пневмонии у больного меркло сознание, начинался буйный бред, галлюцинации, судороги, порой человек мог впасть в кому... В апреле 1918-го опасный недуг распространился по Франции, в мае проник в Италию, Англию, Сербию. И в Испанию – тогда-то и появилось знаменитое название. К июню эпидемия разгулялась уже в Индии, куда инфекцию завезли на торговых кораблях. В июле «загрипповали» Бельгия, Голландия, Дания... И вдруг – стоп! В конце лета неумолимая болезнь внезапно отступила. На радостях о всяких карантинах и прочих мерах борьбы сразу же забыли. Однако это была лишь пауза в развитии пандемии. Уже в сентябре «испанка» ударила вновь. Да еще как! На сей раз эпидемия распространялась с гораздо большей скоростью. Она «подмяла под себя» и те страны, которые уже пострадали весной, и многие другие. Но главное, болезнь стала протекать в очень тяжелой форме, многократно увеличилась смертность. В Италии только за три осенних месяца 1918 года от «испанки» погибли более 270 тысяч человек, а в США – почти полмиллиона! (Американские историки назвали эту болезнь «величайшим несчастьем, когда-либо обрушивавшимся на нашу страну».) Однако все рекорды побила Индия: там до конца года умерло от гриппа около 5 миллионов жителей. Вторая волна «испанки» к исходу 1918-го оставила на всем земном шаре лишь три места, куда вообще не добралась эта инфекция: Австралия, Новая Зеландия и Новая Каледония. Впрочем, их жители рано радовались. Уже в феврале следующего года началось третье нашествие, перед которым не устояли и эти удаленные территории. «Испанка» продолжала терзать людей вплоть до лета 1919-го, а кое-где вспышки ее были отмечены даже осенью. «Подрывали рабоче-крестьянскую власть» Молодой Советской России поначалу везло: первая волна «испанской болезни» ее не тронула. Однако в конце лета 1918 года эпидемический грипп пришел из Галиции на Украину. Только в одном лишь Киеве было зафиксировано 700 тысяч заболевших. Затем эпидемия через Орловскую и Воронежскую губернии стала распространяться на восток, в Поволжье, и на северо-запад – к обеим столицам. Врач В. Глинчиков, работавший в то время в Петропавловской больнице Петрограда, отметил в своих исследованиях, что в первые дни эпидемии из доставленных к ним 149 заболевших «испанкой» погибли 119 человек. В целом по городу смертность от осложнений при гриппе достигала 54%. За время эпидемии в России было зарегистрировано свыше 1,25 миллиона случаев заболевания «испанкой». Хотя это далеко не полная статистика. В трудные послереволюционные годы медицинская помощь была налажена отнюдь не идеально, так что многие заболевшие «овечьим кашлем» так и остались вовсе без врачебной помощи. «Испанка» гуляла повсюду. Избежали ее лишь жители отдаленных деревень и лесных заимок. А в городах самыми надежно защищенными оказались обитатели тюрем и больниц для душевнобольных: их спас от заразы надежный режим охраны и изоляции от окружающего мира. Кое-где нашествие болезни сопровождалось кровопролитием. Когда «испанка» добралась до городка Сызрань, где от нее заболело почти 11 тысяч человек, в одной из соседних деревень чекисты провели настоящую «зачистку». Из донесения начальника уездной Чрезвычайной Комиссии: «15 сентября в деревне Калиновке отряд под командованием тов. Косолапова окружил дом крестьянина Пряжина, который подозревался в том, что с женой и тремя взрослыми сыновьями нарочно ходили по улице, будучи в болезненном состоянии и распространяли «испанку» на всех жителей, стремясь тем самым подорвать в Калиновке рабоче-крестьянскую власть... Арест семьи Пряжина из-за опасения заразиться был затруднителен, посему дом расстреляли из винтовок и сожгли со всеми бывшими там людьми...» Спокойно было поначалу население Финляндии, которая успела «отгородиться» от Советов: в стране тысячи озер долгое время не было зафиксировано случаев заболевания «испанкой». Однако осенью 1918-го в Гельсингфорс прибыл пароход из Европы, на котором оказалось несколько загрипповавших. И, хотя их сразу же отправили в больницу, под строгий надзор врачей, это не помогло. Вирус вырвался на волю – сначала заболел медперсонал, от них заразились другие... Загадки вируса По числу заболевших, по тяжести протекания, количеству осложнений и смертей, «испанка» во много раз перекрыла все прежние показатели. Почему тогда, в начале ХХ века возникла столь страшная пандемия? Мнений было высказано немало. Спустя годы в западной литературе появилась даже версия, что губительный недуг, охвативший весь мир - это результат случайной утечки из лаборатории боевого штамма вируса гриппа, разработанного американцами. Но даже этот вариант не может объяснить некоторые весьма загадочные случаи. Вдруг заболевал «испанкой» экипаж корабля, уже долгие дни шедшего в море. Спрашивается, как могла попасть инфекция на борт? А если виною тому все-таки береговые контакты, почему недуг проявился у людей с таким запозданием? Или эпидемия внезапно разыгрывалась на отдаленном островке, который перед тем никто не посещал. Откуда же здесь появлялась зараза?.. Ответить на подобные вопросы прежде ученые не могли. Но в наше время, когда практически каждый слышал пугающий термин «птичий грипп», подсказка напрашивается сама собой: уж не пернатые ли виноваты?! Мутировавший вирус болезни «научился» перекидываться с птиц на людей и начал атаковать их с воздуха во всех уголках планеты. – Именно такая причина разгула «испанки» кажется теперь многим исследователям наиболее вероятной. Какими бы ни были причины распространения смертельной заразы, люди искали способы защиты от нее. Порой самые неожиданные и жестокие. Медики заметили, что рабочие, занятые на производстве ядовитых газов, обладают высокой степенью невосприимчивости к инфлюэнце. Тогда было решено попробовать для профилактики от гриппа давать людям вдыхать пары сернистого ангидрида, сернокислого цинка... Один предприимчивый русский врач даже построил в своей больнице специальный бокс-ингалятор, вмещающий 100 человек для прохождения 10-минутного сеанса вдыхания сернокислого цинка. А в Мексике многие местные доктора пытались приостановить распространение волны гриппа, прописывая в качестве лекарства крепкую текилу. Пытались разрабатывать и применять специальные противогриппозные вакцины (одну из них изготовили «на основе палочки инфлюэнцы, убитой хлороформом»). Впрочем подобные препараты, так и не дали убедительных результатов. Более традиционные средства, которые медицина могла тогда предложить, были крайне примитивны: полоскание рта раствором марганцовки; введение в нос резорциновой мази; порошок хинина перед сном. Ну и, конечно же, марлевая повязка. Во время празднований окончания Первой мировой войны в крупных городах Европы самым распространенным атрибутом собравшихся людских толп были именно такие белые кусочки ткани, закрывавшие рот и нос. Если человек заболевал, тогда в ход шел иной (хотя тоже далекий от совершенства) набор процедур. Например, в качестве средства против воспаления слизистой оболочки «смазывание ноздрей мазью с кокаином или закапывание 2-3% раствора кокаина в нос». В арсенале медиков были еще согревающие компрессы, полоскание рта раствором борной кислоты, инъекции камфоры для поддержания работы сердца... Всего от пандемии гриппа в начале ХХ века пострадало 500 миллионов человек (четверть тогдашнего населения Земли). Общее число умерших от «испанской болезни» по подсчетам некоторых исследователей превысило 50 миллионов. В Швеции и Дании «испанкой» заразилось до 80% населения. Из-за столь массовых заболеваний там происходили даже нарушения в работе телеграфной и телефонной связи. В Англии обезлюдели на какое-то время многие правительственные учреждения, была закрыта часть фабрик: не хватало здоровых людей, чтобы на них работать. А в той же Индии сплошь и рядом встречались полностью вымершие деревни, где некому даже было похоронить погибших от «испанки». На территории США правительство почти на год, пока буйствовала смертельная болезнь, отменило все массовые мероприятия. Канадцам в 1919-м из-за гриппа пришлось прервать чемпионат Национальной хоккейной лиги... Эпидемия не пощадила некоторых известных людей. В Одессе погибла звезда немого кино красавица Вера Холодная. В Париже умер от «испанки» великий французский поэт Гийом Аполлинер. Заболела популярнейшая эстрадная певица Эдит Пиаф. Ее единственная дочь Марсель пришла навестить мать в больнице – и тоже заразилась инфлюэнцей. В итоге сама Пиаф все-таки выздоровела, а вот Марсель умерла. Предполагают, что та же коварная болезнь стала, в конце концов, причиной скоропостижной смерти одного из руководителей Советской России – Якова Свердлова.. Восстановить структуру вируса «испанки» ученым удалось лишь в начале прошлого-конце нынешнего века. Для этого использовали ткани тел умерших от инфлюэнцы, которые были захоронены на Аляске, в вечной мерзлоте, в 1918 году. Оказалось, что вирус принадлежит к типу H1N1 — почти тому же, который стал причиной эпидемии гриппа 2009 года. Почти – но не совсем. Некоторые части их структуры различаются... К счастью, сегодня в распоряжении человечества находится мощный арсенал лекарств. Но кто знает — каких неприятных сюрпризов можно завтра ожидать о природы...]]></text>
</doc>
