<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[5 эффективных советов для путешествующих фотографов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T11:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ниже приведены несколько простых рекомендаций, которые сделают ваши поездки гораздо легче. Пусть ваша камера выглядит старой Это совсем не значит, что отправляться в путешествие нужно со старой мыльницей, особенно если вы едете по работе; совсем нет. Ваша камера не должна быть старой, она должна выглядеть старой. Во-первых, это существенно подорвет интерес воров всех мастей. Глядя на довольно потрепанный аппарат, они, вероятно, решат, что овчинка не стоит выделки, и вовсе незачем рисковать, совершая кражу, которая может не окупиться. Учтите, что это правило универсально: воры, к сожалению, есть в любой части света и в любой стране, а не только в развивающихся государствах; не дайте ложному чувству безопасности обмануть вас. Во-вторых, чем новее аппаратура, тем больше вопросов она вызывает на таможне. Разумеется, это работа сотрудников таможни, но вам-то от этого не легче. Видя человека с мощным и новеньким оборудованием, они, вероятно, сразу зададут себе не самые приятные вопросы. Не указывайте свою профессию Не поймите нас неправильно. Отправляясь в другую страну по работе, на выполнение заказа, с собой обязательно иметь все необходимые документы и разрешения, чтобы не нарушать закон. Получить технический паспорт для своего оборудования не так уж и сложно, как это кажется на первый взгляд. Храните данные на двух жестких дисках Мало что может быть кошмарнее, чем трудиться в поте лица, сделать много превосходных кадров, а потом разом лишиться всего этого. Ноутбуки и камеры теряются или становятся добычей воров, да и технических неполадок никто не отменял. Чтобы перестраховаться, с собой можно возить два съемных винчестера, точных копии друг друга. Держать их, разумеется, необходимо отдельно друг от друга. Например, один может входить в состав регистрируемого багажа, а другой – быть частью ручной клади и находиться под вашим бдительным надзором. Во время путешествия жесткие диски также стоит держать раздельно. Оставайтесь на связи с людьми Нередко можно услышать, как фотографы жалуются своим коллегам, что не могут найти общий язык с местным населением, особенно если это касается развивающихся государств. Но, если вы не интересуетесь людьми, то почему они должны интересоваться тем, что вы делаете? Относитесь к ним с уважением. Выбирайте для съемок не первое попавшееся или крайне популярное место, где все привыкли к туристам и уже выработали определенное поведение (что вполне естественно). Будьте терпеливы и внимательны. Обменяйтесь с людьми контактами, поддерживайте связь, вышлите им фотографии, которые вы с ними сделали. На правах рекламы 16+]]></text>
</doc>
