<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгения Васильева контролировала распродажу имущества Минобороны по заниженным ценам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T17:39:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Болдырева, как и остальные допрошенные в качестве свидетелей экс-сотрудники компаний "Эксперт" и "Оценка бизнеса", устроилась в эти фирмы, разместив свое резюме в интернете. После собеседования ее сразу же приняли на работу в качестве главного бухгалтера. Также как и еще двое допрошенных свидетелей, она пояснила, что Васильева фактически контролировала деятельность этих компаний. - Непосредственным руководителем компаний была Евгения Васильева... Ей предавались все финансовые отчеты, - сказала Болдырева. По ее словам, гендиректор "Эксперта" Екатерина Сметанова просила подготовить "финансовый произвольный документ о доходах и расходах". Раз в неделю он передавался главе Департамента имущественных отношений Минобороны Васильевой. Кстати, Болдырева сообщила суду еще одну деталь, свидетельствующую о том, что Васильева вмешивалась в деятельность агентов по продажам имущества Минобороны. - До аттестации, которая прошла в январе 2012 года, все сотрудники компании работали стабильно. Во время аттестации Евгения Васильева проводила собеседование, так как была реальным руководителем компаний, - рассказала Болдырева. Напомним, что на предыдущем заседании бывший менеджер компаний Анастасия Кожевникова рассказала, что после собеседования с Васильевой было уволено 5 человек. Свидетель Болдырева также пояснила суду, что в компаниях, реализовавших имущество военного ведомства, не было ни риэлторов, ни специалистов по маркетингу. Тем не менее за проделанную работу агентства брали 5 процентов со сделки. - Все эти вопросы решала Сметанова. Она вызывала меня и говорила, что будем продавать и кому, - сказала свидетель, уточнив при этом, что "прежде чем что-либо решать, Сметанова спрашивала у Васильевой". После такого допроса свидетеля адвокаты немного стушевались и даже по началу отказались задавать вопросы свидетелю. Хотя несколько все же прозвучало: - Как вы расцениваете свою работу в "Эксперте"? - спросил один из адвокатов Васильевой. - Очень продуктивно... сейчас здесь стою... - ответила свидетель.]]></text>
</doc>
