<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генпрокуратура взяла на контроль расследование гибели известного в КБР журналиста Куашева]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T11:34:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Генпрокуратура взяла на контроль расследование дела по факту гибели известного в Кабардино-Балкарии журналиста и гражданского активиста Тимура Куашева, сообщается в ответе Генпрокуратуры на обращение главы президентского Совета по правам человека (СПЧ) Михаила Федотова. В начале августа появились сведения об исчезновении журналиста, он был обнаружен мертвым в пригороде Нальчика, об этом сообщалось на страницах соцсетей журнала «Дош», где работал Куашев. Кроме того, он активно участвовал во многих акциях и круглых столах по обсуждению прав человека на Северном Кавказе. СПЧ призвал власти к справедливому и независимому расследованию причин его смерти и обратился в Генпрокуратуру с просьбой взять расследование уголовного дела по факту гибели журналиста под особый контроль. «Принимая во внимание, что по изложенным доводам руководителями нижестоящей прокуратуры решения не принимались, с целью оперативного реагирования на возможные нарушения закона прокурору Кабардино-Балкарской Республики поручено организовать проверку сообщаемых сведений и информировать Вас о результатах. Исполнение поручения, ход и результаты расследования уголовного дела в Генеральной прокуратуре Российской Федерации контролируются», — говорится в письме заместителя генпрокурора РФ Виктора Гриня, опубликованном на сайте СПЧ.]]></text>
</doc>
