<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полицейский пострадал за продажу продуктов со своей пасеки]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ева Меркачева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T18:56:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Внимание! Новая торговая точка!» — этими словами начинается пост на интернет-страничке москвички Светланы Мелиховой. «Я сегодня выяснила, где в Москве можно выгодно приобрести превосходный мед. В линейном управлении полиции Москва-Курская (отделение на вокзале). Купила 3-литровую банку. Действительно, отличный мед и дешево!». Светлана сама — бывший следователь и чего только за свою жизнь не повидала в родной полиции, но история с медом ее саму одновременно и потрясла, и развеселила. — Хотя мне в полиции в тот день было не до смеха, — вспоминает Мелихова. — Началось с того, что я ехала на похороны в Нижний Новгород. Провожавший меня друг побежал на вокзал — купить газеты в дорогу. И вдруг его ведут в согнутой позе и в наручниках, как террориста, два молоденьких полицейских и сотрудник ЧОПа. А все из-за то, что он торопился и решил проскользнуть мимо рамки металлоискателя. В околотке во всем разобрались и парня отпустили. Но тут он обнаружил, что во время его задержания пропала из карманов вся наличность. — Я села писать заявление на должностных лиц. Вдруг из будки дежурного голос: «Девушка, а вам случайно мед не нужен?..» Я подумала, что они мне чай сделали, а к нему мед. Или хотят моему «раненому» товарищу для поправки сил передать. Или, думаю, вообще я ослышалась в этом шуме вокзально-полицейском. А тот страж порядка продолжает: «Да вы не подумайте, это мой мед, сам делаю, с дедом, пасека у нас. Попробуйте, понюхайте, вам точно понравится». Я аж ручку из рук выронила... Смотрю я на него и любуюсь — нормальный парень, пасеку держит, сам из Орла, вынужден полицейским работать и мотаться в Москву. И в Белокаменной, в будочке полицейской, медом приторговывает. Светлане мед после дегустации так понравился, что она ушла из околотка с большой банкой. И поделилась радостью с интернет-друзьями. Но Интернет огромен, как Вселенная, и там уж точно не дано предугадать, как наше слово отзовется. Помимо друзей пост прочитали и строгие полицейские начальники. В тот же день с Мелиховой связались из Управления на транспорте МВД России по ЦФО: «К нам поступила ваша информация о торговле медом в подчиненном подразделении ЛУ МВД России на ст. Москва-Курская. В настоящий момент по данному факту проводится проверка». Полицейские попросили Светлану о встрече, чтобы она рассказала о «сладком инциденте» подробнее. — Пока мы только разбираемся, — уверил меня старший инспектор оперативного отдела управления капитан Денис Яшин. — Выводы делать рано. И наказывать в случае чего будем не мы, а начальник отделения полиции. Увы, наказание не заставило себя долго ждать. В пятницу продавца меда — старшего сержанта Романа Стебакова — уволили «по отрицательным мотивам». Причем до пенсии Роману оставалось всего 5 месяцев. — А ведь он единственный из всех в этом отделении, кто был с нами человечным, — говорит Светлана. — Он тогда еще возмущался, заступаясь за нас: «У людей билеты, на поезд бегут, нет бы спросить, что случилось, почему так торопитесь, а они сразу задерживать...». Да и мед хороший... Может, вы через газету попросите, чтобы его на работу в полицию вернули? Эта курьезная история многих заставила вспомнить, как в других регионах участковые, заглядывая в дома, предлагали картошечку, помидоры, огурцы... А что если вообще официально разрешить полицейским торговать провизией с собственного огорода? Опять же, таким макаром можно и продуктовые санкции победить. А если серьезно — да, наверное, торговать медом с рук, да еще на работе, да еще в отделе полиции, нехорошо. Но устраивать из-за этого целую проверку и увольнять человека? Не мелко ли плаваете, господа начальники?]]></text>
</doc>
