<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Нам не по пути": Киркоров, Меладзе, Басков и Борис Моисеев отказались выступать в Крыму]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T11:40:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские СМИ охотно подхватили во вторник тему о том, что популярнейшие артисты российской эстрады решили повременить с выступлениями в Крыму. Так Vesti.UA отмечает, что в принципе имена российских исполнителей не сходят с крымских афиш - тут и Стас Михайлов, Валерий Леонтьев, и Стас Пьеха, и Григорий Лепс и даже "Наутилус Помпилиус". Сегодня в Ялте и Севастополе, завтра в Евпатории и Алуште. Однако, как считает издание, наиболее активными гастролерами по южному берегу Крыма были Филипп Киркоров, Валерий Меладзе, Николай Басков и Борис Моисеев. И вот они то как раз "сделали тете ручкой", как говорил герой фильма "Мы из джаза". Несмотря на то, что Басков и Киркоров подтвердили свое участие в " Детской Новой волне " с 16 по 18 августа в Ялте, с другими выступлениями в Крыму звезды решили повременить. Артистов можно понять, считают прокатчики. Эти звезды собирают аншлаги в украинских городах. Ну а как их будут там принимать после крымских концертов неизвестно. Украина ведь может и совсем въезд запретить. «Эти артисты собирают в Украине аншлаги. У того же Киркорова и Меладзе в Киеве по два концерта подряд. Видимо, они решили не играть на нервах украинских поклонников и отказались выступать в аннексированном Крыму», - приводит издание прямую речь одного из прокатчиков. Также СМИ сообщают, что от выступлений в Крыму отказались и ряд украинских исполнителей - Тина Кароль, Светлана Лобода и Ани Лорак. А вот украинских диджеев Иру Champion, Lutique и Omnia, телеведущего Алексея Дурнева, экс-участника группы «5’nizza» Сергея Бабкина и звезду YouTube «ВалентинаСтрыкало» политические катаклизмы не смутили и они отправились на полуостров. Помимо этого, напомним, Крым ранее лишился двух крупных фестивалей - "Казантипа" (проходил в Поповке с 2001 года) и "Джаз Коктебеля" (в Коктебеле с 2003 года). Первый, по словам его президента Никиты Маршунок, переехал на грузинский курорт Анаклия и пройдет там 20-30 августа. А второй, по словам его организаторов, перебрался в Одессу и частично в Киев. Впрочем без джаза Коктебель не останется, там пройдет "Джаз Коктебель пати" в новом российском формате. Издание Amic.ru утверждает, что организатором этого мероприятия выступил российский телеведущий Дмитрий Киселев. Пройдите тест: "Знаете ли вы украинский бомонд?"]]></text>
</doc>
