<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ДНР: Силовики используют перемирие для перегруппировки сил и ремонта техники]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T13:58:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинские силовики продолжают после объявления режима прекращения огня проводить на донецком направлении перегруппировку подразделений, ремонт и замену военной техники, а также ведут «беспокоящий» огонь по позициям ополчения. «В течение ночи обстановка продолжала оставаться напряженной. Несмотря на Минское соглашение о прекращении огня, украинскими войсками продолжалось ведение «беспокоящего» огня по позициям ополчения в районах непосредственного соприкосновения сторон», — заявили в штабе самопровозглашенной Донецкой народной республики. По информации ДНР, на донецком направлении после объявления режима прекращения огня силовики «продолжали проводить перегруппировку своих подразделений, ремонт и замену штатной военной техники». На мостах, расположенных в южной и северо-восточной окраинах Дебальцево, в течение ночи была отмечена активность инженерных подразделений украинских войск. По сообщению местных жителей, представители батальона «Айдар» вечером вошли в населенный пункт Красный партизан, где обходя частные дома, опрашивали местных жителей о точном расположении блок-постов подразделений народного ополчения и возможности их обхода. На Луганском направлении украинские силовики находились на занимаемых позициях, не предпринимая активных действий, заявили в штабе ДНР. Подразделения ополченцев оставались на своих позициях, подчеркнули в штабе.]]></text>
</doc>
