<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Утверждены новые нормы ГТО: сдавать их можно до 70 лет]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T15:41:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как пояснили в ведомстве, новая система «ГТО» состоит из одиннадцати ступеней и охватывает возрастные группы от 6 до 70 лет. В советское время ступеней было всего пять, а сдавать нормативы могли люди в возрасте от 10 до 60 лет. Вообще, нормативы времен СССР выглядели несколько иначе. Проходить испытания первой ступени, которая называлась «Смелые и ловкие», тогда можно было детям до 13 лет. Вторая и третья ступени именовались «Спортивная смена» и «Сила и мужество». Ребята должны были уметь бегать на время, залезать по канату, плавать, прыгать, проходить полосу препятствий и даже стрелять. А уже с 16 лет надо было освоить навыки метания боевой гранаты. В зависимости от результата присуждался золотой или серебряный значок. Теперь детей до 18 лет разбили на целых пять ступеней. Красивых названий, как раньше, уже нет, а к золоту и серебру добавили бронзу. Первая ступень предназначена для малышей от 6 до 8 лет. Чтобы считаться готовым к труду и обороне, дети должны будут пройти испытания по челночному бегу, подтягиванию на высокой перекладине и наклонам. Кроме того, по выбору можно еще показать свои достижения в плавании, метании теннисного мяча и прыжкам в длину. Для второй и третьей ступеней, 9-10 и 11-12 лет соответственно, предусмотрены такие же испытания плюс бег на 2 километра, стрельба из пневматического или электронного оружия и туристический поход. Кстати, примерно такой же набор тестов установлен и для более старших категорий, вплоть до десятой ступени. К ней относятся пожилые люди в возрасте от 60 лет. Бабушкам и дедушкам уже не нужно метать спортивные снаряды, отжиматься и подтягиваться, а бег можно будет заменить скандинавской ходьбой. Гонять на лыжах тоже не нужно, достаточно просто на них ходить, а при тесте на плавание инструктор уже не будет включать секундомер. Более того, новая система «ГТО» содержит и рекомендации по физической активности в повседневной жизни. Так, малышам надо посещать спортивные кружки и секции, а тем, кто постарше, заниматься фитнесом, полиатлоном и военно-прикладными видами спорта.]]></text>
</doc>
