<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Подмосковье задержан 66-летний педофил]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Микуляк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[криминал]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T16:49:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», 66-летний житель Москвы, был задержан в Одинцовском районе области — там у него находится дача, куда приезжала его двоюродная внучка. Родители 5-летней малышки никогда бы и не подумали, что родной брат дедушки девочки может сделать с ней что-то плохое. Иногда по несколько недель ребенок оставался на дачном участке под присмотром престарелого родственника. Но когда пенсионер оставался наедине с малышкой — он немного менялся в поведении. Он гладил девочку в области половых органов и заставлял ребенка гладить его. Александр проделывал это неоднократно, а девочке объяснил, что это такая игра, о которой никому больше не следует знать. На днях малышка проговорилась о странной игре своей тете. Оказалось, что подобное мужчина уже неоднократно проделывал с середины лета прошлого года и ему удавалось скрывать свои пристрастия от всех. Девочка все описала в подробностях и женщина поняла, что выдумать она такое вряд ли могла. Тетя не стала ничего говорить извращенцу, а сообщила родителям ребенка о случившемся и мать малолетней пострадавшей позвонила в полицию. Как сообщила «МК» старший помощник руководителя ГСУ СКР по области Ольга Врадий, в отношении мужчины уже возбуждено уголовное дело по статье УК РФ «насильственные действия сексуального характера». Стоит отметить, что вся родня пострадавшей настроена против дедушки и не исключено, что они будут просить следствие поместить его в изолятор на время расследования. В первые часы после задержания он пытался убедить родных, что совершил это в период какого-то странного помешательства, но ему никто не поверил.]]></text>
</doc>
