<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Соратники Пол Пота выслушали приговор: «красные кхмеры» получили пожизненный срок]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T12:54:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Присутствовавшие в суде при вынесении вердикта люди, пережившие геноцид, устроенный «красными кхмерами», не могли скрыть эмоции – одни плакали, другие аплодировали. Это первый приговор по делу лидеров режима так называемой «Демократической Кампучии», возглавлявшегося Пол Потом. Сам генеральный секретарь ЦК Коммунистической партии Кампучии Пол Пот скончался в 1998 году, поэтому перед судом предстали только его соратники. До вынесения приговора не дожил министр иностранных дел «Демократической Кампучии» Иенг Сари, умерший в прошлом году в 87-летнем возрасте. Обвинение утверждало, что Кхиеу Сампхан и Нуон Чеа (известный как “Брат No2» – прозвище «Брат No1» имел сам Пол Пот) намеревались полностью искоренить мусульманские и вьетнамские меньшинства в стране. Еще в 2007 г. подсудимым были предъявлены первые обвинения, связанные с насильственной эвакуацией населения столицы страны Пномпеня и казнью солдат. Кхиеу Сампхан и Нуон Чеа, которым сейчас находятся в весьма преклонном возрасте, свою вину отрицают, утверждая, что не знали о творившихся в стране преступлениях. Их адвокаты объявили о намерении подать апелляцию, но судья в силу тяжести совершенных обвиняемыми преступлений сказал, что осужденные останутся под стражей. Считавшемуся одним из главных идеологов полпотовского режима Нуон Чеа сейчас 88 лет – на суде он сидел в инвалидной коляске. В отличие от большинства лидеров «красных кхмеров», он не учился в Париже, а участвовал в местном партизанском движении. 83-летний Кхиеу Сампхан, бывший формальным главой – президентом – «Демократической Кампучии», приговор встретил стоя и с безучастным видом. После поражения полпотовцев возглавлял «правительство Демократической Кампучии в изгнании», которое при поддержке Запада и Китая было представлено в ООН. По оценкам, “красные кхмеры” виновны в гибели около 2 млн. камбоджийцев в период с 1975 по 1979 годы, когда в Камбодже проводился эксперимент по созданию «коммунистического общества», закончившийся после оккупации страны вьетнамскими войсками. Расследованиями преступлений полпотовцев занимается Чрезвычайный трибунал по Камбодже, учрежденный в 2006 году при поддержке ООН.]]></text>
</doc>
