<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ВОЗ в панике: распространение вируса Эбола - угроза мирового значения]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Демидюк]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T12:57:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ходе двухдневного заседания чрезвычайного комитета Всемирной организации здравоохранения по вопросу вспышки вируса Эбола на западе Африки, специалисты пришли к выводу, что ситуация является чрезвычайной и требует принятия мер на международном уровне. Эксперты бьют тревогу - если болезнь получит дальнейшее распространение, последствия будут очень серьезными, так как лихорадка очень заразна, кроме того, в странах, где она получила распространение, очень слабо развита система здравоохранения. Члены ВОЗ констатировали, что для борьбы с эпидемией требуется сотрудничество всего мирового сообщества. В организации подчеркнули, что все страны, где были зафиксированы случаи заражения лихорадкой, должны ввести режим ЧС - глава каждой страны должен "лично обратиться к народу, чтобы предоставить гражданам информацию о ситуации, рассказать о шагах, предпринимаемых для решения проблемы, и о роли сообщества". Кроме того, африканским лидерам советуют привлечь дополнительные ресурсы для финансирования системы здравоохранения, информирования населения и мониторинга ситуации. При этом в организации не видят необходимости вводить ограничения на международные поездки и ограничивать торговлю в опасными странами. На данный момент число жертв вспышки смертельно опасной лихорадки Эбола 932 человек (это в 1,5 раза больше, чем за последние 13 лет), заразились 1711. Больше всего людей погибло в Гвинее, Либерии и Сьерра-Леон, смертельный случай также зафиксирован в Нигерии. Стремясь ограничить распространение заболевания, власти этих стран закрывают школы и отправляют работников в принудительные отпуска. В конце июля первый случай заражение был зафиксирован в Гонконге, 8 августа первый больной с подозрением на лихорадку был обнаружен в Бенине. Кроме того, несколько заразившихся в Африке были доставлены в США на лечение. В целях предосторожности несколько международных авиакомпаний прекратили летать в западную Африку. В частности, британская British Airways до 31 августа отменила рейсы в Сьерра-Леоне, Emirates Airlines приостановила полеты в Гвинею, Pan-African Аirlines и ASKY - в Либерию и Сьерра-Леоне. Лихорадка Эбола - острая вирусная высококонтагиозная болезнь, от которой пока не существует вакцин и лекарств. Смертность от этого заболевания составляет порядка 90%, однако при раннем обращении шансы пациентов на выживание повышаются. До сих пор в мире, начиная с 1976 года, когда вирус Эбола был открыт, максимальное количество жизней, которые он уносил в период вспышки, не превышало трех сотен. Сейчас же их количество приближается к двум тысячам, и это, судя по всему, не предел. Первоначальные симптомы Эбола напоминают грипп. Вирус вызывает геморрагическую лихорадку, головные боли и слабость, развивающуюся в диарею, тошноту, проблемы с почками и печенью. У некоторых пациентов наблюдается внутреннее и внешнее кровотечение. Распространяется заболевание при непосредственном контакте с больным, его кровью, органами или зараженной средой. Инкубационный период составляет от двух до 21 дня.Переносчиками инфекции считаются животные из семейства крылановых, в первую очередь фруктовые летучие мыши (крыланы). Единственное, что может остановить распространение эпидемии — полная изоляция от зараженных пациентов и своевременное выявление заболевших. Между тем, российские эпидемиологи уверяют, что пока поводов для опасений у россиян быть не должно — шансов, что лихорадка Эбола попадет в Россию при существующем в настоящее время контроле, почти нет. В любом случае, во избежание заражения и завоза инфекции в нашу страну, Роспотребнадзор призывает граждан соблюдать правила безопасности при поездках в страны Западной Африки, а лучше всего воздержаться от поездок туда.]]></text>
</doc>
