<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хабаровский министр предложил водить экскурсии по местам наводнений]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Остап Жуков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T11:26:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что масштабное наводнение на Амуре началось летом 2013 года — пострадали Амурская область, Еврейская АО и Хабаровский край. Уровень воды у Хабаровска составил 8,08 метра при критическом 6 метров. От большой воды пострадали более 180 тысяч дальневосточников, более 4 тысяч домов признаны непригодными для проживания, из них более 1,7 тысячи в Хабаровском крае. Общий объем ущерба от наводнения на Дальнем Востоке составил 527 миллиардов рублей. «Мы можем показать, что девять муниципальных районов и два крупных города, Хабаровск и Комсомольск, пострадали от наводнения. Пострадали 47 тысяч человек, и сегодня мы делаем все, чтобы они вернулись в нормальные условия. Показать, что было и что стало. Мы должны сделать все возможное, чтобы популяризировать территорию Хабаровского края. Эта идея может иметь место», — передает РИА "Новости" слова Федосова. Он отметил, что в крае также есть проекты, которые уже готовы принять иностранных туристов. В частности, министр упомянул место пребывания последнего китайского императора Пу И на туркомлексе «Заимка» под Хабаровском, а также сельскохозяйственные туры. «Многие туристы хотели бы пожить в деревне, подоить корову, вырастить урожай. Есть событийные фестивали — «Серебряная корюшка» в Совгаванском районе, «Бубен дружбы» в Нанайском районе, «Праздник Севера» в Охотском. Событийность проектов вызывает интерес», — сказал Федосов. По его словам, в сфере туризма в крае работают более 230 компаний, из них 20% работают на внутренний рынок. Он добавил, что о туристических возможностях региона расскажут на первом Международном фестивале креативного туризма, который пройдет в Хабаровске с 30 по 31 августа. Обсуждать перспективы сотрудничества будут представители четырех стран — России, Японии, Южной Кореи и Китая.]]></text>
</doc>
