<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Похититель каракала утверждает, что не украл, а купил его для невесты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T17:39:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как уже сообщал «МК», экзотический котенок был похищен в конце июня у москвички Анны Платоненко, занимающейся продажей редких животных. Злодеи под видом покупателей пришли к ней в квартиру и после короткого разговора вырвали зверя из рук. Лица гангстеров засветились на видеокамере, поэтому удалось быстро установить их личности. 11 августа они были задержаны. Один из злоумышленников- 30-летний Ильман Ахмадов, уроженец Чеченской республики, заявил, что на самом деле он вместе с Тимофеем Большаковым планировал купить котенка. Мужчина официально нигде не трудится, но подрабатывает охранником. Он договорился о встрече с Анной в ее квартире, чтобы осмотреть каракала. Ахмадов говорит, что они вместе с Большаковым хотели приехать днем, но продавшица попросила перенести просмотр на вечер. По словам Ахмадова, кот им понравился, и они отдали предоплату в размере 100 тысяч рублей. После чего вместе с Большаковым покинул квартиру. Где сейчас находится каракал - он понятия не имеет. Адвокат Ахмадова заявил, что еще требуется установить, был ли вообще у Анны каракал. Кстати, по слухам, похищенного котенка все-таки нашли. Но тот ли это кот — непонятно, необходима экспертиза. Второй подозреваемый -23-летний Тимофей Большаков, уроженец Кемеровской области. У молодого человека есть двое маленьких детей. Большаков-профессиональный боксер, также подрабатывает тренером в клубе единоборств в районе Новогиреево. Большаков подтвердил слова Ахмадова и пояснил, что котенок предназначался его невесте в качестве подарка. Так или иначе, обоих подозреваемых арестовали до 24 сентября.]]></text>
</doc>
