<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ВОЗ: первые перспективные вакцины от лихорадки Эбола будут доступны в ноябре]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T20:43:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первые вакцины, которые Всемирная организация здравоохранения (ВОЗ) определила как «наиболее перспективные», могут быть доступны для борьбы с лихорадкой Эбола уже в ноябре 2014 года, заявила помощник генсекретаря организации Мaри-Поль Кини (Marie Paule Kieny) на пресс-конференции в пятницу. По ее словам, ВОЗ смогла выявить два «вызывающих надежду» препарата, которые сейчас проходят дополнительные исследования на безопасность для применения на людях. Первые результаты о безопасности данных вакцин будут достигнуты в ноябре 2014 года, «что позволит сразу же использовать их в зараженных странах». Первыми, кто получат вакцины после успешных исследований, станут медицинские работники и те, кто в настоящий момент работает с зараженными людьми. По данным Всемирной организации здравоохранения (ВОЗ), в настоящее время зафиксировано более 3,5 тысячи случаев заражения смертельно опасным вирусом Эбола, из них более 1,9 тысячи — со смертельным исходом. Случаи заболевания ранее были зафиксированы в Либерии, Сьерра-Леоне, Гвинее, Нигерии, Демократической Республике Конго и Сенегале. Лечения лихорадки Эбола или эффективной вакцины против нее не существует, но после вспышки болезни о разработке перспективных препаратов сообщали производители в Великобритании, США, Японии и Канаде. ВОЗ признала этичным использовать экспериментальные лекарства для лечения болезни.]]></text>
</doc>
