<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Из «облака» - в сеть: за голую Дженнифер Лоуренс будут преследовать по закону]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ренат Абдуллин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T13:55:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Среди жертв взломщика оказались актрисы Дженнифер Лоуренс , Мэри Элизабет Уинстед, Виктория Джастис, певица Рианна, американская звезда реалитити-шоу Ким Кардашьян и многие другие. О основном, речь идет о селфи-снимках, сделанных при помощи зеркала. Пока не все звезды признали подлинность фотографий, попавших в сеть. «На этой так называемой обнаженке, где якобы есть я, — фейковые люди», – написала в своем микроблоге Виктория Джастис. А вот американская актриса Мэри Элизабет Уинстед заявила, что фото — настоящие, однако были давно удалены: «Я надеюсь, что те из вас, кто смотрит на эти фото, сделанные мною и моим мужем в интимной обстановке у нас дома, гордятся собой. Зная, что эти фото были давно удалены, я могу лишь догадываться, каких жутких усилий это стоило. Сочувствую всем, кого взломали», – прокомментировала она произошедшее. Впрочем, актриса не уточнила, откуда именно были удалены фото — возможно, речь идет лишь об устройстве, синхронизированном с iCloud. Наиболее остро на взлом отреагировала Дженнифер Лоуренс — успешная американская актриса, прославившаяся в оскароносной картине «Мой парень - псих», франшизах «Люди Икс» и «Голодные игры» и других фильмах. «Это вопиющее нарушение неприкосновенности частной жизни, – заявил в беседе с The Huffington Post официальный представитель артистки. – Власти уже извещены о случившемся и любой, кто опубликует украденные фото Дженнифер Лоуренс, будет преследоваться по закону». Однако, как отмечает The Huffington Post, ФБР по горячим следам не смогло подтвердить или опровергнуть хакерскую атаку на аккаунты звезд, а в Apple от комментариев отказались. Многие из «обворованных» звезд — например, Кирстен Данст и Ким Кардашьян — оставили без внимания факт взлома. Напомним, что практика взлома аккаунтов известных персон давно распространена среди хакеров. С появлением Twitter'а такие взломы обычно сводятся к тому, чтобы оставить на официальной странице человека фейковые сообщения. Однако не так давно, когда был взломан микроблог Дмитрия Медведева, шуточными постами хакеры из группы Shaltay Boltay не ограничились: они также взломали и почту российского премьера, выложив на всеобщее обозрение его фото, часть переписки и стихи, по заявлениям взломщиков, принадлежащие ему же. Напомним, что как удалось выяснить тогда «МК», такой взлом стоит от 3 до 10 тыс. рублей. Незадачливым же барышням, чьи фото в обнаженном виде оказались теперь в сети, ресурс http://www.webpronews.com советует прислушаться к Брюсу Спрингстину, который однажды, когда его фотографировала подружка, начал было стягивать с себя одежду. В ответ девушка предупредила его: никогда не раздевайся перед камерой, как бы ты ни доверял фотографу - неизвестно, когда и каким образом эти снимки «всплывут». Технология iCloud является одной из ряда систем так называемого облачного (о чем недвусмысленно говорит и ее название) хранения данных. Любому пользователю устройства Apple предоставляется бесплатно пять гигабайтов пространства, где он может разместить любые свои файлы. Доступ к данным возможен с «яблочного» устройства (а также с компьютера, на котором установлена версия ОС Windows не «старше» Vista) при наличии интернет-соединения. Кроме того, iCloud можно синхронизировать, например, с iPad, в результате чего данные из определенных категория (электронные письма, изображения), будут автоматически загружаться в «облако» в виде резервной копии. Для взлома хакеру необходим логин — так называемый Apple ID, использующийся и на других «яблочных» сервисах, и пароль. Ввиду особенностей «форчана» - посты на форуме можно оставлять анонимно — отследить автора сообщения о похищенных фото, предположительно являющегося и хакером, осуществившим взломы, будет достаточно нелегко. Как пообещал аноним, он намерен выложить не только фото, но и видео — правда, лишь в обмен на деньги, так что полицейским можно посоветовать попробовать поймать его «на живца».]]></text>
</doc>
