<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СКР проверяет как оказался на свободе подсудимый по бандитскому делу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лина Панченко]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T14:04:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Солодкин-старший - один из участников «Труновской группировки» (под руководством Александра Трунова»), действующей в 1992-2009 годах на территории Новосибирской области, оказался под стражей в феврале 2010 года. Как пояснил в четверг официальный представитель СКР Владимир Маркин, 71-летний Солодкин, который ранее являлся советником губернатора Новосибирской области, оказался на скамье подсудимых вместе со своим сыном, который в свое время занимал пост заместителя мэра Новосибирска по обвинению в участии в ОПГ. Солодкины обвиняются по нескольким статьям УК, среди которых мошенничество, вымогательство, убийство, злоупотребление должностными полномочиями. Оба обвиняемые обладают в городе, где их сейчас судят, «колоссальным влиянием». Само же «преступное сообщество» являлось самым крупным в регионе, а его участники пользовались большим авторитетом в криминальных кругах». 25 августа в Новосибирском суде, где идет процесс по «делу Труновских», выступили члены врачебной комиссии — главврач областной клинической больницы Анатолий Юданов и кардиолог Татьяна Рейдер. Комиссия постановила, что по состоянию здоровья Александр Солодкин-старший не может находиться в СИЗО. Прокурор порекомендовал суду перепроверить врачебное заключение, однако судья Лариса Чуб отклонила его ходатайство и постановила изменить меру пресечения Солодкину-старшему с содержания под стражей на домашний арест сроком на 2 месяца. «В связи с тем, что мера пресечения Солодкину А.Н. была изменена на основании медицинского заключения о наличии тяжкого заболевания, препятствующего содержанию обвиняемого под стражей, следственному управлению СК России по Сибирскому федеральному округу поручено проверить объективность этого заключения. Уже очевидно, что выводы медицинской комиссии ГУБЗ Новосибирской области «Государственная Новосибирская областная клиническая больница» противоречат описанию состояния здоровья Солодкина А.Н. в момент обследования, проведенного врачами этой же комиссии. Чтобы проверить объективность заключения комиссии и не допустить уничтожения медицинской документации, касающейся здоровья Солодкина А.Н., в настоящее время в медучреждениях, которые привлекались для проведения освидетельствования, и в СИЗО-1 города Новосибирска проведены обыски и изъяты электронные носители информации, и документы, содержащие сведения о состоянии здоровья Солодкина А.Н», - отреагировал на произошедшее Следственный комитет РФ. Как сообщает Владимир Маркин, «следствием будет назначена новая судебно-медицинская экспертиза. Кроме того, по уголовному делу запланированы допросы сотрудников ГУФСИН России по Новосибирской области и медицинских работников, проводивших освидетельствование обвиняемого, а также иных лиц, обладающих информацией об освобождении Солодкина из-под стражи. Помимо этого, следствием будет проверена поступившая от оперативных служб информация о том, что люди из окружения Солодкина, в том числе находящиеся в розыске члены преступного сообщества «Труновские», посредством своих личных связей в органах исполнительной власти Новосибирской области организовывали освобождение Солодкина путем фальсификации медицинского заключения и выставления незаконного диагноза о наличии заболевания, препятствующего содержанию под стражей».]]></text>
</doc>
