<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Спрыгнули без золотого парашюта: бывшие сотрудники "ВКонтакте" не получат свой бонус?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T17:47:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как заявил в ходе предварительных слушаний по делу представитель "ВКонтакте" Александр Коркин, независимая судебная экспертиза показала, что подпись на дополнительных соглашениях подделана от имени Дурова иным лицом, передает ИТАР-ТАСС. "Поэтому мы просим эти документы исключить из числа доказательств, предъявленных истцами", — сказал Коркин. Он добавил, что заявление о подлоге будет направлено в суд в ближайшее время. Бывший вице-президент "ВКонтакте" Илья Перекопский в конце апреля подал иск к социальной сети, требуя выплатить ему из-за досрочного увольнения 20 миллионов рублей. Аналогичный иск подал и брат Перекопского Игорь, который работал во "ВКонтакте" финансовым директором и ушел из компании вместе с братом в январе 2014 года. Игорь Перекопский требует с соцсети 12 миллионов рублей выходного пособия и дополнительное взыскание за невыдачу ему трудовой книжки. Вторая часть суммы по иску не озвучивалась. В свою очередь, представитель "ВКонтакте" заявил, что компания трижды отправляла Игорю Перекопскому уведомление о необходимости явиться за трудовой книжкой. "ВКонтакте" также подала ходатайство о вызове в качестве свидетеля Дмитрия Сергеева. "Он был исполнительным директором компании на тот момент, когда трудовой договор прекращался, и он сам занимался отправкой уведомлений Игорю Перекопскому", — пояснил представитель соцсети. Между тем, Дмитрий Сергеев ещё в марте заявил в интервью газете «Коммерсант» , что неизвестные лица подделывали подпись Павла Дурова в корпоративных документах. Сергеев рассказал, что всей хозяйственной деятельностью в компании заведовали его предшественники, бывшие топ-менеджеры «ВКонтакте» Илья и Игорь Перекопские. По его словам, у Перекопских были генеральные доверенности на управление всей деятельностью компании и они взаимодействовали с советом директоров. Чисто случайно Павлу попался на глаза один из документов, и он увидел, что подпись подделана. То есть многие вещи, которые были сделаны в компании даже формально за подписью Павла, могут оказаться фальсификацией, о которой он не имел ни малейшего представления, сказал Сергеев.]]></text>
</doc>
