<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Антипиратский» закон добрался до «Вконтакте»: соцсеть заплатит 50 млн за музыку, размещённую на страничках пользователей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Кузнецова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T21:19:51+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», Арбитражный суд Санкт-Петербурга и Ленинградской области полностью удовлетворил иск звукозаписывающих компаний Sony Music Russia, Universal Music Russia и Warner Music UK к социальной сети «ВКонтакте» о нарушении авторских и смежных прав девяти российских и зарубежных музыкальных композиций. Среди них несколько хитов Сергея Лазарева, Юлии Паршуты, Ромы Кенга, группы Lumiere, а также популярный трек исполнителя под именем Sak Noel «Loca people». Суд постановил взыскать с соцсети в пользу истцов 51, 6 млн рублей, а также обязал «Вконтакте» заблокироваться для пользователей возможность размещать эти аудиозаписи. Напомним, иски трех правообладателей музыки были поданы к соцсети в апреле этого года. Интересы истцов в борьбе с пиратским контентом, размещенным в «Вконтакте», представила Международная федерация производителей фонограмм (IFPI). По словам представителей компании, целью судебного разбирательства стало не только взыскание убытков от нарушения авторских прав, но и разработка механизмов, препятствующих несанкционированной загрузке пользователями сети защищенных законом объектов. К примеру, истцы предложили владельцам Интернет-ресурса внедрить используемую в других странах технологию «цифрового отпечатка», с помощью которой можно было бы распознавать пиратский файл.]]></text>
</doc>
