<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дело «Оборонсервиса»: в суде выяснились аппетиты Евгении Васильевой]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T19:41:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На это заседание, как впрочем и в предыдущий раз, Васильева приехала в суд в явно хорошем настроении. На этот раз она выбрала простой наряд (джинсы и белая футболка), но с деталями ее любимых цветов: желтый маникюр и зеленые лодочки на высоком каблуке. Свои роскошные волосы на этот раз она заплела в косу. В среду продолжился допрос свидетелей. Однако из всех трех допрошенных свидетелей таких, которые запомнились бы своими речами (как это было, скажем, на прошлом заседании), не оказалось. В основном речь шла о механизме оценки объектов недвижимости и внутреннем распорядке работы «Эксперта» и ряда департаментов Минобороны. Впрочем, кое-какие любопытные детали все-таки прозвучали. Так, например, бывшая сотрудница «Эксперта» Анастасия Кожевникова рассказала, что экс-начальница Департамента имущественных отношений Минобороны имела непосредственное отношение к организации. Кожевникова рассказала, что устроилась в ЦПП «Экспрет» по совету своей подруги, которая уже трудилась в этой организации. Свидетель занималась тем, что «заполняла типовые договора». К слову, за свою работу она получала, как выяснилось, 80 тысяч рублей в месяц. В какой-то момент, по словам свидетеля, ее уволили из «Эксперта» и тут же предложили работу в компании «Оценка Бизнеса», которая по материалам следствия, принадлежала правой руке Васильевой - Ирине Егоровой. Но менять офис уволенной сотруднице, как оказалось, не пришлось: - Компания «Оценка бизнеса» находилась в том же здании, что и «Эксперт». Кабинеты и здание были общими, - сказала Кожевникова. В момент, когда часть сотрудников перекочевывала из одной организации в другую произошел любопытный эпизод. По словам Кожевниковой, «весь состав «Эксперта» ходил на собеседование к Евгении Васильевой». По результатам собеседования 4-5 человек были уволены. Решение об увольнении оглашалось гендиректором «Эксперта» Екатериной Сметановой. Если на предыдущем заседании свидетель обвинения Юлия Коренева, трудившаяся в «Эксперте» консультантом по юрвопросам, рассказала, что Васильева и Сметанова были лучшими подругами, то в этот раз всплыло, что Васильева таким образом фактически контролировала работу «Эксперта». Что же касается самой возлюбленной Анатолия Сердюкова, то ей в суде приходится несладко. Из-за длительных заседаний эффектной блондинке приходится пользоваться всеми «благами» простых людей. Например, в перерыве между заседаниями в среду Васильева обедала в более чем демократичном буфете Пресненского суда. Фигурантке «Оборонсервиса» которая, как известно, старается следить за своим питанием, пришлось довольствоваться скудным меню. Впрочем, Васильева не капризничала и в итоге, на «первое» взяла суп-лапшу, в качестве основного блюда выбрала куриные «наггетсы». Самым же полезным в ее сегодняшнем рационе оказался свежевыжатый апельсиновый сок. Обед обошелся примерно в 200 рублей.]]></text>
</doc>
