<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Яндекс» доигрался: ФАС обвинила поисковик в рекламе азартных игр]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Иван Незамятный]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Экономика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[экономика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T15:35:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ФАС обязала "Яндекс" убрать запрещенную рекламу азартных игр и готовит дело об административном правонарушении, говорится в сообщении ведомства. Ведомство пришло к выводу, что "Яндекс" в своей поисковой системе, в блоке, помеченном "реклама", распространял рекламу азартной игры в покер, фактически предоставляя гражданам РФ свободный доступ к участию в размещенных в интернете азартных играх, что прямо запрещено законодательством Российской Федерации. "ООО "Яндекс" — как рекламораспространителю ненадлежащей рекламы азартных игр — выдано обязательное для исполнения предписание о прекращении нарушения и в отношении него готовится к возбуждению дело об административном правонарушении для определения размера штрафа", — говорится в сообщении ведомства. Игорный бизнес в России почти пять лет назад был запрещен везде, кроме четырех специальных зон: около Владивостока, на Алтае, под Калининградом и на Азовско-Черноморском побережье Кавказа. В Крыму, вошедшем в состав РФ после мартовского референдума, игорный бизнес также был запрещен. В июле стало известно, что президент РФ Владимир Путин подписал закон о создании игорных зон в Крыму и на Кубани. Согласно закону, определять границы и расположение крымской игорной зоны будут власти региона. Напомним, что в середине мая стало известно, что депутат от ЛДПР Андрей Луговой обратился к генпрокурору Юрию Чайке с просьбой проверить деятельность компании "Яндекс": по мнению депутата, компания, публикуя материалы новостного и аналитического содержания, должна соблюдать правила, установленные для СМИ.]]></text>
</doc>
