<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Пусть лучше скачут, чем стреляют». Что происходит с пленными в Донецке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Самоделова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T17:40:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Все пленные изначально были разделены на два лагеря. Отдельно располагались ярые «правосеки», боевики батальонов «Донбасс» и «Днепр», а также офицеры, которые отдавали преступные приказы. Отдельно - призывники, которые эти приказы вынуждены были выполнять. Второй лагерь сейчас практически опустел. Силы самообороны созвонились с родственниками солдат, и они были отправлены домой. В первом лагере будет проходить фильтрация. Для этого сейчас в ДНР создается спецподразделение, аналогичное «Смерш». Между «правосеками», которые стояли в загранотрядах, и «армейскими» всегда была конфронтация. Они и сейчас - те, кто был ранен и вырвался из «иловайского котла» - во избежание драки лежат в 17-й больнице в Днепропетровске в разных корпусах. — Как кормят пленных? — Продуктами из гуманитарной помощи. Готовят они себе сами, питаются два раза в день. В основном это каши из различных круп, тушенка, хлеб, сахар и чай. Они и этому рады. В последнее время многим из них пришлось голодать, начальство не очень-то заботилось об их снабжении. — Есть видео, на котором пленных украинских солдат заставляют подпрыгивать и кричать при этом унизительную речевку: «Кто не скачет, тот защитник, а кто скачет — тот (нецензурное слово)»... - Может, такие перегибы и есть. Ополченцы на взводе. Среди пленных немало карателей из батальонов «Азов» и «Донбасс», те, кто непосредственно обстреливал жилые районы, убивал мирных жителей. По мне, так лучше пусть скачут, чем стреляют. Недавно наблюдал, как один украинский горе-вояка лил «крокодиловы слезы» и все повторял: «Я не знал, что в Донецке остались старики и дети». Другие клянут Гелетея и Муженко (министр обороны Украины и начальник Генерального штаба ВСУ. — Авт. ). Когда они оказались в окружении под Иловайском, офицеры отобрали у солдат мобильные телефоны, сказали, что сотовая связь будет мешать их выходу из котлов. На самом деле украинское командование как огня боится правды, которую бойцы могут поведать миру. Порошенко вообще было выгодно, чтобы их всех здесь истребили. Потому из Киева и поступали приказы о прорыве с оружием из окружения. Зачем Порошенко свидетели позорных поражений? В окружении под Иловайском до сих пор находятся крупные подразделения украинских силовиков.]]></text>
</doc>
