<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Еще одним железнодорожным переездом стало меньше]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T13:50:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путепровод разгрузит транспортную напряженность движения через железнодорожный переезд на 33 км Можайского шоссе и обеспечит транспортную связь с прилегающей территорией. Определяющим фактором при утверждении проектируемой оси Можайского шоссе являлось максимальное приближение к существующей оси дороги с соблюдением требований нормативной документации. При проектировании учитывалась стесненность условий (сложившаяся жилая застройка, большое количество инженерных коммуникаций) и возможность производства работ без закрытия движения по существующему железнодорожному переезду. Водоотвод с проезжей части будет осуществляться в проектируемую систему ливневой канализации с последующей очисткой в локальных очистных сооружениях со сбросом стоков в локальные очистные сооружения с выпуском на рельеф. Вода с проезжей части пролетных строений отводится по обогреваемым коллекторам за пределы путепровода в ливневую канализацию. Проектом предусмотрена ликвидация существующего железнодорожного переезда за счет строительства путепровода. На стадии предпроектной проработки было рассмотрено 2 варианта конструкции искусственного сооружения над железнодорожным переездом. Рекомендуемый вариант путепровода с балочными неразрезными раздельными металлическими сплошностенчатыми пролетными строениями индивидуального проектирования был подтвержден заключениями ГАУ «Московская областная государственная экспертиза» в сентябре 2013г и ФАУ «Главгосэкспертиза России» в декабре 2013г. Для уменьшения площади изъятия земель и близкого расположения дорог местного значения к жилой застройке по Можайскому шоссе, было предусмотрено устройство подпорных стен уголкового типа, выполненных из монолитного железобетона с вертикальной передней гранью и наклонной задней на свайном и естественном основаниях. В проекте предусмотрено строительство двух лестничных сходов у начала и конца путепровода. Для обеспечения безопасного пропуска пешеходов через Можайское шоссе проектом предусматривается строительство надземного пешеходного перехода. Все конструкции пешеходного перехода остеклены поликарбонатом. В конструкциях остекления пролетного строения предусмотрены вентиляционные устройства, работающие по принципу дефлектора. В пешеходном переходе предусмотрено устройство электроосвещения. Для обеспечения подъема и спуска маломобильных групп населения с пешеходных дорожек на прохожую часть пешеходного перехода проектом предусмотрена установка двух подъемных платформ типа БК А113. На случай аварийного отключения подъемника и отказа системы аварийного спуска, для эвакуации инвалида можно использовать пандусы лестничных сходов с сопровождающим. Для обеспечения комфортного пользования общественным транспортом будут устроены две автобусные остановки, оборудованные заездными карманами, посадочными площадками и павильонами ожидания. Для безопасного движения пешеходов, в основании лестничных сходов и для подхода к автобусным остановкам устраивается тротуар. Для обеспечения безопасности дорожного движения применены ограждения барьерного типа. Выполненные акустические расчеты показали необходимость проведения мероприятий, обеспечивающих нормативно допустимые уровни шумового воздействия на жилую застройку, прилегающую к объекту проектирования. В связи с чем, предусмотрено устройство шумозащитных экранов для приведения характеристик уровня шума к нормативным. К сожалению, ни одно крупномасштабное строительство не обходится без вырубки зеленых насаждений. Поэтому проектные решения ООО «ВТМ дорпроект» включают в себя компенсационные посадки деревьев и кустарников, а также посадку зеленых насаждений в рамках озеленения объекта. При подборе ассортимента растений учитывались виды существующих растений, произрастающих на объекте, возможность посадки в полосе отвода, проектные решения автомобильной дороги и инженерных коммуникаций. Озеленение предусмотрено в виде рядовых посадок деревьев и декоративных групп деревьев и кустарников, а также однорядных живых изгородей из кустарника. Проектом рекомендуется полная замена растительного грунта в посадочные ямы под посадку деревьев. Также предусмотрено восстановление и устройство почвенно-растительного слоя. Своевременность выполнения строительных работ будет обеспечена использованием в проекте организации строительства 4D моделирования. Данная технология позволяет создать интерактивную графическую модель с календарно-сетевым графиком производства работ, которая обеспечит надлежащий контроль над сроками и качеством производимых работ. По окончанию работ автомобилисты получат увеличение пропускной способности на данном направлении за счет увеличения числа полос и ликвидации железнодорожного переезда, а жители - снижение уровня загазованности в связи с ликвидацией пробок, приведение показателей шума домовладений к нормативным и безопасное передвижение в районе Можайского шоссе. Милованова Елена]]></text>
</doc>
