<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пять самых модных трендов осени]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жанна Голубицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T19:00:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Листопад на плечах Король бархатного сезона-2014 — экрю, или цвет яичной скорлупы. В сентябре в кадре появляется также плотный атлас телесных оттенков, благородное кружево - от цвета топленых сливок до насыщенно-кофейного - и «шафранный» шелк. В сегменте casual это удлиненные атласные пиджаки с легкими шелковыми брюками свободного покроя — галифе, «афгани» или «индийскими» шальварами. Ваш вечерний выход запомнится, если вы позволите себе озорные сочетания - тонкое кружево с грубой кожей теплых оттенков или наоборот. Например, кружевное платье песочного цвета - с короткой «косухой» из битой коричневой кожи и высокими сапогами из грубой кожи в стиле «милитари». Или с сапогами-сафари — из мягкой бежевой замши, с бахромой. Или наоборот — обтягивающие брюки из битой состаренной кожи цвета какао — с блузкой из тончайшего шелка цвета чайной розы. Осенью-2014 уверенную победу одерживает и ярко-желтый цвет — но не в привычном амплуа. Если в прошлые сезоны мы непринужденно носили желтые платья и майки, а также желтый с черным — то теперь желтыми должны быть классические пиджаки и брючные костюмы — как женские, так и мужские. А еще пальто из желтого твида. Страшно? Не волнуйтесь! В желтом жакете в сочетании с ярко-синим платьем в августе уже выходила на публику Ее Величество королева Британии, а за ней трюк повторила уже не одна европейская первая (и не первая!) леди. В дорогом сегменте «листопадного» тренда — желтые сапфиры, горжетки и жакеты из меха дикой рыси, сумки, ремни и сапоги из желтого аллигатора. В бюджетном — их талантливая и аккуратная имитация и титульная цветовая гамма. Действующие лица и исполнители: Шэрон Стоун — маленькое бежевое платье, в котором она закуривала в бессмертном кадре первого «Основного инстинкта». Шарлиз Терон — в кружеве, золоте и облаках французского парфюма. Гвинет Пэлтроу — в роскошном манто из рыси на фоне итальянского палаццо в «Талантливом мистере Рипли». Из мужчин — Джуд Лоу, который со свойственной ему «ласковой небрежностью» уверенно эксплуатирует все краски осени — от экрю до густо-оранжевого. Черно-белое кино Это стиль «леди-бой» - одежда «с мужского плеча» на хрупкой даме. Например, свободная белая рубашка навыпуск с леггинсами из тонкой черной кожи. Или удлиненный смокинг — на облегающее платье из невесомого черного кружева. Цвета выбираются радикальные — черный и белый. Право «буфера» между ними имеет лишь зигзаг — расцветка «куриная лапка», ромб, геометрическая абстракция. Ломаные линии возможны не только на ч/б узоре, но и в крое — например, «косая» юбка, которая слева длиннее, чем справа от Готье. Нечто подобное уже покоряло подиумы, но сегодня все решительнее — справа мини, слева макси. Для «кэжуал» есть два беспроигрышных решения на базе бюджетных позиций — это черная прозрачная летящая юбка из черного шифона поверх черных же гладких лосин, белая обтягивающая водолазка, черная кожаная куртка по талию, маленькая кожаная шапочка, черный кожаный рюкзак за плечами, черные ботинки «гранж» - все, радикальный образ готов! Второй образ — удлиненный черный (или белый) обтягивающий жакет — прямо на элегантное черное (или белое) кружевное белье. И пусть V-вырез смотрится игриво! Под жакет подойдут обтягивающие кожаные брюки, юбка-годе или ... струящееся белое платье из шифона! И помните, что в этом сезоне ботфорты получили полную свободу — этой осенью они не только до колена, выше колена, но и до самой линии бикини! В дорогой части этого тренда — накидки и болеро из черных и белых мехов (крашеная норка, соболь, чернобурка и шиншилла натурального цвета), белое золото и черные бриллианты. В доступном — гарнитуры из черного агата в серебряной оправе, черные и белые кружевные или лайковые перчатки по локоть или короткие митенки и аккуратно прокрашенный в радикально черный или белый кролик. А еще — геометричные стрижки из волос цвета «платиновый блонд» или «вороново крыло». Действующие лица и исполнители: из классики жанра это великолепно удавалось примам экрана - Грете Гарбо и Марлен Дитрих. В более сексуальном исполнении образ «леди-бой» в разное время эксплуатировали Одри Хепберн, Дина Дурбин, Ким Бессингер и Деми Мур. Из мужчин в этом смысле показателен Джонни Депп — при всем разнообразии экранных образов, сам он вовсе не нуждается в «бешенстве цвета» и безупречен в геометрии своих повседневных вещей. В ч/б также был всегда неплох Микки Рурк. «Золотая» мера Сочетание несочетаемого - хотя и не новый, но главнейший тренд наступающего сезона. В каждой модной тенденции есть как свой дорогой, так и свой бюджетный сегмент. Закон «золотой меры» - на одну по-настоящему дорогую вещь должно приходиться две бюджетных. Дорогая пара сумка-обувь позволяет надеть сразу 4 бюджетных вещи — например, простой, но элегантный брючный костюм, рубашку мужского покроя или тонкую майку под пиджак. В этом сезоне дизайнеры сыграли на противопоставлении: летящее светлое платье — под строгий темный смокинг, лаконичный темный брючный костюм - под светлый свободный «плащ-халат». Действующие лица и исполнители «золотой» меры: Кейт Митддлтон бесстрашно сочетает в своем гардеробе дизайнерские вещи с самыми обычными вещами из сетевых магазинов — и выглядит изысканно, иногда даже на зависть самой Елизавете. Моника Белуччи — ее образ никогда не бывает перегружен, а особенно достойно она держится во всех оттенках красного — а ведь это очень сложный цвет! Кэтрин Зэта-Джонс — фэшн-критики называют ее манеру одеваться «тактом по отношению к дизайнерам» - чтобы они там не напридумывали, Кэтрин знает свой стиль, свою меру и никогда не позорит модные дома тем, что напяливает все их сезонные новинки без разбору и единовременно. Из мужчин хорошим примером может служить «старая гвардия» - Джордж Клуни, Хулио Иглесиас, Николя Саркози и примкнувший к ним «молодняк» Дэвид Бэкхем. На поле в футбольной форме или во фраке на светском приеме — чувство меры и стиля ему пока ни разу не изменило. Мохеровый уют Этой осенью к нам триумфально возвращается и тренд «уют» - мохер. В светлых пальто из мохера цвета взбитых сливок щеголяли английские леди конца 70-х, а за ними советские модницы начала 80-х. К пальто непременно прилагались шелковая косынка, повязанная под подбородок и массивные темные очки — загадка, а не девушка! Сегодня эта история повторяется — с той разницей, что строгие, но игривые двубортные пальто классического кроя чуть выше колена (а-ля Шанель) сегодня могут быть также из мягкого кашемира и играть цветом — от кипенно-белого до насыщенного капучино. В дорогом «отделе» этой тенденции — собственно кашемир и шерсть для пальто и костюмов, а также натуральный морской жемчуг высокой обработки. В доступном «уютном» сегменте — шелковые косынки и кашне, клетчатые шарфики и очки в клетчатой роговой оправе, тонкие лайковые перчатки, длинные вязаные мохеровые шарфы, многократно обматываемые вокруг шеи а-ля хиппи 70-х, вязаные перчатки-митенки (без пальцев), шапки с помпоном и гетры — да-да, все это к нам тоже вернулось! Действующие лица и исполнители «королевского сексапила» и «домашнего уюта»: Грейс Келли — американская принцесса Монако долго упиралась, но потом все-таки стала носить желтые жакеты и светлые пальто с истинно королевским достоинством. Никто так не умел надеть трио — белое пальто — шелковая косынка — темные очки — как блистательная Жаклин Кеннеди, позже мадам Онассис. Незабываемая леди Ди отменно смотрелась в шапочках с помпоном. В отношении же шарфов икона стиля, несомненно, Бред Питт – он с одинаковой элегантностью носит как кашне поверх смокинга, так и широкие кашемировые шарфы, небрежно накинутые на пальто. Дух странствий Грация хищника и сноровка охотника («звериные» принты и сафари-стиль), собранность завоевателя и элегантная покорность плененной (милитари и ориентал-лук) — все это опять нашло отражение в новых коллекциях. «Хищные принты» и сафари-стиль не покидают большую моду почти никогда, вопрос только в форме: в наступающем сезоне это свободные «плащ-палатки» и пальто в пол — леопардовые, хаки, беж. А еще плащи «а-ля восточный халат» - атласные или парчовые, с орнаментом в красных и золотых тонах. Особенно хороши эти длинные «халаты» с маленькими облегающими платьями или узкими шелковыми брюками. А к ним так и просятся «индейские» сумки с бахромой и украшениями, кожаные сапоги-»казаки» с тиснением и узкими (а в остромодных случаях — даже с загнутыми вверх носами). Из «милитари» этой осенью важно не забыть о приталенных пиджаках-гимнастерках .с позументами и «погонами», брюках-галифе, армейских ботинках и зимних пальто типа «шинель». Взгляд на Восток нашел отражение в выборе драгоценностей и меховых палантинов: воздух осени днем еще по-летнему ласков, но перед закатом все прозрачнее, пронзительнее, звонче... Долгие лиловые вечера и синие сумерки требуют невесомых, но пушистых накидок из меха (лиса, вязаная норка, шиншилла) и прозрачных сапфиров и топазов — пронзительно-синих или насыщенно-голубых. А они в свою очередь - томного, будто «задымленного» взгляда с поволокой, достигающегося техникой макияжа «смоки ай». По сему этой осенью в большом фаворе насыщенно-синие тени и подводки для глаз и тушь, придающая объем. А ведь еще сезон назад все это считалось «чересчур». Из позиций, формирующих этот стиль, «кусаются» разве что сапфиры и топазы, все остальное — вопрос личного креатива. Леопарды, тигры и пантеры на вашем теле вовсе не обязаны быть настоящими — как и золотая парча «падишахского халата». А стили «сафари» и «милитари» дополняются бюджетными украшениями с бирюзой и кораллами, а также напульсниками из кожи, инкрустированными полудрагоценными минералами. Действующие лица и исполнители: милитари и сафари, как и «хищнические мотивы», хорошо удаются Анджелине Джоли, что, в общем, не удивительно — девушка с индейскими корнями отлично смотрится как в образе охотника, так и в образе его добычи. А сбалансировать на грани пошлости в «ориентал-луке» обычно удается людям этнически причастным, чья восточная кровь диктует им внутренне понимание происходящего — например, музе Кристиана Лубутена и Аззедина Алайя, актрисе Фариде Кхелфа. То, в чем другая смотрелась бы смешно и нелепо, Фариду делает неотразимой. Грамотная эксплуатация восточных мотивов в четких западных формах отличает также иорданскую королеву Ранию аль-Ясин, китайскую актрису Фань Бинбан и звезду индийского Болливуда Айшварию Рай. Большинство мужчин отлично чувствуют себя в одежде в стиле «милитари» и «сафари», но вот хищные принты и восток — удел все-таки артистических натур. В этой связи стоит вспомнить африканского принца - героя Эдди Мерфи в фильме «Поездка в Америку» (до приобретения им и его свитой американских одежд и манер). А еще Элтона Джона, Майкла Джексона и Филиппа Киркорова (в периоды межсезонья). Органичны в «ориентал-лайт» разве что ирландец Том Бреди (супруг бразильской топ-модели Жизель Бундхен) и Хосе Гвардеола (бывший тренер «Реала»). Да и здесь, как видно, все дело в правильной даме сердца и виде спорта.]]></text>
</doc>
