<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эхо Фергюсона: около 200 полицейских участков закрылись в США]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T17:11:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ходе специального расследования выяснилось, что руководство многих полицейских участков не соблюдало требования «Программы 1033», разработанной Пентагоном. Её целью являлось оснащение полиции армейским вооружением. В некоторых отделениях из-за своей халатности стражи порядка просто теряли оружие и технику. Больше всего нарушений было выявлено в Аризоне, Калифорнии, Миссури, Миссисипи, Джорджии и некоторых других штатах. В список утерянного оружия вошли штурмовые винтовки M14 и M16, пистолеты 45-го калибра и дробовики, а также средства передвижения. По данным портала Fusion, начиная с 1990 года в рамках «Программы 1033» в полицию поступили военная техника и оружие на сумму более чем $4,3 млрд. Ранее газета New York Times со ссылкой на высокопоставленные источники сообщала, что президент США в связи с беспорядками в городе Фергюсон распорядился о пересмотре существующей в стране уже более десяти лет практики оснащения полицейских подразделений военным снаряжением. В частности, в ходе проверки планировалось выяснить, нужно ли поставлять полицейским армейские бронежилеты, бронированные автомобили, глушители, а также автоматические винтовки. Так, в городе Фергюсон, после того как полицейский Даррен Уилсон застрелил безоружного 18-летнего Майкла Брауна, начались беспорядки. Сотрудники полиции в бронежилетах и на военных автомобилях использовали слезоточивый газ и автоматические винтовки против протестующих. Это вызвало волну негодования среди американцев. Военные, участвовавшие в операциях в Ираке и Афганистане, также возмущаются, почему полицейское обмундирование часто превосходит качество экипировки армии США.]]></text>
</doc>
