<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Анджелина Джоли и Брэд Питт наконец-то официально сочетались браком: что мешало им раньше оформить семейные отношения?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T10:51:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Свадьба состоялась в часовне шато Мираваль в южнофранцузской деревне Корранс. Отношениями Питта и Джоли питался не только Голливуд. Они были неиссякаемым источником для светской хроники. Трепать их имена стали после того, как они в 2004 году начали сниматься в фильме «Мистер и миссис Смит». Тогда Питт был еще женат на актрисе Дженнифер Энистон. Энистон и Питт разошлись в 2005 году, и молва заклеймила Джоли как злую «разлучницу». В том же году у семейства Питта и Джоли прибыло. Анджелина усыновила в Камбодже местного мальчика и окрестила его Мэддоксом. Позже у него появилась сестричка Захара из Эфиопии, удочеренная Джоли и Питтом в начале 2006 года. В этом же году Джоли забеременела, а Питт получил законное право на усыновление и удочерение Мэддокса и Захары. В мае 2006 года семейство голливудских звезд еще больше разрослось. У Джоли родилась дочь Шайло. В марте 2007 года Джоли побывала во Вьетнаме и вернулась домой со вторым сыном — Паксом, которого нашла в одном из сиротских приютов. Наконец, в июле 2008 года Джоли родила двойню — девочку Вивьен Маршелин и мальчика Нокса Леона. Только в 2012 году Джоли и Питт объявили о помолвке. Началось длительное ожидание свадьбы. В недавнем интервью журналу «Пипл» помолвленные сказали: «Мы обдумываем нашу свадьбу с детьми, и они делятся с нами тем, как они ее представляют. Иногда это граничит с истерикой. Тем не менее, именно они будут планировать наше бракосочетание. Это будет или Диснейленд, или пытка. Одно или другое!» Но произошло нечто третье. Вот как прошла свадьба, согласно информации семейства: «Анджелину к алтарю вели ее сыновья Мэддокс и Пакс. Захара и Вивьен рассыпали перед ней лепестки роз. Шайло и Нокс несли кольца». Накануне отъезда во Францию Брэд и Анджелина заполнили все необходимые бумаги в качестве граждан Калифорнии и получили лицензию на брак от местного судьи. Он тоже последовал за женихом и невестой во Францию и там в шато Мираваль обвенчал их. Поэтому их брак будет считаться заключенным согласно калифорнийскому законодательству. Свадьба Питта и Джоли была самым ожидаемым браком в Голливуде. Само бракосочетание затянулось не совсем по вине Анджелины и Брэда. В 2006 году Питт в интервью журналу «Эскуайр» заявил: «Мы не поженимся пока все в нашей стране, кто хочет жениться, не получат на это юридическое право». В интервью 2011 года журналу «Пипл» Питт подтвердил это условие. Он сказал: «Благодаря работе без устали многих и многих людей в один прекрасный день, надеюсь, что скоро, дискриминации придет конец, и американцы получат возможность пользоваться равными правами в браке». После того, как произошла легализация однополых браков, последнее препятствие на пути брака Джоли и Питта отпало. Вы можете спросить, а почему я не коснулся артистической и общественной деятельности Джоли и Питта? А потому, что свадьба в узком семейном кругу диктует стиль семейной же хроники.]]></text>
</doc>
