<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новый вирус в Европе косит под Эболу?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[вирус эбола]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T14:06:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Это уже не первый случай летального исхода от этой страшной заразы, которую можно заполучить, просто купаясь в море. Ранее в Германии фиксировались смертельные случаи от заражения вибрионами на германском побережье Балтики - в 2010 году умерли два человека, говорится в статье газеты Wiadomosti, перевод которой публикует портал польского культурного центра в Калининграде. Как удалось узнать «МК», группа вибрионов объединяет более 40 видов бактерий, однако наиболее опасны для человека лишь три из них. Первый всем нам хорошо известен — холерный вибрион. Двое других не на слуху. Это тот самый V.vulnificus и V.parahaemolyticus. V. vulnificus для человека наиболее фатален. Заражение им приводит к таким осложнениям, как сепсис, острые кардиоваскулиты и пр. И все же заразиться ими, как уверяют наши инфекционисты, весьма сложно. Вибрионы штамма Vibrio vulnificus начинают активно размножаться лишь в теплой (выше 20 градусов по Цельсию) воде. Чаще всего они встречаются именно в море. Кроме того, в организм человека они проникают через открытые раны, а также при употреблении сырых морепродуктов. – Как правило, Vibrio vulnificus встречается в мутной воде. О случаях заражения ее в Балтийском море сообщалось не раз, - рассказал «МК» замдиректора Центрального НИИ Эпидемиологии Роспотребнадзора Виктор Малеев. – Скорее всего, у этих немцев были какие-то открытые раны на теле — обычно заражение происходит именно так. И, очень вероятно, что у них был снижен иммунитет. Случаи заражения такими микробами — редкость в нашей практике. Как правило, такие пациенты появляются при каких-то стихийных бедствиях, наводнениях, цунами. Если раненый человек проводит долгое время в воде, ожидая спасателей, шанс заразиться Vibrio vulnificus резко повышается. Ну а тем, кто любит купаться в теплом море, могу дать совет — не заходите в воду, если у вас есть даже маленькая ранка. В конце концов, кроме Vibrio vulnificus есть и другие микробы.]]></text>
</doc>
