<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эффективность landing page: в чем секрет?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T11:10:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[У качественной landing page должен присутствовать броский, короткий и эффектный заголовок. Ведь именно он позволяет посетителю страницы понять, что за предложение содержит сервис, и заставляет его как можно дольше не покидать страницу. Заголовок должен располагаться на видном месте, иметь привлекательный дизайн и достаточно крупный шрифт. Использование в заголовке ревалентных фраз и слов привлечет пользователей через поисковые системы. Призыв к действию. Будучи основной задачей landing page, данный призыв должен быть четко выражен и лаконичен. Пользователь должен легко сфокусироваться на том действии, которое необходимо выполнить. Дополнительную информацию о продукте следует делать легко доступной и убеждающей потенциального клиента совершить требующееся действие. Цель страницы нужно предельно ясно сформулировать, чтобы ориентировать пользователя на совершение одного единственного действия. Продуманная траектория взгляда позволит посетителю страницы увидеть все ее элементы и ускорит восприятие информации. Логически верная последовательность расположения сведений, а также наличие графических элементов для направления взгляда (контрастные стрелки, яркие картинки и проч.) помогут усвоить информацию легко и в полном объеме. Традиционным для лэндинг-страниц является использование кнопок для кликов, которые привлекают к себе внимание посетителя страницы. Landing page должна быть безопасной для пользователя. Поэтому при создании страницы ответственно подойдите к вопросам конфиденциальности и исключению случаев мошенничества с ее помощью. Если для самостоятельной разработки такой страницы у вас недостаточно времени либо профессионализма, то стоит заказать landing page в Е-арт . Эта команда специалистов гарантировано создаст эффективно работающий вариант лэндинг-пейдж. В заключение отметим, что landing page лучше делать максимально простой и не перегруженной информацией либо элементами дизайна. Чем сложнее лэндинг-страница, тем больше вероятность, что пользователь запутается и не совершит необходимое действие. Реклама]]></text>
</doc>
