<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Топилин: Никто не обманывал россиян с накопительной пенсией]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[пенсии]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T23:22:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Федеральный министр труда и соцзащиты Максим Топилин не согласен с заявлением, что правительство обмануло граждан, решив заморозить накопительную часть пенсий на 2015 год, а также выступил за изменение формата отчислений этой части пенсионных накоплений. Правительство во вторник по инициативе социальных министров продлило на 2015 год мораторий на формирование накопительной части пенсий. Минэкономразвития, Минфин и ЦБ выступали против. Вместе с тем, во вторник вечером Минэкономразвития признало, что будет исполнять это решение. Замминистра экономического развития Сергей Беляков попросил прощения и заявил, что ему стыдно за невыполнение властями обещания ограничить мораторий 2014 годом. "Мы видим пока, что этот инструмент (накопительная пенсия), он не дает желаемых результатов. Зачастую говорят, что мы кого-то обманули, вчера такие заявления от отдельных структур звучали. На самом деле проведите эксперимент — опросите на улице граждан. Я вас уверяю, что вы не получите такого ответа, что мы кого-то обманули", — сказал Топилин в четверг в эфире телеканала "Россия 24". По его информации, свои средства в негосударственные пенсионные фонды перевели около 18 миллионов человек. "Если мы возьмем этот год, то всего лишь за полугодие порядка 500-600 тысяч людей приняло решение перевести средства страховых взносов в НПФ. Это в два раза меньше, чем было", — сказал он и добавил, что министерство не получало от россиян обращений с протестами против заморозки накопительной пенсии. Топилин считает, что необходимо менять формат отчислений на накопительную пенсию. "На наш взгляд тот формат, в котором накопительная пенсия существует сегодня в нашем законодательстве — это фактически обязательная накопительная пенсия... Она остается по сути обязательной... Должно быть так, что сами люди, работодатели определяются и дополнительно формируют накопительную пенсии... Тогда эти деньги заработают как инвестиции", — сказал министр. Он также отметил, что не стоит переживать за судьбу частных пенсионных фондов. "У частных пенсионных фондов прекрасная судьба... У них есть накопления, которые были раньше перечислены, это достаточно серьезный ресурс, они с ними должны работать. Сейчас будет введена система гарантий, они акционируются", — пояснил Топилин. Введенная в 2002 году накопительная пенсия позволяет часть пенсионных отчислений направлять на специальный счет и инвестировать, а затем эти отложенные средства и созданный за счет их инвестирования доход получать в виде пенсии. Из общего пенсионного взноса в 22% от зарплаты на обязательную накопительную пенсию шли 6%, но в 2015 году накопительная пенсия будет назначаться только по заявлению, хотя россияне такие заявления почти не пишут ("молчуны"). Многие негосударственные пенсионные фонды не в состоянии инвестировать пенсионные накопления так, чтобы обеспечить их реальный рост. Инвестирование накоплений в 2013 году принесло в среднем доход в 5% (при инфляции 6,5%): доходность в крупнейших восьми фондах — от 6,2% до 8,9%, около 30 фондов показали нулевую доходность, два ушли в минус. В 2014 году была создана система обязательного страхования накоплений, которая защищает их от обесценивания.]]></text>
</doc>
