<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Осуждены убийцы известного клоуна Евгения Мараногли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Юлия Гришина Марина Кузнецова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T15:14:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», Люберецкий суд на днях вынес приговор супругам Дмитрию и Ольге Клепацким, которые в мае прошлого года в городе Дзержинске расправились со 61-летним клоуном-дрессировщиком цирка братьев Запашных Евгением Мараногли. Напомним, убийству предшествовала настоящая любовная драма. За месяц до убийства 26-летняя Ольга познакомилась с заслуженным артистом России у метро «Кузьминки», где она прогуливалась после очередной ссоры с 22-летним супругом. Нелады в паре начались после того, как ее муж попытался покончить жизнь самоубийством, из-за чего даже лежал в психбольнице Хотьково. Ранее дважды судимый за грабеж и разбой парень сильно переживал из-за того, что на свободе ему не удается заработать достаточно денег на содержание семьи. Уставшей от вечных проблем и разборок Ольге сразу понравился хоть и немолодой, но импозантный мужчина, девушка начала встречаться с Евгением. Но после нескольких свиданий она раскаялась в измене и призналась во всем супругу. Тот сначала взбесился и избил неверную, а потом принялся расспрашивать ее об обстановке в квартире артиста и ценностях, которые там есть. Простодушная Ольга с восхищением рассказала мужу о «богатствах» Мараногли — видеокамере, ноутбуках, телефонах последних моделей, музыкальных колонках в виде машины. Девушка и подумать не могла, что в качестве искупления за измену супруг потребует совершить с ним... ограбление клоуна. После долгих препирательств договорились, что Ольга должна будет напоить и отвлечь артиста. А в это время Дмитрий вынесет из квартиры награбленное. Но простой, казалось бы, план супругов не сработал. Мараногли отказался от спиртного, которое принесла с собой девушка, а вместо застолья отправился в душ. Оттуда он вышел обнаженным и сразу наткнулся на Дмитрия. Молодой человек не сдержал гнева по поводу недвусмысленного вида соперника, и напросился на артиста. Тот, обороняясь, огрел его статуэткой клоуна по голове. Тогда разъяренный еще больше Дмитрий выхватил нож и буквально изувечил артиста — судмедэсперты насчитали впоследствии 43 ранения. После расправы супруги сгребли имущество убитого, забрали 300 тыс. наличности и скрылись. На другой день соседи Мараногли сообщили родственникам, что у клоуна в квартире громко скулит его пудель, а на лестничной клетке заметны следы крови. Когда дверь открыли, увидели, что пес сидит рядом с мертвым хозяином и сторожит его. Спустя несколько дней подмосковных Бонни и Клайда задержали. У Ольги на свободе остался малыш от первого брака. Ближайшие 3 года и 10 месяцев за кражу, которые ей назначил суд, девушка не увидит его. Ревнивцу Дмитрию придется отправится в колонию строгого режима на 13 лет.]]></text>
</doc>
