<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минобразования займется моралью]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Рожкова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T18:21:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глава Минобраза для молодежи, обдумывающей житие, — практически профильный министр. Поэтому на его выступлении случился настоящий аншлаг. Впрочем, не исключено, что предоставленная сама себе молодежь предпочла бы море (образовательные залы на «Тавриде» стоят прямо на пляже), однако в лагере еще раньше был установлен жесткий мораторий на купание в неурочное время. Как стало известно «МК», накануне вечером депутат Госдумы Михаил Дегтярев отправился купаться во время вечерних «секций». Возвращать разнежившегося в воде парламентария на сушу пришлось с помощью береговой охраны, утверждают очевидцы. Выступление министра было кратким, Ливанов предпочел перейти к ответам на вопросы. Один из первых — об оплате преподавательского труда: министр заявил, что ее надо повышать, но за счет базовой ставки. «Стимулирующие надбавки и премии не могут превышать 30% от зарплаты, — заявил Ливанов. И призвал студентов: — Если в вашем вузе какие-то нарушения — сообщайте!» Следующий вопрос: «События в Бирюлеве Восточном показали, что у нас происходит с межнациональными взаимоотношениями... А у нас нет сейчас человека, который бы отвечал за национальные отношения!» Ливанов вместо термина «мигранты» предпочел более нейтральное «внутренняя мобильность». По словам министра, разработаны стандарт для учителей и курсы повышения квалификации для тех регионов, в которых в школы приходит много людей, «для которых русский язык не является родным». А председатель молодежного парламента при Госдуме Наталья Кувшинова предложила вспомнить о том, что по закону образование — это не только гранит науки, но еще и воспитание. И заняться вплотную «нашим молодым поколением». «Это очень важно! — оживился Ливанов. — Хорошо обученный грамотный человек, не обладающий какими-то нравственными, моральными нормами, скорее вреден, чем полезен». Воспитанием моральных норм было тут же поручено заняться директору Департамента Минобраза по госполитике в сфере воспитания детей и молодежи Александру Страдзе. Хотя на самом деле молодежь и так ужасно воспитанная: про отношения между учеником и учителем спрашивала, а болезненную для любого студента тему платного и бесплатного образования поднимать не хотела. Не иначе — из вежливости...]]></text>
</doc>
