<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Полиция города Фергюсон «сдала» коллегу, застрелившего чернокожего подростка]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Происшествия]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[происшествия]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T19:01:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Он опустошен. Он никогда не хотел, чтобы что-либо подобное произошло», – сказал глава полиции. Ранее стражи порядка отказывались называть имя офицера из-за угрозы насилия в его адрес. Хакеры из группировки Anonymous даже взломали сайт местного отделения полиции, после чего опубликовали имя и фотографию виновного в Twitter. Однако, позже выяснилось, что информация неверна. Майкл Браун был застрелен 9 августа во время стычки со стражами порядка. Поскольку молодой человек не был вооружен, местные правозащитники обвинили полицию в чрезмерном применении силы. Версии произошедшего противоречивы. Свидетельница события рассказала журналистам, что между Брауном и полицейским возник спор, когда тот находился в машине, а подросток стоял рядом. По ее словам, когда страж порядка начал стрелять в Брауна, юноша отошел от машины и поднял руки, но полицейский не прекратил стрельбу. В свою очередь, полиция утверждает, что житель города сам напал на их сотрудника. Убийство Брауна привело к массовым беспорядкам на улицах Фергюсона, население которого на 70 процентов состоит из афроамериканцев. Полиция применила слезоточивый газ и другие спецсредства, причем не только против демонстрантов, но и работавших на месте журналистов. К расследованию уже подключилось ФБР США. Тем не менее, почти половина американцев не верит, что виновные в смерти темнокожего подростка Майкла Брауна понесут справедливое наказание. Об этом свидетельствуют результаты соцопроса, проведенные интернет-изданием Huffington Post. Гнев американцев, вызванный убийством безоружного юноши в штате Миссури, достиг такого накала, что демонстрации также охватили ряд крупных городов США – Нью-Йорк, Филадельфию, Бостон и Лос-Анджелес. Тысячи людей вышли на улицы городов, чтобы выразить протест против полицейского произвола.]]></text>
</doc>
