<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пострадавшие от наводнения в Хабаровском крае получили жилье]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T05:50:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Около 90 жилых домов сданы в эксплуатацию в Хабаровском крае для пострадавших от наводнения, сообщают власти региона. Четыре многоквартирных и 55 индивидуальных жилых домов сданы в эксплуатацию на улице Малиновского в Хабаровске, 28 индивидуальных домов в селе Нижние Халбы Комсомольского района, два многоквартирных дома в Комсомольске-на-Амуре. Торжественные церемонии прошли в выходные. Как отмечается на сайте краевого правительства, в Хабаровске сданы четыре трехэтажных многоквартирных дома, новоселами стали 242 семьи. Раньше они проживали на Большом Уссурийском острове. Рядом с новостройками есть вся необходимая инфраструктура: детский сад, школа, остановки общественного транспорта. В селе Нижние Халбы на берегу Амура, которое в сентябре прошлого года подверглось сильному затоплению, новоселье отметили 28 семей. Теперь жилье для них построено вдали от реки. Мэрия Комсомольска-на-Амуре сообщает, что сданы в эксплуатацию пятиэтажный дом на 50 квартир на улице Комсомольской в Центральном округе и трехэтажный дом на 35 квартир на проспекте Победы в Ленинском округе. Новоселье справят 74 семьи, в которых 273 человека. Это граждане, которые проживали в муниципальных жилых помещениях в посёлках Хорпинский и Менделеева. Сейчас в Комсомольске-на-Амуре подходит к концу строительство ещё четырех многоквартирных и более 50 индивидуальных жилых домов. Их сдача ожидается в ближайшее время.]]></text>
</doc>
