<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шура будет скучать по моцарелле, Шилова заменит сибас форелью, а Пригожин сядет на диету]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лилия Шарловская]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T10:42:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[-Мне вообще ничего не страшно, я могу обойтись минимумом продуктов, - с улыбкой говорит эпатажный певец Шура . - Основа моего меню - гречка, молоко и масло. И вообще я не верю, что так уж все пропадет с прилавков. Успокойтесь все, жили и будем жить! Конечно, я люблю итальянскую моцареллу и кипрское оливковое масло, и буду по ним скучать. Из Европы привозить продукты не собираюсь. Если я что и привожу из того, чего нет в России, так это лекарства. -Я уже давно предпочитаю покупать продукты от местных производителей, ведь есть даже научная теория, согласно которой наиболее полезными для человека является то, что выращено непосредственно в той климатической зоне, в которой он живет, - рассуждает «Миссис Россия -2013» и телеведущая Анна Городжая . -Поэтому для меня запрет на ввоз определенных продуктов особого значения не имеет. -Я довольно непритязательный в еде человек, - делится Руслан Алехно . - Мой ежедневный рацион составляют продукты, которые в основном производятся в России или в моей родной Белоруссии. Уверен, что от введенных санкция я лично не испытаю никакого дискомфорта. К тому же сейчас наступает время для нового этапа развития отечественных производителей продуктов. Уверен, они справятся. -К деликатесам я равнодушен, а творог, йогурты и сметана мне нравятся белорусские, - согласен с Алехно Иосиф Пригожин . - Но не скрою, еще люблю литовские молочные продукты, хотя легко без них обойдусь. А вообще лучше всего сесть на диету, заодно и в форму себя привести можно (Смеется). А всех, кто боится дефицита, могу успокоить. Всего хватит. У нас столько сельскохозяйственных угодий и полей, сколько нигде нет в мире! Не пропадем. -Конечно, иногда я люблю себя побаловать продуктами из числа тех, что попали под запрет, - говорит актриса Ольга Филиппова . - Но они вовсе не являются основой моего ежедневного рациона. К тому же, уверена, что и им обязательно найдется достойная замена. Санкции в основном коснулись продуктов из премиальной линейки, на моей ежедневной корзине это мало отразится. -Я никак не участвую в этом продовольственном ажиотаже, - заявила нам писательница Юлия Шилова . - На всю жизнь все равно не наберешь, а вот испортиться продукты могут быстро. Поэтому советую всем не паниковать, никуда ничего не денется. Санкции санкциями, а жизнь жизнью. Я вот очень люблю рыбу, особенно сибас и дорадо. Но вполне могу заменить их нашей форелью. -Я очень люблю пробовать блюда различных кухонь мира, - рассказывает певица Ольга Маковецкая . - Но делать это предпочитаю именно в тех странах, откуда родом продукты. На мой взгляд, именно в это и заключается смак. Путешествую я довольно часто, поэтому насладиться любимым французским сыром вполне могу во Франции. Тем вкуснее он для меня будет. А каждый день я ем самые обыкновенные продукты, которые производятся и нашей стране. Надежда Бабкина прокомментировала введение санкций в соцсети. -Я полностью разделяю решение Владимира Владимировича Путина о введении ответных санкций на ввоз продовольствия из стран, которые поддерживают политику Белого дома, - пишет народная артистка. - Мы сейчас должны наладить экономические связи внутри страны, чтобы быть независимыми от воли кучки людей, которым не нравятся взгляды России на многие вопросы. Наша страна давно должна была обратить внимание на сельское хозяйство и пищевую промышленность, как стратегический ресурс. Не было бы счастья, да несчастье помогло! Надеюсь, что в этой ситуации развитие производства и сельского хозяйства в России пойдет только быстрее. Наши требования к продуктам намного выше, чем в европейских странах. Может, с закрытием продовольственных границ, исчезнут и пластмассовые помидоры? Что касается артистов, которых не впускают в страны – союзники Обамы, то скажу: Россия большая, есть множество уголков, где нас любят и ждут. А санкции против артистов – знак беспомощности и глупости! Искусство должно быть вне каких-либо санкций!]]></text>
</doc>
