<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Беззаборная жизнь]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Матвей Ганапольский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T18:25:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сын Саша в Канаде (а я все еще здесь, в отпуске) порезал пальчик, и, чтобы избежать последствий, мы решили показать плачущего Сашу доктору. Для этого поехали в местную больницу. Тут важно, что именно «в местную». Если описывать происходящее в российском формате, то можно сказать «в районную». Здание больницы было красивым, современным, а в коридорах по-аптекарски чисто. Однако какого-то больнично-антисептического запаха также не было, напротив — пахло чем-то похожим на приятный одеколон. Оказалось, что на стенах висят автоматические разбрызгиватели, которые раз в пару минут ублажают носы докторов и больных чем-то приятным. Пока осматривали Сашин палец, я ходил по коридору, нагло заглядывая в кабинеты, — благо двери многих из них были открыты. Кстати, о дверях: на многих из них были странные таблички с именами людей. Странность в том, что это были явно не имена врачей, ибо для имен врачей были сменные таблички, а эти — постоянные, на красивом металле. Оказалось, что это имена спонсоров. Такие же таблички были и в фойе, только большего размера. Аналогичные таблички красовались повсюду, даже на двери небольшого кафе на первом этаже. После недолгих расспросов мне объяснили специфику: оказывается, быть спонсором больницы — это крайне почетно. Конечно, медицина в Канаде бесплатная — и больниц в городе достаточно. Но, к примеру, какой-то район, который, естественно, имеет собственное самоуправление, решает построить свою небольшую больницу. Он пишет соответствующую бумагу «наверх», и государство тут же выделяет на это дело процентов сорок средств. Почему не больше? Потому что это внеочередные затраты, да и строить там больницу не предполагалось. А остальные средства собирают из пожертвований. Хочешь иметь свою хорошую местную больницу — дай на нее немного денег. За это тебе будут слава и почет, причем в буквальном смысле. Из красивого металла вырежут твое имя, и оно будет красоваться на двери. Важно, что стать спонсором может не только миллионер. К примеру, финансировать нужды кабинета по забору крови стоит совсем недорого — нужно просто давать деньги на расходные материалы. Вот кто-то и дает эти небольшие деньги. Но что же делать, если твое материальное положение ухудшилось и денег на спонсорство у тебя больше нет? Нужно просто сообщить об этом в больницу, и они подготовят других спонсоров, которые уже стоят в очереди, а тебе дадут диплом и внесут тебя в книгу почета. А ты повесишь этот диплом дома, и он будет вызывать восхищение у гостей, потому что заниматься благотворительностью в Канаде — это ловить на себе восхищенные взгляды окружающих и выслушивать их комплименты. Конечно, для этой больницы ты можешь купить и какой-то самый современный аппарат, который стоит миллионы, но мне понравилась именно система спонсорства, когда ты платишь совсем немного, по своим возможностям, но все равно участвуешь в этом благородном деле. Таковы канадские нравы. Достойные уважения нравы, мне кажется. Вообще канадцам свойственно эти нравы не менять, для них важно договориться, так сказать, «на берегу», чтобы потом неуклонно исполнять договоренное. Я уже писал в «МК» об особом отношении к коренным гражданам страны — индейцам, которые населяли Канаду до прихода «бледнолицых». Конечно, захватчики их земель в те времена вели себя грубо и безжалостно, но их потомки, жители сегодняшней Канады, не забывают вечно за это извиняться. Потомки древних индейцев освобождены от налогов — личных и по бизнесу; им разрешено выпускать свои сигареты и продавать дешевый бензин. Мы были на такой заправке возле индейской резервации. Конечно, в русском понимании «резервация» — это что-то страшное, навеянное гэдээровскими фильмами 1960-х про «Чингачгука — Большого Змея» с Гойко Митичем в главной роли. А для канадцев это означает просто исконную территорию индейцев, которой они владеют и куда, кстати, могут запретить заходить другим. Так вот, мы подъехали к заправке, где, понятно, из-за низкой цены стояла внушительная очередь. Правда, две первые линии были свободны, но туда никто не заезжал, потому что там было написано слово «native», что означает «коренной» — так что, кроме индейцев, туда никто не имел право заезжать. И хотя в Канаде по закону все равны, но индейцы «равнее», тем более что это их территория и их заправка. Конечно, по поводу этих привилегий в обществе идет бесконечная дискуссия. Но она идет, а правило — действует: никто не хочет обидеть соседа грубостью или бестактностью. Вот на это качество — уважение к соседу — следует, мне кажется, обратить особое внимание. В чем оно выражается? Например, в Канаде заборы, конечно, есть, но их как-то мало. Если смотреть с проезжей части, то они если и видны, то всегда в виде декоративной решетки. А между жилыми участками их обычно нет. Да, стоят огромные красивые дома, но никто их от общественности не скрывает — видимо, они куплены на свои, а не на украденные деньги. Нет пятиметровых заборов, но особенно поражает отсутствие какой-либо ограды между соседями. Да, сосед может быть не очень приятен, но это еще не повод ставить забор. Все знают границу своего участка и просто стараются ее не переходить. Ваша постриженная травка переходит в такую же постриженную соседскую. Но вы помните, что это его трава, а не ваша. И тут ничего сложного нет. Соседская собака может легко забежать на ваш участок — ну и что? Если собака агрессивна, то сосед ее просто не выпустит, он не будет держать дома агрессивного волкодава. Да — именно потому, что нет заборов между участками. В Канаде много чего есть, в том числе похожего на Россию, но тут совершенно нет вот этой окопной психологии. Тут человек исходит из того, что его сосед — нормальный человек, а не подлец или ворюга. И если ты уедешь на работу, то он не полезет к тебе на участок рыться в твоем гараже. Конечно, большие города сейчас неизбежно похожи друг на друга — те же высотные дома, те же знакомые названия точек общественного питания. Но, как только отъедешь чуть от центра в так называемые «спальные районы», замечаешь именно эту специфику Канады — нет заборов! Перед тобой просто природа и вписанные в нее дома. Никто не старается отгородиться, скрыть от чужих глаз «нажитое непосильным трудом» и показать окружающим, что «кто с мечом к нам придет, тот...» — и так далее. Конечно, этим повсеместным доверием людей друг к другу злоупотребляют разные мелкие жулики — например я. Мы ехали в машине с одним канадцем, хотели посмотреть центр Торонто. В центре, как известно, везде со стоянками проблема, но именно я со своей советской смекалкой нашел выход: заставил моего товарища заехать на стоянку отеля и соврал, что мы идем в этот отель в ресторан — ведь если в ресторан, то машину можно оставить! Мне, конечно, поверили, и мы пошли шляться по городу, но мой товарищ стал на меня смотреть крайне подозрительно. Оказалось, что так врать тут не принято, и я потом долго объяснял товарищу, что я в общем-то хороший. Боюсь, он мне не поверил.]]></text>
</doc>
