<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэр Риги Нил Ушаков: «Хочу поговорить с господином Кобзоном чисто по-человечески»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Федоткина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[санкции]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T16:53:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Барак Обама заявил недавно об усилении военного присутствии в странах Балтии. Что вы думаете о возможном размещении баз НАТО в Латвии? - Я думаю, что формулировка «базы НАТО» зачастую связана с разного рода стереотипами. Ведь и Латвия, и Литва, и Эстония являются частью НАТО. Возьмем, например, патрулирование воздушного пространства, которое долгие годы уже осуществляется нашими партнерами из НАТО, это могут быть и французы, и американцы. Поэтому я думаю, это больше вопрос риторики, чем содержания. - Какую позицию простые латвийцы, не политики, занимает сегодня по отношению к Украине? - События на Украине раскололи латвийское общество. У нас есть люди, которые проводят акции, и они имеют такое право без каких-то ограничений, связанные, например, с трагическими событиями в Одессе, но есть люди, которые активно поддерживают Майдан и Киев, и они проводят свои акции. У нас в Риге могут проходить и те, и другие акции, такова особенность нормального свободного общества. - Как вы относитесь в введению санкций по отношению к России и, как следствие, к введению ответных санкций в адрес стран Евросоюза? - С одной стороны Европейский союз имеет повод и право задавать вопросы России, но если он хочет получить ответы, я думаю, что санкции, как инструмент, не будут работать. Мы получили после ввода санкций только дальнейшее усугубление ситуации, а не приближение к разрешению, прямо скажем, уже непростого положения. В этой ситуации Евросоюзу надо намного больше усилий прокладывать к поиску выходов именно дипломатическим путем, на мой взгляд, санкции не работают. Отношения между России и странами ЕС далеки от идеальных. Я же не вижу полноценного развития Евросоюза без хороших отношений с Россией, но, на мой взгляд, и развитие России без отношений с Европейским союзом тоже крайне затруднительно. - Ваш сегодняшний визит в Россию во-многом, надо полагать, вызван теми санкциями, которые ударили по интересам Латвии. Какие-то вопросы удалось решить в ходе переговоров? - Для Риги и для Латвии сейчас, во время экономических санкций, очень важно сохранить то положение, которое у нас есть. Потому что санкции рано или поздно закончится, и мы хотим все-таки сохранить позиции, которые хотя бы были близки к тому, что мы имели. Понятно, что сейчас, по ходу санкций, мы потеряли возможность экспортировать продукты питания: это молочная и мясная продукция, но значительная часть ассортимента под санкции не попала. Это консервы, сладости, соки и напитки, хлебобулочная продукция. И не только, как принято считать, шпроты, это - рыбные консервы более широкого ассортимента, на все вкусы, нам есть что предложить помимо шпрот избалованному российскому потребителю. Мы встречались с заместителем председателя российского правительства господином Дворковичем, говорили о экспорте продуктов, которые не попали под санкции. Я думаю, попадание этих товаров в торговые сети для нас выгодно по двум причинам: во-первых, больше это всегда лучше, а с другой стороны, это дает нам возможность сохранить те места, где мы сейчас присутствуем, те же самые Рижские дворики, пусть и с усеченной ассортиментом. Нам надо сохранить те позиции, которые мы имеем, тогда, когда санкции закончатся, у нас будет куда более сильная конкуренция с производителями из других стран, будет очень сильная конкуренция с нашими собственными партнерами по Европейскому союзу. А если мы уйдем полностью, то тогда на это место придут другие предприниматели. И об этом мы говорили, встреча была конструктивный, и дальше надо работать. Я буду встречаться с предпринимателями, с нашими старыми и новыми партнерами, будем работать над этим. И очень важно для нас сохранить российских туристов, потому что туристы - это важная составляющая для Латвии - Можно ли выйти из санкций безболезненно? - Безболезненно не получится, уже больно. - Бизнес-омбудсмен Титов предложил включить в список санкций еще и готовую рыбную продукцию, это станет сильным ударом для Латвии? - Естественно, это будет ударом. Если говорить о пропорциях, то это окажется процентов 20 от экспорта, осуществляемого до санкций. - Ваш визит вызван исключительно страхом, что ваша продукция уйдет с российских прилавков, или вы в целом занимаете пророссийскую позицию? Потому что и раньше у вас были какие-то шаги, которые говорят о вас, как о политике, заинтересованном в содружестве с Россией. - Я всегда занимал пролатвийскую позицию, это вообще идеология нашей партии. Но если ты хочешь помочь своей стране, то мы исходим из того, что надо с одной стороны укреплять наши позиции в Европейском союзе, с другой стороны - надо иметь тесные и взаимовыгодные отношения с Россией. - Как защищаются сегодня права русскоязычного населения в Латвии? - У нас, с одной стороны, есть определенные вопросы, которые по-прежнему еще не решены, когда мы говорим о национальной политике На ответы на эти вопросы латвийское общество сможет рано или поздно найти, мы имеем опыт решения и не таких проблем. Но с другой стороны, если уж мы говорим о проблемах русскоязычного населения, то вы интервьюируете мэра Латвии, для которого русский язык является родным. Я сам когда-то получал гражданство, прошел процедуру натурализации, занялся в силу каких-то других причин политикой и стал мэром. - В России ваше имя стало широко известно после того, как вы, во время проведения конкурса «Новая волна», заняли позицию, обратную вашему МИДу и поддержали тех артистов, которым запретили въезд в страну. Это была ваша личная позиция как человека или больше дальновидность политика? - Это была даже не позиция латвийского МИДа, так сказать было бы неправильно. Это была конкретная позиция конкретного политика, который сейчас занимает должность министра иностранных дел и участвует в парламентских выборах. И поэтому ему нужно, что к сожалению иногда бывает, думать о голосах, которых он получит или не получит. Порой не думая о способах. И я считаю его способ крайне неудачным, потому что, на мой взгляд, чтобы получить голоса он навредил и навредил серьезно российско-латвийским отношениям. Причем там, где не было, мягко выражаясь, ни повода, ни нужны. И я буду встречаться с господином Кобзоном, потому что хочу ему чисто по-человечески сказать, что в Латвии к нему вообще-то относятся хорошо. И он, как человек мудрый, наверное, поймет, что бывают люди, которые ведут себя по-разному в разных ситуациях, и это просто мнение политика, который да, еще какой-то момент будет занимать должность министра иностранных дел. А вообще внести Валерию, Газманова и Кобзона в черный список из-за Украины, это, конечно, глупость, что тут еще добавить? - Вы надейтесь, что не смотря на этот инцидент, «Новая волна» все-таки будет проходиться и впредь именно в Юрмале? - Ну опять же, надеяться могут девушки, моя задача работать над тем, чтобы «Новая волна» сохранилась в Латвии. - Вы, в основном, учились за рубежом, насколько я знаю, в Дании, у вас никогда не возникало желание остаться жить в Европе, или вы - патриот своей страны? - Конечно, возникало, но желание жить и работать в Риге, оно оказалось сильнее. - А те европейские ценности, которые проповедуют на Западе, и вы знаете, что некоторые из них в России, например, воспринимаются как нарушение традиционной семьи, скажем, легализация однополых браков, вы как к этому относитесь? - Нет такого единого понятия, как европейские ценности, Европейский союз - это союз 27 государств и ценности в Испании одни, в Дании - другие в Германии — третьи. Это - сильная сторона Европейского союза, но иногда и слабая сторона, что мы настолько большие. Поэтому говорить о том, что в Европейском союзе вообще происходит падение нравственности, то это значительное преувеличение. Есть страны, которые более либеральны в своем подходе, есть страны, которые более консервативны. Латвия, кстати, принадлежит ко второй категории. У нас в этом плане общество крайне консервативно и патриархально настроено, причем все общество - от церкви до абсолютно несвязанных с какими-то конфессиями людей, так что Европа разная. - Но вы, как мэр, разрешили бы гей-парад в Риге? - Я, как мэр, могу руководствоваться теми законами, которые действуют в латвийской республике, где очень ограничены возможности для самоуправления, чтобы регулировать мероприятия происходящие в городе. - Позволите вопрос личный? Скажите, вы молоды, красивы, насколько я знаю, свободны для отношений, прекрасно образованы, зачем вам политика? Разве вы не можете жить в свое удовольствие, тем более вы еще и журналист по профессии? - По образованию я был экономистом, но так получилось, что отработал после университета некоторое время журналистом, потом пришел в политику. Ну, у меня нет права сейчас такими мыслями задаваться, потому что есть команда избирателей и люди, с которыми я работаю вместе. Я не имею права даже задумываться о том, чтобы оставить их и уйти. Это ответственность. То есть надо было раньше думать, когда приходил, а когда уже пришел, то права допускать такие мысли в свою голову не имеешь. - А есть у вас мечта? - Конечно.. - Какая? - Мечты для того и существуют, чтобы про них не рассказывать. - А если сбудется, расскажите ? - Если сбудется, я порадуюсь и промолчу, чтобы не сглазить.]]></text>
</doc>
