<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вузы МЧС приняли в свои ряды крымчан]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алена Павлова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[мчс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T19:18:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В ряды обучающихся в вузах системы МЧС влились 39 крымских первокурсников — те, кто окончил школу в этом году, а также 67 бывших учащихся украинских профильных учебных заведений. Как рассказали в МЧС РФ, «всех их привезли в Москву спецбортом МЧС за неделю до начала занятий, чтобы они могли адаптироваться на новом месте, познакомиться со своими учебными заведениями, их историей и традициями, а также пообщались с однокурсниками и преподавателями». — В высшие учебные заведения МЧС России прибыли и уже обучаются с сегодняшнего дня 106 курсантов и слушателей. Они приняли сегодня присягу. Студенты старших курсов получили первые офицерские звания младших лейтенантов. Мы подготовили специальные рабочие группы, которые будут адаптировать ребят. С первого по пятый курсы им будет оказана конкретная адресная помощь и поддержка, — пояснил в понедельник Владимир Пучков на церемонии принятия присяги будущими спасателями в Академии противопожарной службы МЧС России. Адаптация крымчан, которые перевелись из украинских в российские вузы пожарно-технического профиля, понадобится из-за того, что стандарты обучения России и Украины имеют существенные различия. — Вам придется усиленно наверстывать программу, чтобы в дальнейшем приступить к исполнению своих служебных обязанностей в полном соответствии с требованиями российского законодательства, — напутствовал студентов из Крыма и Севастополя глава МЧС. А чтобы будущие спасатели с первого же дня обучения прочувствовали, какую миссию они для себя избрали, первый звонок для них заменил тревожный сигнал сирены оперативного реагирования.]]></text>
</doc>
