<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разработчики вставили палки в колеса президентского лимузина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ева Меркачева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T17:24:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что обсуждались два основных варианта производства российского лимузина для первых лиц: заводом ГАЗ и Центральным научно-исследовательским автомобильным институтом - НАМИ (в сотрудничестве с компанией «Маруся»). Главное требование - чтобы все детали машины были отечественного производства, а сам железный конь ничуть не уступал своим легендарным предшественникам «ЗИЛам» и «ЗИСам» (на которых ездили Сталин, Хрущев и т.д.). Проект «Маруси» подразумевал создание к 2015-му году не только лимузина, но целой линейки ВИП- автомобилей, в том числе внедорожников и микроавтобусов. Их предполагалось использовать для сопровождения руководства страны. Как стало известно «МК», аудиторы Счетной палаты проверили, как работали над лимузином в НАМИ. Выяснилось, что в 2013 году Минпромторг России выделил автомобильному институту 92,1 млн. рублей на проведение научно-исследовательских работ. Эти деньги НАМИ тратил весьма своеобразно. Привлекая подрядчиков, институт нарушал, к примеру, закон о госзакупках товаров. Некоторое оборудование поставлялось с задержкой более чем на 7 месяцев. При этом ФГУП «НАМИ» не требовало у поставщиков неустойку. Установлено также, что более 40% от общего объема научно-исследовательских разработок для предприятия выполняло ООО «Маруся Инжиниринг», основным владельцем которого является компания «Маруся люкс С.А.» (головной офис расположен в Люксембурге). Оказалось, что эта организация находится в процессе ликвидации. Более того, НАМИ принял у «Маруси Инжиниринг» и оплатило некачественно выполненные работы на общую сумму 24,2 млн. рублей. По мнению экспертов, все это объясняет, почему созданием лимузина так затянулось. А самое печальное, что он вряд ли будет выпущен в следующем году, как это планировалось.]]></text>
</doc>
