<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Белорусские историки нашли уникальные документы об ополченцах Первой мировой войны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Пушкарская]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T16:01:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Эту мысль в дни памятных мероприятий, прошедших в начале августа в Минске и Сморгони, неоднократно повторяли политики, чиновники, историки, журналисты, скульпторы, экскурсоводы, волонтеры-реконструкторы... А война, казавшаяся такой далекой и не столь значительной, как Вторая мировая, вдруг вышла на авансцену и предъявила свои новые смыслы. «Славянский мир под угрозой. То, что происходит сейчас на Украине, события 2 мая в Одессе, то, что происходит сейчас в отношениях Европы и России — все это часть циничной и хорошо продуманной стратегии», - в разных интерпретациях эти слова приводили участники круглого стола, проведенного в Белоруссии при участии представительства Федерального агентства по делам Содружества Независимых государств в Республике Беларусь. Руководитель представительства Виктор Малашенко «брал на карандаш» все идеи участников, поскольку, по его словам, в течение ближайших четырех лет тема 100-летия Первой мировой войны будет активно продвигаться в разных аспектах. И памятными мероприятиями в Минске и Сморгони это не ограничится. К мероприятиям, посвященным 100-летию Первой мировой, в Белоруссии готовились с особым вниманием. Фактически именно белорусская территория стала главным рубежом на российско-германском фронте. С сентября 1915 по февраль 1918 года небольшой городишко Сморгонь был местом наиболее ожесточенных боев. Среди русских солдат даже сложилась поговорка «Кто под Сморгонью не бывал, тот войны не видал». За 810 дней боев Сморгонь превратилась в руины. Из 16 тысяч жителей в «мертвый» и уничтоженный дотла город вернулись только 154 человека. Местные жители рассказывают, что они до сих пор находят «вещдоки» тех времен — снаряды, патроны, солдатскую утварь, не обнаруженные ранее захоронения солдат и мирных жителей, а земля по-прежнем испещрена окопами и воронками, которые легко угадываются даже в зарослях деревьев и кустарников. Только на территории Сморгонского района и его округи найдено 70 захоронений. А всего в Белоруссии официально паспортизировано 162 захоронения, а всего, как было озвучено на круглом столе, имеется найдено 248 захоронений. И, как считают историки, это не окончательная цифра — поиски и исследования продолжаются. Участники круглого стола убеждены, что Первая мировая незаслуженно забыта, а реальные факты долгое время были интерпретированы в учебника, книгах, научных работах в угоду политической пропаганде. Именно поэтому в последнее время исторические изыскания переживают ренессанс. «Ведь эта война оставила след в жизни каждого белоруса». С презентацией своих последних исследований выступил Михаил Смольянинов, старший научный сотрудник отдела военной истории и межгосударственных отношений Института истории, кандидат исторических наук. Он исследовал архивные документы и собрал новые факты, до сих пор не озвученные историками, в книгу, которая сейчас готовится к печати и которая в российские библиотеки и на книжные прилавки попадет, увы, только при соответствующем заказе с российской стороны. В частности Михаил Митрофанович озвучил данные по формированию так называемого государственного ополчения на территории Белоруссии — 5 полков и 52 дружины сформированы были на белорусской земле. Изначально эти дружины должны были проходить обучение и впоследствии пополнять ряды армии. Однако обучать было некогда, и, по свидетельствам военачальников, их подготовка к реальному бою была настолько слабой, что добровольцы «произвели мрачное впечатление». «Надо бы современным донецким ополченцам изучить опыт истории и не повторять ошибок», - сострил ученый. Кто попадал в государственное ополчение? Это были две категории людей. Первые — ратники, те, кто по семейным обстоятельствам были освобождены от службы в действующей армии, и вторая — те, кто вышел из призывного возраста. Их отряжали на охрану железнодорожных коммуникаций, стратегических объектов, крепостей. С проблемой беженцев Белоруссия и Россия столкнулись уже тогда, в 1914-1918 гг. По словам Смольянинова, Белоруссия приняла более полутора миллионов жителей соседних государств, главным образом — из польских уездов. Чтобы не оставить на оккупированной территории мужского населения, было организовано добровольное, а зачастую и принудительное переселение. В. Лигуте, автору книги «У Сморгони под знаком Святого Георгия», принадлежит идея строительства мемориального комплекса в память о героях и жертвах той войны. При поддержке, в том числе и финансовой, структур Союзного государства России и Белоруссии, с 2009 года велись работы, а 1 августа «Крылатый гений солдатской славы» - большая композиция, состоящая из нескольких скульптурных элементов («Беженцы», «Солдаты», «Крылатый гений» и другие), была торжественно открыта как раз в тех местах у Сморгони, где непосредственно проходила линия фронта. 120 «участников боев» (это реконструкторы из Белоруссии и России) продемонстрировали фрагмент сражения. На открытии мемориала присутствовал Госсекретарь Союзного государства России и Белоруссии Григорий Рапота. В этом же городе открылась выставка «Беларусь в годы первой мировой войны». Вполне мирные и знакомые многих экспонаты здесь соседствуют с уникальными военными находками. Швейная машинка и патефон начала 20 века, а рядом — граната и орудие химической атаки. Именно тогда, в эти годы, было впервые применено химическое оружие, а сама война перешла с уровня рукопашного и близкого боя на новый технологический уровень - «войны моторов и машин», как говорят экскурсоводы. Архивные фотографии, предоставленные музеями и частными коллекционерами, тому подтверждение. Исследования Первой мировой войны и мероприятия, посвященные 100-летию ее начала, в Белоруссии будут продолжаться. 7-8 октября 2014 года в Минске пройдет Международная научная конференция «Первая мировая война в народной памяти и художественном отражении» (организованная Институтом языка и литературы им. Якубы Коласа и Янки Купалы). 17 октября в г. Вилейка пройдет Международная конференция «Первая мировая война в исторических судьбах Европы».]]></text>
</doc>
