<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Компьютерные сервисы для вызова «скорой» пока не востребованы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Пичугина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T21:35:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В рамках информатизации здравоохранения в июле 2013 года Минздрав заключил госконтракт на выполнение работ по созданию унифицированного программного решения для обработки вызовов санитарного автотранспорта. Стоимость госконтракта – 92,9 миллиона рублей. После проведения конкурса, в котором поучаствовало 13 компаний, программное обеспечение внедрили в работу служб «скорой» помощи в Костромской, Белгородской, Пензенской, Волгоградской, Тамбовской областей. Новый сервис предназначен для того, чтобы после приема диспетчером вызова на экране отобразилась карта, на которой c точностью до дома указывается пункт назначения, куда будет направлена машина скорой помощи. Изначально объявлялось о том, что сервис будет бесплатным для регионов. Но, как выяснилось, нужны дополнительные вложения для поддержания устойчивости каналов связи, разработки карт для навигации. По оценкам экспертов, стоимость владения системой составит для каждого субъекта РФ около 10 млн рублей в год. Кроме того, регионы заявляли о недостаточной квалификации диспетчеров для работы с этим решением. «Мы проанализировали статистику использования этого программного обеспечения в работе диспетчеров и обнаружили, что вызовы с использованием этой дорогостоящей системы обрабатывались только в двух регионах. В частности, в январе текущего года в Пензенской области было отработано 26,6 тысячи вызовов, а в Тамбовской области – 656 вызовов, - говорит директор фонда Эдуард Гаврилов. – Cоздание нового программного решения, которое в итоге не используется, на фоне того факта, что во многих регионах подобные системы уже внедрены за бюджетные средства и успешно действуют, нельзя назвать разумным расходованием средств». Фонд при участии Российского общества скорой медицинской помощи проводит мониторинг ситуации с качеством оказания такой помощи в регионах. По итогам эксперты подготовят заключение о целесообразности включения в Госпрограмму развития здравоохранения подпрограммы по совершенствованию скорой, неотложной и экстренной специализированной медицинской помощи либо о создании отдельной федеральной целевой программы.]]></text>
</doc>
