<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Религиозный лидер отмечает юбилей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T11:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Обучался в Шалинской сельской школе, завершил среднее образование в школе Казани. В 1979 году он поступил в Исламское медресе "Мир-Араб" в Бухаре, семилетний курс которого окончил за 4 года и стал первым имам-хатыбом Казанской Соборной мечети "Нур Ислам". В 1985 году его избрали секретарем Духовного управления мусульман Европейской части СССР и Сибири в Уфе, в 1987 утвердили на должность имама-хатыба Московской Соборной мечети, и уже в 1988 году он становится главным имам-хатыбом – настоятелем Московской Соборной мечети. В 1991 году Равиль Гайнутдин был избран Президентом Исламского Центра Москвы и Московской области. В 1994 году Равиль Гайнутдин избирается муфтием, а также председателем Духовного управления мусульман Центрально-Европейского региона, а в 1996 году становится председателем Совета муфтиев России. Шейх Равиль Гайнутдин - кандидат философских наук, автор научных трудов по мусульманскому богословию, догматике и праву. Муфтий Равиль Гайнутдин является членом Совета по взаимодействию с религиозными объединениями при Президенте РФ, членом Президиума и Сопредседателем Межрелигиозного Совета России. Он отстаивает идеи межконфессионального диалога и сотрудничества между народами, выступает за установление гражданского мира и согласия в обществе. В 1998 году Муфтий Равиль Гайнутдин становится одним из организаторов Межрелигиозного Совета России. Он же - автор идеи разработки и руководитель группы ученых-создателей труда "Основные положения социальной программы российских мусульман". В 2001 Муфтий Равиль Гайнутдин закончил Российскую академию государственной службы при Президенте РФ по специализации "Государственное и муниципальное управление", а в 2003 году на кафедре религиоведения РАГС защитил диссертацию на тему: "Ислам в России (опыт философского анализа)". За огромный вклад в укрепление межконфессионального мира, согласия и духовного возрождения народов России его наградили Орденом Дружбы (1997г), Орденом Почета (2004 г), а также Юбилейной медалью "10 лет городу Астана", Орденом республики Ингушетия "За Заслуги", в 2006 году - почетным знаком "Общественное признание" и многими другими. 11 августа 2009 года Президент РФ Дмитрий Медведев подписал Указ о награждении Орденом "За заслуги перед Отечеством" IV степени. А 21 августа 2009 года Указом Президента РТ Равиля Гайнутдина наградили медалью "За доблестный труд". Реклама]]></text>
</doc>
