<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путь к спасению при пожаре подскажут по смс]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T20:06:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По словам профессора, в современных условиях такая система оповещения уже устарела. Ведь даже обученные люди, в том числе обслуживающий персонал (не говоря уже об остальных), в случае ЧС сразу забывают все свои обязанности и спасаются первыми. Новые же технологии позволяют внедрить программу, по которой оповещение о ЧС и руководство к действию будут приходить каждому человеку индивидуально на электронное устройство. Такую систему он и его коллеги разработали на базовой кафедре радио и информационных технологий МФТИ при НИИ радио. — Идея в том, чтобы еще при первых признаках катастрофы или аварии датчики по специальным сенсорным сетям моментально начинали передавать информацию на телефон, компьютер, телевизор или любое другое электронное устройство каждому человеку, — пояснил Сарьян. — Интеллектуальная система должна определить, где находится человек, и предоставить ему четкий план по спасению: маршрут, куда надо идти и сколько у него есть на это времени. Интересно, что новая система спасения разработана не только с учетом условий ЧС (в ней прописаны все возможные варианты аварий), но и с учетом особенностей здоровья людей. Первыми оповестят работников — каждому из них напомнят их должностные обязанности, затем людей с ограниченными возможностями — для них также будут составлены индивидуальные маршруты передвижения, а затем будет объявлена общая тревога — и опять же для каждого человека индивидуальная, в зависимости от месторасположения.]]></text>
</doc>
