<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как установить климатическую систему «с фантазией»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Балабас]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:03:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Кондиционер в драгоценной клетке» — Приезжаем как-то устанавливать кондиционер в обычную городскую квартиру; модель — недорогая, установка рядовая, никаких неожиданностей не предвидится, — рассказывает установщик Андрей. — Поставили наружный блок, поставили внутренний блок — почти закончили. Вдруг подходит к нам хозяин и просит за небольшую сумму провести еще «незначительную доработку». Ну, подхалтурить мы всегда готовы — обычно просят провод в стену заделать или что-нибудь подобное. Он же притаскивает из соседней комнаты огромную самостоятельно изготовленную конструкцию — по сути, птичью клетку размером настенного комнатного блока кондиционера и просит ее прикрепить к стене, накрыв ею блок. Спрашиваем — что это и зачем?! Клетками обычно наружные блоки накрывают от вандалов, да и то, если на первом этаже... А тут десятый этаж и внутри. Выясняется, что хозяин опасается развивающихся в кондиционерах бактерий и боится «болезни легионеров», поэтому решил заранее обезопаситься. Клетка оказалась непростая: мужик работал в каком-то НИИ, откуда в свое время натаскал серебряной проволоки и изготовил клетку из серебра. Через серебряную сетку с мелким плетением кондиционер должен был и засасывать теплый комнатный воздух, и выдувать уже охлажденный. Типа двойная антибактериальная фильтрация... Мы сперва собирались рассказать клиенту, что он зря волнуется, «болезнь легионеров» — такая же редкость, как удар молнии, но потом решили не расстраивать его — еще бы, столько сил человек потратил! Просверлили ему за тысячу рублей четыре дырки, прибили клетку четырьмя дюбелями и ушли. Комментарий врача: — Легионеллезная инфекция очень опасна, но на деле встречается достаточно редко в нашей стране, и уж точно не стоит подозревать в ее распространении домашние кондиционеры. В общественных местах типа бассейнов для ее профилактики действительно используют серебросодержащие препараты, есть и серебряные фильтры для промышленных климатических систем, но они достаточно дорогие и в домашних системах не нужны. Для любимой собачки — Поступил заказ на пару так называемых мобильных кондиционеров, — продолжает Андрей. — «Мобильные кондеи» — это такие агрегаты на колесиках, у которых и внутренний, и наружный блоки находятся внутри одного корпуса. Холодный воздух он выдувает в помещение, а теплый отводит через толстую гофрированную трубу — обычно ее высовывают в форточку. Такие кондиционеры хуже сплит-систем, но гораздо дешевле, и их приобретают, чтобы поставить самостоятельно — благо воткнуть в розетку и высунуть «хобот» в форточку может любой. В данном же случае нас вызвали, чтобы провести монтаж этих «гофрохоботов» по месту. Думали, что установка нужна в какой-нибудь торговой точке в крупном магазине — обычно бывает так, но приезжаем в коттеджный поселок. Хозяин нас встречает, вот только ведет не в дом, а в загон, затянутый сеткой-рабицей, и показывает на две огромные конуры, каждая размером чуть ли не с сарай, — оказалось, что он разводит среднеазиатских овчарок-алабаев и желает, чтобы его мохнатые питомцы, страдающие от жары в своих плотных шубах, с комфортом перенесли месяц-другой жары. Для кондиционеров был построен небольшой навес, и этими гофрошлангами мы делали не отвод горячего воздуха, а подвод холодного — в собачьи домики. Заказ, конечно, был крайне нестандартный, пришлось повозиться, но в итоге сделали все, как он просил. Как уж у него эта система работала в дальнейшем и были ли довольны собаки — не знаю... Комментарий кинолога: — Кондиционер, включенный для оставленной дома собаки, может быть полезен, только если включен на слабое охлаждение, да еще и с «качающимся» потоком воздуха. В противном случае вы рискуете простудить животное. Если же говорить об установке кондиционера на улице, эта опасность, вероятно, меньше, поскольку холодный воздух смешивается с огромными массами теплого. Но и смысла в такой системе, думаю, немного. «Если б было море пива» — У нас крупная компания, мы за много лет установили едва ли не четверть всех московских кондиционеров, — рассказывает монтажник Сергей. — Устанавливали и в Кремле, где нас «по родословной до десятого колена» проверяла ФСБ и до нижнего белья досматривали сотрудники ФСО, перетряхивая все инструменты, заглядывая в каждую медную трубочку и коробочку; ставили в Госдуме, где вообще никакого контроля по сравнению с Кремлем не было. Но, как ни странно, самым прикольным эпизодом стала установка «кондея» в... гараже! Вызывают нас по обычному адресу — московский дом, квартира. Хозяин встречает у подъезда и говорит: устанавливать будем не дома. Ведет в ближайший гаражный кооператив — там нас встречает пяток потрепанных мужичков лет по пятьдесят, такие типичные гаражные завсегдатаи, пьяненькие работяги, скрывающиеся от жен. Они вручную выкатывают из гаража старенький «жигуль» не на ходу, освобождают место — давай, говорят, устанавливай тут! Выясняется, что у них там — «гаражный мужской клуб» любителей пива и чего покрепче, а поскольку употреблять в их возрасте водку на тридцатиградусной жаре уже как-то стремно, после того как одного из «одноклубников» на прошлой неделе увезла «скорая», они скинулись по паре тысяч и купили недорогой кондиционер. Холодильник у них там уже был — а с «кондеем» можно холодненькое употреблять в холодке! Комментарий врача: — Крепкий алкоголь в жару — удар по любому организму, хоть молодому, хоть пожилому. Говорить об этом медики уже устали, но наших людей ничто не пронимает, пока их не увозит «скорая» с аритмией, спазмом сосудов от обезвоживания и прочими симптомами... Употребление крепких спиртных напитков в прохладном помещении под кондиционером, конечно, несколько снижает силу удара по организму, но не принципиально. Голь на выдумку хитра — Не все желают монтировать кондиционер, который с установкой обходится в кругленькую сумму, — говорит руководитель небольшой частной бригады монтажников Петр. — И если в квартире альтернативы «кондею», как правило, нет, то в дачных домиках, где климатическая установка — роскошь, люди порой выкручиваются «старыми казачьими способами». Несколько таких систем я видел у знакомых и, честно говоря, был удивлен их простоте и эффективности. Классика жанра — заморозить в морозилке несколько пластиковых бутылок-«полторашек», поставить их на стол рядком и направить на них бытовой вентилятор. Как ни странно, но достаточно эффективный способ для небольшой комнаты! Еще один метод, который нередко используют рукастые дачники, — охлаждение при помощи колодезной воды. В доме ставится автомобильный радиатор, к нему подводятся два шланга от колодца. Насос типа «Малыш» качает ледяную воду по кругу — из колодца через радиатор и обратно, а вентилятор продувает охлажденный радиатор воздухом. Обходится такая система в сущие копейки — самый дешевый резиновый шланг и старый радиатор от любой машины, но работает реально — сам видел! Комментарий электрика: — Как ни странно, такой «самодельный кондиционер» с использованием холодной колодезной воды гораздо экономичнее настоящего. Насосы потребляют около 250 ватт, а маломощная сплит-система — обычно не менее 500–700 ватт. Так что выгода налицо!]]></text>
</doc>
