<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Школьники учатся общаться с искусственными разумными существами. А также создавать их]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Лемуткина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T19:03:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Долгое время произведения об участии искусственных разумных существ в жизни человека создавались в крайне мрачных тонах: по их сюжету роботы непременно устраивали бунт и уничтожали человечество. Первым фантастом, который увидел в роботе не коварного врага, а послушного и доброго помощника, стал Айзек Азимов — тот самый, что придумал слово «робототехника» и три закона поведения роботов, согласно которым робот: а) не может причинить вред человеку своим действием или бездействием, б) повинуется приказам человека и в) заботится о своей безопасности лишь в той мере, в которой это не противоречит предыдущим правилам. Благодаря этому писателю люди стали лояльнее относиться к идее жизни рядом с роботами. А после выхода у нас фильма «Приключения Электроника» и вовсе стали мечтать о дружбе с ними. Теперь эта мечта может осуществиться. Взять хотя бы такой персонаж московской выставки, как робот-гуманоид Теспиан, которого называют самым эмоциональным роботом в мире. Этот механический парень умеет веселиться сам и веселить других песенками и выразительным чтением стихотворений, а его дружок — робот-художник Поль — создавать графические портреты людей. Или Пушкин. Точнее, антропоморфная роботизированная голова, декламирующая стихи великого поэта. Ее сходство с оригиналом поражает и немного пугает. Но стихи читает, что называется, с душой. Примечательно, что наравне с опытными конструкторами свои проекты на московской выставке роботов представили и школьники. Например, робота Грету, которую ребята из петербургского физико-математического лицея научили играть в ладушки. Сделать это было нелегко: в корпус Греты пришлось установить ультразвуковой датчик, а в ладони — сенсорные панели. Зато с этой моделью в 2012 году ребята на олимпиаде World Robot в Малайзии заняли первое место. Правда, надо признать: на сегодняшний день в российских школах робототехникой занимаются в основном на факультативной основе. Между тем эта прикладная наука способна в игровой форме знакомить детей с тонкостями математики, физики, информатики, инженерного искусства, технологии и других дисциплин, не сомневается педагог в четвертом поколении Денис Копосов. Сам он активно использует робототехнику на уроках информатики. А его ученики пишут на занятиях программы для робота-пчелы, строящей улей, и прокладывают маршруты во вражеский штаб для робота-шпиона. Теперь они готовятся к новым проектам. По сведениям Русского географического общества, в 2014 году с четырех островов архипелага Земля Франца-Иосифа предстоит вывезти не менее 8 тыс. тонн мусора, в том числе миллионы ржавеющих бочек с отработанным маслом. Денис Копосов предложил своим ученикам инновационный выход, а его ребята собрали роботизированную машину с механизмом для захвата бочек и запрограммировали ее двигаться по конкретному маршруту. Правда, идея пока воплощена только в миниатюре, но все еще впереди. При этом в работе, ломая стереотипы, что соревнованиями технической направленности в основном интересуются мальчики, и техника — дело мужское, активно участвуют девочки. И это очень важный момент. В этом году участники конференции робототехников в Калифорнии (США) познакомились с гуманоидом по имени Джимми. Этот робот умеет ходить, жестикулировать, разговаривать и даже пользоваться социальными сетями. Детали, из которых собрали Джимми, печатались на 3D-принтере, а система управления им разрабатывалась с использованием программного обеспечения и приложений с открытым исходным кодом. Специалисты не сомневаются: в ближайшем будущем такие технологии позволят разработчикам вносить изменения во внешний вид электронного любимца и модифицировать код, создавая собственные приложения для робота. Не за горами и времена, когда искусственный интеллект будет так же персонален и прост в управлении, как смартфон: по прогнозам компании Intel, в следующие пять лет у каждого человека появится возможность собрать персонифицированного робота наподобие Джимми прямо у себя дома.]]></text>
</doc>
