<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новое изобретение студентов: диагностика рака за 10 минут]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Балабас]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T17:24:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня же в распоряжении юных гениев имеются безграничные информационные ресурсы Интернета, мощь вычислений на распределенных компьютерах через Всемирную сеть, 3D-принтеры для создания прототипов и многое другое. Что же вышло из-под «пера» молодых изобретателей в 2014 году? — Я технарь, что для девушек вообще-то не типично, — улыбается Ксения Саввина, выпускница Новочеркасского политеха (ныне Южно-Российский государственный политехнический университет). — Первое мое изобретение уже выпускается малыми сериями и не имеет в России аналогов! Оно ориентировано на сферу энергетики — это специальный прибор, который позволяет дистанционно обнаруживать аварии на линиях электропередач и в кабелях. Достаточно подключить его к линии на электроподстанции, и он на дистанции до 150 километров обнаружит место повреждения провода (обрыв, короткое замыкание, повреждение изоляции и т.д.) и скажет с точностью плюс/минус один метр, на каком расстоянии от вас находится точка аварии. Бригаде не нужно идти вдоль линии — она может сразу прибыть на место ремонта с абсолютной точностью. Другая разработка молодой изобретательницы неожиданно затрагивает сферу медицины — это совершенно революционный метод экспресс-диагностики онкологических заболеваний. — В нем используется не биохимический анализ крови, а физический — при помощи того же ультразвука, — продолжает рассказ Ксения. — Для его проведения необходима одна капля крови и десять минут времени, а себестоимость анализа — всего 100 рублей! Благодаря этой разработке возможно определить онкологию на ранних стадиях, когда болезнь можно еще остановить и спасти человеческую жизнь. 19-летний студент факультета «Автоматизированные системы и технологии» МГУП Денис Пономаренко разрабатывает уникальный компьютеризированный школьный класс и уже получил крупный грант на его доведение из состояния прототипа до реального образца. У непосвященных возникает вопрос — зачем? Ведь любая школа в меру своих финансовых возможностей может закупить компьютеры или ноутбуки и оснастить ими парты. — Организация компьютерного класса в школе требует тщательной подготовки, огромного количества согласований и крупных финансовых вложений. Я и моя команда предлагаем совсем другую схему, которая позволяет сделать компьютерным любой класс за пять минут. Интерактивный мобильный класс, над которым сейчас работает молодой изобретатель, — это хитроумный стол-тумба на колесиках, который содержит в себе целый электронный комплекс. В его ячейках хранятся и заряжаются планшеты или ноутбуки — их учитель перед уроком раздает ученикам. На планшетах установлено специализированное учебное программное обеспечение, а не универсальный софт от Microsoft или Apple, как это чаще всего бывает сейчас. Школяры могут решать совместные задания, легко обмениваться друг с дружкой нужными данными и т.д. И все это видит, контролирует и направляет учитель со своего «центра управления» с большим сенсорным экраном. Такой стол-тумбу можно закатить в любое помещение, и оно тут же станет интерактивным классом для любых уроков, которые заложены в его программное обеспечение, — от физики до литературы. Еще один интересный студенческий проект под названием «Композиты России» после представления его президенту Путину на Селигере стал фактически федеральным — над ним взяли шефство Сергей Чемезов и «Ростехнологии». Это коллективный проект, у него нет единоличных авторов-изобретателей — в многочисленной команде, сформированной на базе МВТУ им. Н.Э. Баумана, — студенты и молодые выпускники именитого вуза. — Мы занимаемся внедрением композитных материалов в самые разные сферы промышленности и индустрии, — рассказывает участница проекта Регина Носырева. — Одно из ключевых наших изобретений — внедрение непрерывно работающих датчиков в композитное изделие, которые позволяют постоянно и без усилий контролировать его прочность и целостность. К примеру, углепластиковое крыло самолета или сложной формы ферма моста — эти ответственные детали требуют постоянного и регулярного контроля — осмотра, дефектоскопии и т.д. Это долго и трудозатратно. Мы же еще в процессе производства детали интегрируем в деталь датчики, которые фиксируют все нагрузки и перегрузки, происходящие с деталью. Скажем, техник при обслуживании уронит на крыло какой-нибудь инструмент, и в нем (в крыле!) появится невидимая трещина, которая может послужить причиной катастрофы. Датчики же обнаружат любое изменение внутренней структуры материала и позволят вовремя забить тревогу! Их можно применять в авиации, строительстве и при производстве любых сложных дорогостоящих конструкций для постоянного контроля за деформациями и возможной опасностью разрушения.]]></text>
</doc>
