<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мобильные заборы с высоким напряжением вскоре могут поступить на вооружение полиции]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T19:53:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как рассказал «МК» источник в ФКУ НПО «Спецтехника и связь» МВД России, в распоряжение полиции в ближайшее время может поступить так называемый «мобильный комплекс заграждений нелетального электрошокового воздействия». Эта ограда, состоящая из металлической проволоки или сетки, может быть быстро возведена вокруг каких-либо временных объектов и защитить их от злоумышленников с помощью высокого напряжения. Питание новинки осуществляется как от сети напряжением в 220 В, так и от портативных аккумуляторов. Кроме того, ограждение может быть снабжено рядом дополнительных приспособлений — как защитных (вроде колючей проволоки), так и предупреждающих об опасности. Среди последних — устройство контроля высоковольтного напряжения, отслеживающее, чтобы нападающих не било слишком сильными разрядами тока; динамики, предупреждающие злоумышленников о том, чем чреваты их попытки преодолеть ограждение; и специальные светодиоды, ярким светом и миганием сообщающие о том, что заграждение — под током. Все эти элементы, по замыслу разработчиков, должны оказывать на нападающих морально-психологическое воздействие и отпугивать их еще на подступах к ограде. Но если злоумышленники все же рискнут взять ее штурмом, то будут остановлены ударами тока — впрочем, не опасными для их жизни и здоровья. Кстати говоря, специальная «диэлектрическая» (защитная) одежда и обувь не спасут преступников от высокого напряжения полицейской новинки.]]></text>
</doc>
