<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Состояние врача из США, заразившегося в Либерии вирусом Эбола, улучшилось]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T05:40:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Состояние американского врача Рика Сэкры, заразившегося в Либерии болезнью, вызванной вирусом Эбола (БВВЭ), несколько улучшилось. Об этом сообщили в воскресенье представители медицинского центра в американском городе Омаха (штат Небраска), куда Сэкра был в минувшую пятницу доставлен на лечение. "Пока рано говорить о том, что он окончательно идет на поправку, но его состояние улучшается. Он даже пытается шутить, что является хорошим признаком", - заявил доктор Фил Смит. В минувшие выходные Сэкра на протяжении получаса общался с родственниками и друзьями посредством видеоконференции. За 51-летним американцем, который был помещен в специальную изолированную палату, ухаживает команда из 35 врачей, санитаров и других специалистов. По словам докторов, в лечении пациента используется экспериментальное лекарство. В Либерии Сэкра, уроженец американского города Вустер (штат Массачусетс), работал по линии американской христианской благотворительной организации SIM. Он не ухаживал за людьми, инфицированными БВВЭ, а принимал роды у местных женщин в одной из больниц в столице Либерии Монровии. Как отмечается, он выполнял все необходимые меры, чтобы предотвратить заражение, но все равно заболел. Симптомы болезни появились у Сэкры 29 августа, лабораторные тесты подтвердили подозрения на заболевание лихорадкой Эбола. Сэкра стал третьим по счету американцем, у которого за последние месяцы диагностировали данное заболевание. Ранее для лечения от БВВЭ в Университет Эмори, находящийся в американском городе Атланта /штат Джорджия/, были доставлены двое граждан США - Кент Брэнтли и Нэнси Райтбол. Они также заразились в Либерии и затем были вылечены американскими врачами.]]></text>
</doc>
