<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Нью-йоркском музее выставили куртку бойца, уничтожившего бен Ладена]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-08T06:13:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Коллекция нью-йоркского музея, посвященного памяти жертв терактов 11 сентября 2001 года, пополнилась новыми экспонатами. На всеобщее обозрение были выставлены два предмета, имеющие отношение к уничтожению в мае 2011 года бывшего лидера террористической группировки "Аль-Каида" Усамы бен Ладена: куртка участвовавшего в операции бойца спецназа ВМС США и памятная монета, принадлежавшая агенту ЦРУ, который сыграл ключевую роль в выслеживании "террориста номер один". На рукаве бежевой камуфляжной куртки нашит американский флаг. Красно-бело-синяя монета была специально выпущена по случаю завершения операции против бен Ладена. На аверсе стоит дата проведения рейда - 1 мая 2011 года, на реверсе отчеканен красный крест, символизирующий уничтожение опасного террориста. Имя бойца спецназа, которому принадлежала куртка, не раскрывается. Монету передала музею агент ЦРУ, носившая кодовое имя "Майя". Именно она была изображена в удостоившемся "Оскара" фильме "Цель номер один" (Zero Dark Thirty, 2012). Новые экспонаты выставлены рядом с еще одним артефактом, имеющим отношение к ликвидации бен Ладена - кирпичом от дома в пакистанском Абботтабаде, в котором скрывался "террорист номер один", взявший на себя ответственность за организацию терактов 11 сентября. "Уничтожение бен Ладена является важным историческим событием, и именно поэтому ему отводится место в этом музее. Эти экспонаты дают возможность миллионам посетителей отдать должное храбрости людей, пожертвовавших многим ради нашей страны", - отметил директор музея Джо Дэниелс.]]></text>
</doc>
