<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дана Борисова – недоброжелателям : «Не касайтесь своими злыми языками моего ребенка!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Майя Гвилава]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T15:19:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Если посетить страницу Даны в социальной сети, то там под каждой опубликованной фотографией в бикини можно увидеть тысячи восхищенных сообщений по поводу ее внешнего вида. «Красавица!!!»; «Вы прекрасны. Не обращайте внимание на завистников»; «Сразу видно, что вы счастливы!», - пишут поклонники. Но противоположную реакцию в соцсети вызвала фотография дочки Даны . На снимке малышка позирует на пляже в симпатичном розовом купальнике, - «Полинка – супермодель!!! Вчера она мне заявила, что хочет быть Тайрой Бэнкс и вести «Топ-модель по-американски»!!! Смена растет» , - пишет счастливая Дана. Но тут на мать и дочь неожиданно посыпались сообщения негативного характера, мол Борисова способна заботиться лишь о своей красоте, а за ребенком совсем не ухаживает. По мнению «негативщиков» Полина имеет проблемы с лишним весом, а мама этого совсем не замечает. Вот что Дана ответила тем людям, кто не побоялся выпустить свой яд в сторону ребенка: - Полина - абсолютно здоровый ребенок. Она не любит и не ест сладкое, макароны и мучное. Моя дочь занимается бальными танцами, вокалом и плаванием. Мы ходили на прием к эндокринологу и диетологу. Нам сказали, что в таком возрасте дети часто бывают пухленькими, но потом они это все перерастают! Плюс у нее генетическая предрасположенность со стороны отца. Я хорошая мать и эта тема закрыта. Если у вас есть претензии ко мне - это одно, но имейте уважение и не касайтесь своими злыми языками моего ребенка!!!]]></text>
</doc>
