<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Суд не разрешил первому в стране «Макдоналдсу» возобновить работу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[суд]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T19:41:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Напомним, что причиной закрытия ресторана на три месяца стали санитарные нарушения, а именно в пищеблоке не было раздельных холодильников для хранения сырья и готовых продуктов, овощи и инвентарь мыли в одном и том же месте. Кроме того, оказалось, что сотрудников вовремя не осматривали медики, а форма работников стиралась не централизованно. Юристы "Макдоналдс" в пятницу заявили, что "те претензии, которые были высказаны в отношении помещений предприятия на момент сегодняшнего заседания устранены". Так, для хранения булок и сиропов, которые ранее хранились в коридоре, были выделены отдельные помещения. Также установлены контрольно-измерительные приборы, которые на момент визита ревизоров из-за ремонта были демонтированы. При этом, некоторые замечания на момент проверки (3 сентября) было невозможно устранить, так как в ресторане велись ремонтные работы. Поэтому устранение нарушений было зафиксировано "Макдоналдс" самостоятельно чуть позже. Чтобы не быть голословными, адвокаты продемонстрировали суду и представителям Роспотребнадзора фотографии. Однако фото обновленного овощного цеха, мойки и холодильных камер надзорный орган не убедили. При просмотре фотографий каждый раз чего-то не хватало: то Роспотребнадзор не устроили новые помещения для булок, то прошитые гипсокартоном внутренние канализационные сети... Кстати, по некоторым пунктам "Макдоналдс" даже перестарался. Но и это было воспринято Роспотребнадзором в штыки: - Установка системы охлаждения мусорокамеры - мы не указывали такой пункт... Установлена дополнительная мойка для рук - ее в нарушениях не было, - заявили представители Роспотребнадзора. Тем не менее, каждый раз для представителей Роспотребнадзора у юристов ресторанной сети находились ответы. В том числе и насчет медсправок, которые, напомним, вменялись как одно из главных нарушений. - Персонала на данный момент нет: кто- то в отпусках, кто-то переведен в другие рестораны. Организовать медосмотр просто нет возможности. Когда персонал соберется, этот вопрос отпадет, - заявил юрист. Тем не менее, Роспотребнадзор был не преклонен: из 13 выявленных нарушений, устранены полностью только 3. В итоге, судья посчитал доводы представителей Роспотребнадзора убедительными и оставил ранее принятое решение - закрыть ресторан на Пушкинской площади на три месяца - в силе. Напомним, что проверки санитарного состояния ресторанов в ряде регионов России начались в августе. На данный момент идет более 100 проверок "Макдоналдсов". По решению суда была приостановлена работа шести заведений. Всего по стране у этой сети фастфуда более 430 заведений в 75 регионах.]]></text>
</doc>
