<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вирус Эбола: все гораздо хуже]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Андрей Яшлавский]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T14:17:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Наш персонал на местах приходит к выводу, что число зарегистрированных случаев заражения и летальных исходов свидетельствует о серьезной недооценке масштабов эпидемии», – утверждается в заявлении ВОЗ. По мнению экспертов ВОЗ, эпидемия еще будет распространяться в течение некоторого времени. По последним официальным данным, количество жертв лихорадки Эбола, разгулявшейся в Западной Африке, составляет 1069 человек. Соединенные Штаты объявили об эвакуации семей дипломатов, работающих в Сьерра-Леоне. Международные компании эвакуируют своих сотрудников из Нигерии, сворачивая деятельность в местном нефтегазовом секторе, что крайне отрицательно сказывается на экономическом состоянии этой западноафриканской страны. Тем временем в нигерийском Лагосе умерла медсестра , заразившаяся вирусом Эбола от либерийского чиновника, завезшего в Нигерию это заболевание. Она стала четвертой жертвой эпидемии в этой стране. Либериец Патрик Сойер, за которым ухаживала нигерийка, умер еще 25 июля. А сама медсестра, зараженная уже вирусом Эбола, отправилась с мужем в город Энугу на востоке Нигерии. Женщину поместили в специальный изолированный бокс и вернули для лечения обратно в Лагос – однако спасти ее не удалось. Жертвами вируса становятся многие работники медицины. Так, в Сьерра-Леоне от лихорадки Эбола умерли более тридцати медицинских сестер, выполнявших свой долг и помогавших заболевшим людям. На этом фоне очень некстати выглядят действия нигерийского президента Гудлака Джонатана, уволившего 16 тысяч врачей-ординаторов из больниц страны. Дело в том, что врачи, состоящие в Нигерийской медицинской ассоциации, объявили с 1 июля забастовку, протестуя против неуважения правительством предыдущих соглашений... Эпидемия внесла коррективы даже в спортивную жизнь: нескольким спортсменам из зараженных вирусом Эбола стран решили запретить участвовать в соревнованиях на юношеских Олимпийских играх в Нанкине, которые должны начаться 16 августа. Впрочем, ограничения затрагивают лишь трех спортсменов, так как Сьерра-Леоне и Нигерия ранее отказались участвовать в соревнованиях.]]></text>
</doc>
