<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Диана Гурцкая и Сергей Шнуров борются за продукты]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Грозная]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Культура]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[культура]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[звуковая дорожка]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T18:50:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Когда стало известно о запрете на ввоз в Россию целого перечня продуктов из ряда зарубежных стран в ответ на их санкции, ленты социальных сетей заполонили бурные обсуждения в стиле «как жить без пармезана» и вариации на тему. Не осталась равнодушной и Диана Гурцкая, которая по совместительству является членом Общественной палаты РФ. Певица направила письмо на имя Дмитрия Медведева с просьбой пересмотреть список запрещенных на ввоз в Россию продуктов с учетом потребностей хронически больных людей. По ее мнению, при составлении списка чиновники не подумали о тех, например, кто страдает сахарным диабетом и должны соблюдать специальный рацион питания. «Некоторые из продуктов не производятся вообще, либо производимое на территории России количество не позволяет удовлетворить спрос, ставя под угрозу здоровье наших граждан, значительная часть которых является инвалидами, - написала Диана на своей странице в соцсети, - исполнители забыли о той категории россиян, для которых нужны не сыр рокфор и омары, а специальные продукты, отсутствие которых грозит серьезным ухудшением здоровья». Певица пишет, что и в ее семье есть люди, больные сахарным диабетом, так что она не понаслышке знает, как необходимы им продукты, вошедшие в список запрещенных. Впрочем, хотя Диана Гурцкая и настроена решительно, учитывая особенности принятия решений на высшем уровне в России, едва ли ее просьба будет удовлетворена. Известный своим «философским» отношением к запретам Сергей Шнуров, недавно выругавшийся со сцены крупного российского фестиваля, несмотря на новый закон, был в своем публичном заявлении не столь серьезен, как Диана. Он просто выложил в Сеть 15-секундный ролик «Не забудь полить помидоры», в котором на гитаре под три аккорда пропел незамысловатый текст: «Разлюблю я фуа-гра, фуа-гра из-за бугра, и забугорный сыр «Дорблю» встанет куском в горле — его тоже разлюблю». Кажется, как будто авторы старой советской нетленки «...и тот, кто с песней по жизни шагает, тот никогда и нигде не пропадет» заглянули в будущее и посвятили композицию именно этому современному герою. Пока российские музыканты увлечены «страстями по пармезану», французский электронный дуэт Daft Punk тихонько выложил в Интернет альбом ремиксов «Human After All», который был записан еще восемь лет назад и выпущен ограниченным тиражом в Японии. Релиз вызвал некоторое недоумение: исполнители не сочли нужным ни анонсировать его, ни комментировать свое решение презентовать старый-новый материал поклонникам. Что называется, у творческих людей свои причуды. Другой зарубежный коллектив — шотландская группа Travis — неожиданно вдохновился деятельностью немецкого сапожника Георга Вессельса, который изготавливает обувь очень больших размеров. Он делал туфли, например, для самой высокой женщины в мире, умершей два года назад в Китае. Клип Travis получился весьма реалистичным. «Мы работали в настоящем документальном стиле, — рассказал режиссер ролика Йохан Крамер в интервью одному из зарубежных изданий, — снимали Георга за его повседневными делами и много выяснили о его ремесле, клиентах и милосердии». Может сложиться впечатление, что музыканты уже исчерпали все оригинальные идеи и всерьез озабочены тем, что бы еще придумать для привлечения внимания фанатов. Впрочем, чем бы дитя ни тешилось. Лучше высасывать сюжеты из пальца, чем переживать по поводу грядущего продуктового дефицита и переносить эти переживания в свои творения.]]></text>
</doc>
