<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В свидетелях по делу «Ив Роше» и братьев Навальных оказались 50 водителей с Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Каторжнов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T15:42:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первым ходатайством стало прошение Навального о разрешении интернет-трансляции из зала суда. «Нам скрывать нечего. Совершенно ясно — аргументы обвинения надуманны и сфабрикованы», — заявил Алексей Навальный. Представители прокуратуры высказались против, подчеркнув — в зале и без того много народу, значит, открытость обеспечена. Судья обвинителей поддержала. Видеотрансляцию процесса в помещении на первом этаже суда, где находились журналисты, которым не нашлось места в зале, тоже выключили, хотя пресса возмущалась: «Запретили интернет-трансляцию, а не видео!» В зале, между тем, вовсю шутил Навальный: — Сейчас заходит такая судья и говорит: «Давайте просто сделаем селфи»! И всех отпускает, — продолжил Роман Рубанов, директор «Фонда борьбы с коррупцией», находящийся на соседней скамейке... Прокурор начала зачитывать обвинительное заключение. Братьев Навальных обвиняют в хищении свыше 26 млн рублей у «Ив Роше Восток» и более 4 млн у «Многопрофильной процессинговой компании», а также в легализации (читай «отмывании») свыше 21 млн. Для этого, по версии следствия, Алексей Навальный создал «Главное подписное агентство», заручился поддержкой «Почты России» (где тогда работал его брат Олег Навальный) и получил выгодный контракт на перевозку грузов для «Ив Роше Восток». Вследствие этого, считает следствие, косметическая компания потерпела убытки. За эти преступления Навальным вменяется ч. 4 статьи 159 и ч. 2 статьи 171.1 (мошенничество и «отмывание» соответственно) и грозит до 12 лет тюрьмы. На сайте, созданном сторонниками Навального, приводится докладная записка административно-финансового директора «Ив Роше Восток» Кристиана Мельника, где тот пишет «об отсутствии какого-либо реального ущерба и упущенной выгоды вследствие сотрудничества с ООО «Главподписка». Кроме того, в письме следователю адвокат «Ив Роше Восток» Кодом сообщает — «Анализ показывает, что цена, установленная договором, заключенным ООО „Ив Роше Восток“ с ООО „Главное подписное агентство“, является среднерыночной». Пока прокурор читала, Алексей Навальный что-то нажимал в ноутбуке с наклейкой «вор» и портретом одного известного политика. Олег Навальный изложил свою версию событий. По его словам, «Главное подписное агентство» было создано для того, чтобы дать возможность гражданам подписываться на периодические издания с помощью интернета и терминалов оплаты. Олег Навальный познакомился с некоей Жанной Чиковой, которая пожаловалась на несовершенство логистической системы в косметической компании. Олег обещал помочь и нашел контору, готовую возить грузы для «Ив Роше Восток» («Главподписка» была посредником в этих отношениях). Адвокат Николай Полозов напомнил: в фабуле обвинения не объясняется, почему «Ив Роше Восток» каждый раз продлевала невыгодный договор. «Пролонгация договора свидетельствует о заинтересованности компании в такого рода услугах», — сказал Полозов. Алексей Навальный заявил, что взаимоотношения «Главподписки» и «Ив Роше Восток» — нормальные бизнес-процессы. Также Навальный уточнил: зарегистрирована фирма была на Кипре «во избежание политического давления» (т. е. признался, что у его есть «кипрский оффшор»), но ни копейки налогов иностранцам не пошло. «Виновным себя не признаю. Дело сфабриковано с целями остановить мою политическую деятельность, запугать не только меня, но и мою семью. Вы и сами это знаете — иначе зачем запрещать трансляцию?» — бушевал оппозиционер, обращаясь к судье Коробченко. Прокуратура попросила сначала допрашивать свидетелей, потом исследовать доказательства, наконец, изучить информацию потерпевших — представителей «Ив Роше Восток» и «Многопрофильной процессинговой компании». Защита оказалась против — мол, чего медлить, если потерпевшие и так в зале. Судья, однако, прокуратуру поддержала. «У вас в свидетелях 50 водителей с Украины. И некоторые, наверное, даже из Донецка!» — жахнул Алексей Навальный. В зале захихикали. «А что смешного?» — поинтересовался представитель «Ив Роше Восток». За неимением свидетелей заседание перенесли на 21 августа.]]></text>
</doc>
