<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По просьбе помощника Милонова "Солдатских матерей Петербурга" внесли в список иностранных агентов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T12:24:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Минюст России внес в реестр некоммерческих организаций — иностранных агентов правозащитную организацию "Солдатские матери Санкт-Петербурга". "В реестр внесены сведения о фонде "Институт развития свободы информации" и о санкт-петербургской региональной общественной правозащитной организации "Солдатские матери Санкт-Петербурга" на основании представлений прокуратуры Петербурга", — сообщается на сайте ведомства. Напомним, в прошлом году православный активист и помощник петербургского депутата Виталия Милонова Анатолий Артюх обратился в ФСБ и прокуратуру с просьбой проверить "Солдатских матерей Петербурга" на предмет соблюдения законодательства об иностранных агентах. По его словам, "Солдатские матери" консультируют юношей, желающих уклониться от призыва, а также военнослужащих-дезертиров, ведут юридическое сопровождение жалоб и исков, а также организуют пресс-конференции, круглые столы и семинары за деньги, поступающие из-за рубежа, но при этом организация не регистрируется как иностранный агент. Соответствующий закон, вступивший в силу в ноябре 2012 года, обязывает российские НКО, финансируемые из-за рубежа и занимающиеся политической деятельностью, регистрироваться в качестве "иностранных агентов". Массовые проверки НКО начались в ряде российских регионов в конце марта. В начале февраля 11 организаций направили в Европейский суд по правам человека жалобу на закон.]]></text>
</doc>
