<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все тайны новых норм ГТО: главные испытания ждут позвоночник]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T16:46:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как рассказал «МК» заместитель директора департамента физической культуры и массового спорта Минспорта РФ Виктор Бабкин, новая программа нормативов «ГТО» содержит более трехсот изменений по сравнению с советской моделью 1972 года. И главное из них — это изменение задач подготовки тех, кто всегда «готов к труду и обороне». Если раньше значок ГТО говорил об отменных для рядового гражданина военных навыках и готовности в любой момент ринуться в бой, то теперь он станет в первую очередь мотивационным «крючком» для тех, кто хочет сделать физкультуру и спорт частью своей жизни. Именно поэтому в новой программе нет нормативов по стрельбе из боевого оружия и мелкокалиберной винтовки, а метать теперь надо не гранаты, а теннисные мячи и спортивные снаряды, отметил Бабкин. Зато в новых ГТО появилась масса испытаний и тестов на гибкость, координацию движений и выносливость — все то, что необходимо каждому в мирной жизни. «Мы молоды настолько, насколько здоров и гибок ваш позвоночник», говорит Виктор Бабкин. Поэтому в каждую ступень ГТО теперь включили задание на наклоны, причем в нескольких вариантах: и с прямой стопой на полу, и на носочках, и с согнутыми коленями. А пройдя тест на координацию движений: метание мяча или снаряда, претендент на почетный значок будет уверенно чувствовать себя на скользкой дороге или катке. В испытаниях по стрельбе, оказывается, тоже нет никакого военного подтекста: это стрельба спортивная, и нацелена она на развитие зоркости. Кроме того, в каждой ступени ГТО Минспорт поменял тесты на так называемые «прикладные навыки». Военные марш-броски заменили на мирные турпоходы. По сравнению с советской моделью изменилось и количество ступеней, и возраст тех, кто может считаться готовым к труду и обороне, и награды. «ГТО»-2014 состоит из одиннадцати ступеней и охватывает возрастные группы от шести лет до «70+». Кстати, именно люди пожилого возраста буквально умоляли Минспорт не списывать их со счетов и дать им возможность посоревноваться с молодежью. В советское время ступеней было всего пять, а сдавать нормативы могли люди в возрасте от десяти до шестидесяти лет. Проходить испытания первой ступени, которая называлась «Смелые и ловкие», тогда можно было детям до тринадцати лет. Вторая и третья ступени именовались «Спортивная смена» и «Сила и мужество». Ребята должны были уметь бегать на время, залезать по канату, плавать, прыгать, проходить полосу препятствий и даже стрелять. А уже с 16 лет надо было освоить навыки метания боевой гранаты. В зависимости от результата присуждался золотой или серебряный значок. Теперь же детей до 18 лет разбили на целых пять ступеней. Кстати, красивых названий, как раньше, уже нет, зато к золоту и серебру добавили бронзу. Сделано это для того, чтобы даже те, кто пока не дотягивает до серебра и золота, могли «зацепиться» за награду и заниматься спортом дальше, наращивая силу и совершенствуя навыки, говорит Виктор Бабкин. Первая ступень новой модели предназначена для малышей от шести до восьми лет. Однако сдавать нормативы первоклашкам ведомство не рекомендует. А вот начать готовиться уже можно. Чтобы считаться готовым к труду и обороне, дети должны будут пройти испытания по челночному бегу, подтягиванию на высокой перекладине и наклонам. Кроме того, по выбору можно еще показать свои достижения в плавании, метании теннисного мяча и прыжкам в длину. Для второй и третьей ступеней, 9-10 и 11-12 лет соответственно, предусмотрены такие же испытания плюс бег на полтора или два километра, стрельба из пневматического или электронного оружия и туристический поход. Кстати, примерно такой же набор тестов установлен и для более старших категорий, вплоть до десятой ступени. К ней относятся пожилые люди в возрасте от шестидесяти лет. Бабушкам и дедушкам уже не нужно будет метать спортивные снаряды, отжиматься и подтягиваться, а бег можно будет заменить скандинавской ходьбой. Гонять на лыжах тоже не нужно, достаточно просто на них ходить, а при тесте на плавание инструктор уже не будет включать секундомер. Кроме того, новая система, в отличие от советской, предусматривает взаимозаменяемость тестов. Раньше все было жестко: не умеешь отжиматься — прощай значок. Теперь же если, к примеру, тучный мальчик не может подтянуться на перекладине, ему предложат совершить рывок гири весом в 16 килограмм. И кто знает, может быть перед судьями предстанет новый Валентин Дикуль, размышляет Бабкин. Кстати, поиск новых спортивных талантов — это вторая, пока еще экспериментальная, задача «ГТО». Начиная с осени этого года и до декабря следующего ведомство будет тестировать единую базу данных, в которую станут заносить всех, кто успешно сдал нормативы. Мониторить ее будут в режиме онлайн. И как только где-то в глухой деревне вдруг появится мальчишка, пробежавший кросс за рекордные секунды, его сразу же найдут и на приоритетных условиях отправят учиться в спортивную секцию. А там уж и до школы олимпийского резерва недалеко. «Сейчас найти действительно талантливого будущего спортсмена крайне сложно, страна ведь огромная», говорит Бабкин. « А в результате такой селекции тренерам останется только огранять будущие спортивные бриллианты». Ну а для тех, кто не планирует свою жизнь связывать с профессиональным спортом, ГТО с новыми красивыми значками, похожими на настоящие медали, станет «народной олимпиадой». Причем участвовать в ней спортивные чиновники рекомендуют не только юношам, но и девушкам. И вовсе не для того, чтобы на выходе получить новую «солдата Джейн», а для того, чтобы будущие молодые мамы не относились к беременности как к краху собственного здоровья. Более того, система «ГТО» теперь содержит даже рекомендации по физической активности в повседневной жизни. Так, малышам советуют посещать спортивные кружки и секции, а тем, кто постарше, заниматься фитнесом, полиатлоном и военно-прикладными видами спорта.]]></text>
</doc>
