<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бесплатного адвоката назначит искусственный разум]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T19:39:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как рассказал «МК» источник в Федеральной палате адвокатов РФ, новая система выбора «государственных» защитников будет полностью автоматизированной. Работать она станет по принципу случайной выборки. Как только обвиняемый заявит о том, что ему нужен бесплатный защитник, следователь или судья должен будет позвонить в колл-центр. Оператор запишет все необходимые данные и сообщит входящий номер звонка. После этого компьютер сам найдет наименее загруженного на данный момент адвоката и направит ему заявку на участие в процессе. Подавать заявку на защитника по новой системе нужно будет за два-три дня до судебного заседания или, например, очной ставки, говорят разработчики программы. Это нужно для того, чтобы адвокат успел съездить в суд или СИЗО, ознакомиться с делом и лично переговорить с клиентом. При этом будет создана особая мобильная группа адвокатов, готовых оперативно выезжать на такие экстренные следственные действия, как, например, задержание. Как пояснили в Федеральной палате адвокатов, новая система разом решит две проблемы. Во-первых, в прошлое уйдут «карманные» адвокаты, которые благодаря личным знакомствам с судьями и следователями всегда обеспечены работой. А во-вторых, защитников больше не смогут «выдергивать» в суд к новому клиенту, которого адвокат никогда в глаза не видел, за два часа до процесса. Новую программу для отбора защитников планируется запустить по всей стране. Сейчас она в качестве пилотного проекта работает в Самарской области и на Ставрополье. А уже в сентябре к ней подключится Санкт-Петербург. Если питерские адвокаты признают эксперимент удачным, автоматизированная система может быть принята на вооружение и в столице.]]></text>
</doc>
