<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Экзамены для мигрантов начались: им предлагают отличить рублевую купюру от дензнака ОАЭ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Балабас]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T15:41:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Это комплексный экзамен на знание русского языка, истории и обычаев нашей страны, — рассказала «МК» проректор по международным связям Государственного института русского языка им. Пушкина Надежда Смирнова. - В его разработке участвовало 4 института — наш, РУДН, МГУ и СПБГУ. Эти же вузы обладают центрами тестирования, где будут принимать экзамены — разумеется, «точек приема» не четыре, а гораздо больше, около 400 по всей стране. Так что очередей из мигрантов не предвидится, но начинать сдавать им лучше в самое ближайшее время — во всяком случае тем, кто с нового года планирует трудоустроиться. С 1 января 2015 года сертификат о сдаче экзамена станет обязательным для легального трудоустройства в РФ. Также 1 сентября Институт русского языка им. Пушкина открыл специальный обучающий портал в интернете — pushkininstitute.ru, для иностранцев, изучающих язык с нуля. На этом портале можно учить язык, заходя туда даже со смартфона или планшета — так что у мигрантов не будет никаких проблем с обучением. Базовый уровень достаточно легкий, и освоить язык для успешной сдачи экзамена на право работы можно, «не вылезая из мобильника». По словам Ольги Голодец, которая торжественно открыла интернет-курсы, в ближайшие годы на нем, как ожидается, будут учить язык около трех миллионов иностранцев. - При этом обучение мигрант может проходить где угодно — в интернете, на коммерческих курсах, на курсах, которые организуются при ФМС, РПЦ и т. п., - продолжает Надежда Смирнова. - Главное — сдать экзамен, а как к нему готовиться — человек решает сам. Экзамен охватывает язык, историю, обычаи, традиции, законы и т. п. Для того, чтобы получить сертификат, дающий право на работу, гастарбайтерам будет достаточно правильно ответить на 30% тестов. При этом экзамен — платный, его стоимость определена законом и составляет 5 тысяч рублей. - В первый день старта добровольной сдачи экзаменов на добровольное тестирование на право трудоустройства никто еще не приходил, — говорит Екатерина Клепукова, специалист по учебно-методической работе Центра государственного тестирования мигрантов на улице Академика Волгина. - На прохождение теста выделяется три часа. По истории России — 20 вопросов, по законодательству — 20, и русский язык, разбитый на пять блоков. Кстати, многим иностранцам, например, украинцам, белорусам и молдаванам вообще можно приходить на экзамен без предварительной подготовки — они скорее всего сдадут его без труда. Корреспондент «МК» на пробу прошел тест по законодательству РФ, ответив на 20 вопросов. И таким образом стал первым «гастарбайтером», явившимся на экзамен в этом году. Должен признаться: осилил я чуть больше половины вопросов. Тест организован по системе выбора верного ответа из трех вариантов, и некоторые ответы очень уж очевидны. К примеру, выбрать российский флаг-триколор нужно было из компании диковатого черно-красного флага Анголы и британского стяга. Понятно, что это не составило труда. То же самое касается и идентификации денежной купюры — рядом с нашими родными ста рублями в тесте изображены купюры Афганистана и ОАЭ. Простыми оказались и вопросы о названии субъектов федерации России (республики, штаты или земли?) и о документе, который заполняет иностранец при въезде в нашу страну (миграционная карта, доверенность или квитанция?), а также о расшифровке аббревиатуры «ФМС». А вот на вопрос о сроках выдачи патента я не смог ответить: мало того, что не имел представления, сколько времени отводится на его выдачу (не более 3, 7 или 10 дней), но и вообще не понял – о каком патенте идет речь (позже выяснилось, что подразумевался патент на право работы у физлица — няней, охранником, уборщиком и т.д.). Также я ошибся и в сроке, в течении которого иностранцу нужно встать на учет в ФМС (3, 5 или 7 рабочих дней?). Попал «в молоко» и в вопросе «Что является общим основанием участия иностранного гражданина в трудовых отношениях на территории РФ?» (трудовой договор, приглашение работодателя или квота Правительства РФ?) Также я не знал, куда нужно подать документы для получения разрешения на работу, если я встал на миграционный учет в одном субъекте федерации, а работать планирую в другом, и т. д., и т. п. Впрочем, «плавание» в таких моментах — вполне естественно для коренного россиянина, мигрант же наверняка будет подкован в том, что его касается непосредственно. Если, конечно, подготовится!]]></text>
</doc>
