<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кредитный брокер: как и чем поможет при получении займа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T12:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К тому же далеко не каждый потенциальный заемщик имеет время или возможность вникать в детали кредитных программ и сопоставлять их между собой, чтобы выбрать наиболее выгодный вариант. Именно для решения таких проблем с недавнего времени на отечественном рынке услуг появились услуги кредитных брокеров. Профессионал, предлагающий помощь в получении кредита и оформлении соответствующих документов, должен знать положения нормативных документов, регламентирующих процессы кредитования. Зная досконально особенности и виды предложений для заемщиков, хороший брокер кредитный сможет помочь заемщику с выбором конкретного банка либо другой организации, которая предлагает займы. Помимо этого брокер может подсказать клиенту способы снижения расходов при кредитовании, в том числе и способы снижения процентной ставки. Пониженная ставка может предлагаться клиентам в зависимости от предоставляемых для оформления займа документов. Значение имеют наличие или отсутствие справки о доходах, документов на собственный транспорт либо недвижимость, трудовой книжки, способы подтверждение дополнительных источников доходов. Во многих кредитных учреждениях предусмотрены льготные ставки кредитования для некоторых категорий физических лиц: пенсионеров, военнослужащих, сотрудников предприятий, у которых с банком оформлен зарплатный проект. Учитывая особенности финансового положения заемщика, брокер определит, стоит ли взять кредит наличными или же лучше обратить внимание на кредитные карты . Последние удобны тем, что на протяжении определенного периода времени можно неоднократно снимать с карты заемные средства при условии своевременного погашения предыдущих платежей. Работу кредитного брокера заемщику придется оплатить (фиксированную сумму либо процент от размера займа), но затраты обычно компенсируются сэкономленным временем, а также сокращением расходов при оформлении кредита и в процессе возвращения заемных средств. Особенно незаменима помощь кредитного брокера при оформлении ипотечных кредитов, где требуется сбор объемного пакета документов, есть много нюансов процедуры, а снижение ставки даже на один процент при больших суммах кредитования может существенно уменьшить общую сумму переплаты. ООО "Брокерское агентство "ФинансКредит" Реклама]]></text>
</doc>
