<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Яндекс" отрицает, что рекламировал азартные игры — жалобщик просто запутался]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил Зубов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[яндекс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T16:18:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Яндекс" в последнее время находится в центре внимания представителей власти. Напомним, перед парламентскими каникулами депутат Госдумы Андрей Луговой направил генпрокурору Юрию Чайке письмо с просьбой проверить деятельность ООО «Яндекс». По его мнению, она является средством массовой информации, но не зарегистрирована в этом качестве. Генпрокуратура с депутатом не согласилась, ответив ему, что претензий к поисковику быть не может, поскольку средством массовой информации он не является. В ответ депутат пообещал осенью внести закон, который все-таки приравняет агрегатор к электронной газете. А теперь уже и ФАС готовится к возбуждению административного дела против ООО "Яндекс". Пока компании выдано предписание о прекращении рекламы азартных игр на ее ресурсе, а размер штрафа должен будет определить суд. "Несмотря на необходимость ограничения доступа к азартным играм в сети Интернет и их рекламе, в поисковой системе "Яндекс" в июне этого года на территории РФ распространялась реклама покера», - заявляют в ведомстве. Интересно, что о факте нарушения в ФАС сообщил один из рядовых пользователей поисковой системы. Он пожаловался, что при наборе слова "покер" в строке поиска система выдавала блок с пометкой "реклама", в котором были размещены объявления с приглашением играть в покер: "Покер онлайн бесплатно", "Покер на Full Tilt Poker.net", "PokerStars: Крупнейший покер рум". Войдя на эти сайты по гиперссылкам, пользователь мог принять участие в игре. В администрации поисковика с обвинениями не согласны. Там не отрицают, что гиперссылки на платные электронные казино на ресурсе появлялись, но считают, что это было не по вине ресурса. "Яндекс" не рекламирует азартные игры ни на одном из своих сервисов, - сказал «МК» представитель компании Очир Манджиков. - До публикации объявления мы проверяем текст рекламы и страницу, куда ведет реклама, и не пропускаем ничего противозаконного. В решении ФАС оценка дается трем объявлениям, рекламировавшим бесплатную игру в покер — что российским законодательством не запрещено. В момент публикации рекламы на рекламируемых сайтах не было обещано пользователям денежного выигрыша и не было указаний на возможность делать денежные ставки. Более того, реклама обещала только бесплатную игру. Кроме того, рекламодатели письменно подтвердили "Яндексу", что не являются организаторами азартных игр и на рекламируемых сайтах не предоставляют азартные игры. О том, что платная игра предлагалась при скачивании с сайта отдельных приложений для десктопа и смартфонов, нам стало известно из жалобы одного из пользователей. При этом основные сайты правила не нарушали. Автор жалобы так и написал в своем обращении в ФАС - перешел по ссылке с сайта, скачал приложение, а там платная игра. Как только мы разобрались в ситуации, мы остановили показ этих объявлений. Это случилось еще в июне».]]></text>
</doc>
