<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Автор “Плохого и хорошего человека” хочет забрать заявление против Навального]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T13:08:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Претензий [к Навальному] нет никаких. У меня много работ пропадало, я и дарил много. Я обещаю, что отзову заявление при первой же возможности. Это несправедливо, потому что у меня постоянно снимали и пропадали работы", - отметил художник в разговоре с ИТАР-ТАСС . Накануне Сотов заявил, что в полицию из-за пропажи картины он обращаться не собирался. Он рассказал, что 19 июня с ним якобы связались сотрудники местной администрации и договорились о встрече. Затем они подъехали к месту, где были развешены работы Сотова. «Тут они в какой-то момент мне и говорят: «А у вас пропадают работы?» Отвечаю, что ради бога, пропадают и пропадают. Тогда меня спрашивают, не хочу ли я найти тех, кто забирает плакаты, тут же висела моя работа, а теперь ее нет. Я удивился еще: как они собираются кого-то искать? И зачем им мелочью такой заниматься, а не другими какими делами? Мне на это пояснили, что было постановление Путина о том, что даже мелкими делами нужно заниматься!» — рассказал он «Русской планете» . По словам художника, он уже пытался забрать заявление, но ему это не удалось. Картины Сергея Сотова хорошо известны владимирцам и гостям города. С 80-х годов прошлого века художник вывешивал их на заборах и в общественных местах, изобличая своими работами пороки общества. По словам Сотова, сейчас он прекратил вывешивать картины, потому что во Владимире практически все заборы стали частными. Сам Навальный ранее также отказался давать показания по делу о краже, назвав его сфабрикованным. Согласно версии следствия, «неустановленное лицо» похитило полотно, когда оно было размещено для всеобщего обозрения на одной из центральных улиц города Владимира. Эта картина принадлежит одному их местных художников, а ущерб от ее кражи "является значительным для автора", указывали в СК РФ. В ходе обыска дома у Навальных оперативники обнаружили и изъяли этот рисунок.]]></text>
</doc>
