<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мосгорсуд огласил приговор убийцам генерала Думбадзе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Кузнецова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T16:38:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», 7 августа Мосгорсуд вынес приговор двум соисполнителям заказного убийства грузинского генерала-мятежника Романа Думбадзе, приговоренного в Грузии в 2004 году к пожизненному сроку за госизмену и в 2008 году вызволенного из тюрьмы Россией в обмен на 12 грузинских военнопленных. Земляки генерала — 43-летний Роман Белкания и 27-летний Торнике Квирикашвили — признаны виновными в соучастии в расстреле Думбадзе у его дома на Рублевском шоссе в мае 2012 года осужденным ранее киллером Гочи Квирикашвили. Двумя годами ранее Думбадзе дали российское гражданство. Напомним, приговор убийце был оглашен Кунцевским судом Москвы четыре месяца назад. Полностью признавшись в содеянном и сдав пособников, он получил 13 лет колонии строгого режима. Белкания и Квирикашвили напротив — от признательных показаний наотрез отказались и потребовали, чтобы их дело слушал суд присяжных. Впрочем, надежды наемников не оправдались: 22 июля этого года коллегия единогласно признала обоих виновными в убийстве и хранении оружия. Суд установил, что Белкания получил от якобы неизвестных лиц заказ на убийство генерала и добыл оружие, а Квирикашвили в день убийства помогал его выследить. «Стоимость» заказа по версии следствия составляла 200 тыс. долларов. При этом третьего подсудимого, 45-летнего Александра Беришвили, который был за рулем авто убийц, присяжные оправдали за недоказанностью его причастности к преступлению. Но его осудили на 4 года колонии общего режима за хранение частей оружия, отношения к случившемуся не имеющего. Квирикашвили получил 21 год лишения свободы. Самый большой срок у Белкании (25 лет), который так и не сдал заказчиков. Изначально предполагалось, что это были спецслужбы Грузии и даже президент Михаил Саакашвили. Но подтвердить информацию следствию не удалось.]]></text>
</doc>
