<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Кубани опровергли слова Аксенова об инциденте с машиной депутата на Керченской переправе]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T21:11:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Власти Краснодарского края опровергли сведения о том, что водители, стоящие в очереди на паром между Краснодарским краем и Крымом, перевернули машину пытавшегося проехать без очереди депутата Государственной думы. Ранее со ссылкой на крымское агентство и слова и.о. главы Крыма Аксенова сообщалось, что инцидент произошел в понедельник в порту «Кавказ» (Темрюкский район Краснодарского края), где в августе наблюдаются километровые очереди из автомобилей на паром в Крым, из-за которых туристам приходится стоять в пробках порой от 30 до 40 часов. «Я авторитетно заявляю: никакой депутат не пересекал порт «Кавказ» в сторону Крыма», — сказал по телефону глава Темрюкского района Иван Василевский. По его словам, инцидента, который описывают СМИ, в районе Керченской переправы «не могло быть по определению». «Ни вчера, ни сегодня ничего не было. Полиция не могла позволить допустить никаких противоправных действий», — заявил глава района. Он также обратил внимание, что сейчас практически у всех водителей есть как видеорегистраторы, так и камеры в сотовых телефонах. И в случае скандала многие все снимают на видео, а потом выкладывают в интернет. «Но ничего же этого не было», — обратил внимание Василевский. Глава района добавил, что очередь на паром в Крым уменьшается. Чиновник уверен, что в течение недели ситуация с пробками на переправе стабилизируется.]]></text>
</doc>
