<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Из-за постановления правительства в кафе и ресторанах начали отключать Wi-Fi вообще]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Майя Гвилава]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T15:45:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для начала я отправилась в Парк Горького. Сюда, как известно, москвичи приходят не только для того, чтобы отдохнуть и погулять по уютным аллеям, но и чтобы «позависать» в интернете. Достаю из сумочки компьютер, ищу сеть и тут вспоминаю, что забыла паспорт в машине. Ой. Но паспорт не понадобился — я спокойно подключилась к Wi-Fi по старинке. Посмотрела на сидящую рядом девушку – вдруг с нее «сеть спросила»? Но нет, и тут обошлось. Девушка, кстати, ничего не слышала о нововведении, но, узнав о нем, ничуть не расстроилась. «Ну и что здесь такого? Все нормальные люди носят с собой паспорт!», - отмахнулась она и снова уставилась в свой смартфон. Следующий пункт маршрута — отделения «Почты России». В одном из них сеть напрочь отсутствовала, а вот в другом я снова подключилась к Wi-Fi без лишних проблем и запрашивания данных. Работники почты, кстати, тоже впервые услышали о нововведениях из моих уст: «А нас никто и не предупреждал». На кольцевой линии метро бесплатным Wi-Fi сегодня утром также успели насладиться спешащие по своим делам граждане - и никто не пожаловался на запрашивание паспортных данных. А вот в некоторых кафе и ресторанах на всякий случай вообще отключили доступ к беспроводному интернету, чтобы не сталкиваться с лишними проблемами. Так что теперь не везде удастся выпить чашечку ароматного кофе и одновременно посидеть в излюбленных социальных сетях. На вопрос «Почему в заведении не ловит Wi-Fi?», хотя табличка на входе уверяет в обратном, сотрудники одного из кафе на Красной Пресне ответили кратко: «Не знаем. Отключили». В другом заведении близ станции метро «Улица 1905 года», где Wi-Fi еще позавчера работал исправно, официантка была более откровенной: «Так начальство велело, иначе будут санкции».]]></text>
</doc>
