<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Овечкин признался в любви Кате Лель]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лилия Шарловская]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T10:49:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Мы с Сашей знакомы с 2008 года, впервые встретились после победы нашей команды на чемпионате мира, – поделилась Лель. - И как-то с тех пор созванимаемся, дружим, переживаем друг за друга. А недавно мы вместе оказались на конкурсе «Мисс Москва». Разговорились. И тут я замечаю, что столько шайб, сколько забил в жизни Саша, никто не забивал. А он мне в ответ обиженно: «Ну, ты Буре в клип приглашала, а меня нет!». Тогда пошутили и забыли. А недавно так легли карты, что и песня соответсвующая появилась, и Саша оказался в Москве - вот мы и решили ту шутку превратить в реальность. Получилось так, что Саша сделал мне большой подарок на 20-летие творческой деятельности и день рождения. Представляю, сколько женщин мне будет завидовать после просмотра клипа. И сколько будут желать быть на моем месте. ​По словам певицы, сюжет будет выстроен вокруг отношений молодой пары. Герои выступят в необычных и даже немного провокационных образах. В итоге видео должно получиться добрым и романтичным. На съемках Александр был довольно напряжен. И позже признался, почему. - Катя буквально соскальзывала с моих рук, - рассказал нам хоккеист. - Я старался сделать все по сценарию. Но Катю нужно было держать под определенным углом, и это было сложновато. Но мне не привыкать! ​Заметим, что в последнее время артисты все чаще приглашают спортсменов для съемок своих роликов. Между тем, спортсмены взяли моду петь. Недавно, например, запел фигурист Александр Жулин. На вопрос, не собирается ли поразить нас своим вокалом и Овечкин, хоккеист уверил, что пока этого делать не собирается. Хотя опыт работы в клипах у него имеется, и в одном он даже спел пару фраз. ​В клипе Лель спортсмен не поет, но говорит одно лишь слово «Люблю». Впрочем, его могут вырезать из ролика. В процессе съемок актеры буквально таяли в объятьях друг друга: то хоккеист держал певицу на руках, то она нежно шептала ему что-то на ушко, то лежала у него на груди. Закончились эти трепетные ласки, когда на съемочную площадку приехала дочь Кати Лель Эмилия со своим отцом и мужем певицы Игорем. ​С приездом семьи Катя оставила сниматься одного Овечкина. Хоккеист, который недавно расстался со своей девушкой и уже успел отдохнуть с новой пассией, наотрез отказался комментировать личную жизнь. Высказался он только о своем отношении к папарацци и СМИ. - Ну, а что я могу сделать, – со вздохом сказал Овечкин. – Я не хочу выставлять напоказ личное. Конечно, очень неприятно, когда я сижу на даче мамы, а из-за кустов вылазит дуло фотоаппарата. Вроде иногда и можно посмеяться. Но бывает и не до смеха. Но Александр добавил, что давно привык к тому, что вся его жизнь лежит на поверхности, в какой бы стране он не находился. И общественное мнение для него – это всего лишь общественное. Правда, признался, что пару раз все-таки пытался разобраться с недобросовестными папарацци. - Ничем хорошим это не закончилось. Для кого? Ну, вы видите мои выбитые зубы! Шучу, конечно, - разулыбался Овечкин. Кстати, в финале съемочного дня певица и хоккеист обменялись презентами. Александр подарил Кате свой фирменный шлем, а та расписалась на диске, который давно подарила хкееисту. Он специально принес его, чтобы та оставила драгоценный автограф. - До новых встреч! - тепло попрощался с нами Александр. - Я уезжаю на год. И только через год, возможно, приеду в Москву и начну давать мастер-классы.]]></text>
</doc>
