<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Опубликовано последнее письмо журналиста Фоули, убийцей оказался "Джихад Джон"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T09:27:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Семья казненного в Сирии американского журналиста Джеймса Фоули опубликовала текст письма, которое он написал домой, будучи в плену, сообщает телеканал ABC. На прошлой неделе в интернете была размещена видеозапись казни в Ираке американского журналиста Джеймса Фоули, захваченного в 2012 году в Сирии группировкой "Исламское государство" (ИГ). На видео боевик в маске, представившийся членом ИГ, говорит по-английски с акцентом, характерным для жителей юга Англии. Боевики также опубликовали видео с другим американским журналистом — Стивеном Сотлоффом — и заявили, что его жизнь зависит от шага, который предпримет президент США Барак Обама. В письме Фоули пишет, что использует воспоминания "об отличном времени, проведенном с семьей", чтобы не думать о своем заточении. Он также написал, что "сны о семье и друзьях уносят меня и счастье наполняет сердце в такие моменты". В своем письме журналист вспоминает различные моменты из своей жизни, например, то, как играл в детстве с братьями и сестрами, ходил в магазин с отцом или катался на велосипеде со своей мамой. Кроме этого, Фоули отмечает, что все заключенные в плену у боевиков люди радуются, когда кого-нибудь из пленных отпускают на свободу, но при этом "тоскуют по собственной свободе". По его словам, в одном помещении с ним содержались еще 17 человек. Он рассказал, что пленники разговаривают на тему спорта, фильмов и повседневной жизни, а также устраивают турниры по шахматам. В воскресенье специалисты британской разведки заявили, что "ключевым подозреваемым" в убийстве журналиста из США является Абдель-Маджид Абдель, который год назад жил в особняке стоимостью 1 миллион фунтов стерлингов на западе Лондона. Среди боевиков ИГ он известен под псевдонимом "Джихад Джон". Отметим, что другой американский журналист Питер Тео Кертис был освобожден накануне после двух лет пребывания в плену у экстремистов. Как сообщили в воскресенье в Совете национальной безопасности при Белом доме, в качестве посредника выступили миротворцы ООН.]]></text>
</doc>
