<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Правила долгой кошачьей жизни]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Кувыкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T19:50:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уличные кошки обычно не живут дольше трех лет, поскольку их жизнь полна смертельных болезней и опасностей: собаки, машины, яды, увечья, нанесенные людьми. Но домашние мурлыки в руках заботливых хозяев способны дожить и до двадцати двух лет при условии, что у них нет врожденных заболеваний. Первое правило долгожительства — сбалансированное питание. Полезные корма суперпремиум-класса продаются в зоомагазинах, а не в супермаркете. Навязчивая реклама какого-то корма не должна влиять на ваш выбор. «Но моя киска так любит эти консервы! Прямо аж трясется вся, когда я их открываю!» — так обычно хозяева оправдывают пристрастие своих питомцев к вредной еде. Если кормить кошек только такой пищей, то через несколько лет у питомцев откажут почки и появятся другие болезни. Плохой корм — это всегда бомба замедленного действия. Один из моих котов обожает дорогие паштеты немецкой марки (70 рублей за 85 граммов), однако можно кормить кошек более дешевыми отечественными кормами или натуральной пищей — говядиной, курятиной с добавлением овощей и каш. В консервах и сухих кормах уже есть все витамины и минералы, но при кормлении «натуралкой» нужно добавлять на каждые 100 граммов витамины и таблетку, содержащую кальций и другие полезные вещества (продается в ветаптеке, но можно давать и «человеческие» препараты после консультации с ветеринаром). Стерилизация в возрасте восьми месяцев или раньше — еще один залог долгожительства. У нестерилизованных кошек, которым не позволяют спариваться и рожать, образуются раковые опухоли и пиометра — гнойное воспаление матки. Удаление пиометры и лечение последствий обойдется дороже стерилизации, если кошка вообще выживет после такого. Таблетки от течки у кошек провоцируют различные тяжелые заболевания, хотя продавцы уверяют, что лекарство абсолютно безобидно. Если же кошка рожает каждые полгода, здоровья ей это тоже не добавляет, а непристроенные котята рискуют оказаться на помойке. Один человек с улыбкой и даже с гордостью рассказывал мне, что не хочет вмешиваться в дела природы, поэтому принципиально не стерилизует свою кошку, а котят просто топит! Такие «любители» животных не знают, что у котов половой член утыкан «зубчиками», и кошки во время спаривания испытывают не удовольствие, а боль — это залог успешного оплодотворения. Подобные травматические отношения — обычное дело в природе. Например, у некоторых акул спаривание возможно, только если самец прокусывает бока самки. Самые слабые самки после этого умирают, так и не став матерями. Взрослые коты и рады были бы расслабиться, поиграть, но не могут — гормоны требуют от них быть агрессивными, защищать территорию и метить все подряд. Зато стерилизованным кошкам и котам больше не нужно мучиться от половой охоты, искать партнера, заливать мочой ковры, защищать котят и пытаться выпрыгнуть из окна. Они становятся более добродушными, игривыми и спокойными. Животные не переживают из-за проблем с «этим», и у них не возникает комплексов по поводу отсутствия яичек. Не стоит забывать и про прививки для кошек — их делают раз в год. Даже если кажется, что любимец живет в стерильных условиях, на самом деле мы ежедневно приносим домой заразу на обуви, одежде и руках. Комплексная прививка защищает от трех кошачьих болезней и от вируса бешенства. Правда, защита эта работает не на сто процентов, поскольку вирусы мутируют. Особенно кошки подвержены таким заболеваниям, как ринотрахеит и калицивироз, которые в народе называют «кошачьим гриппом». Я недавно лечила одного кота от калицивироза, и это было тяжелым и долгим испытанием. Иногда спасти мурлыку от осложнений можно только с помощью капельниц и постоянного наблюдения за больным, зато прививки обойдутся всего лишь рублей в семьсот. Кстати, если клиника далеко от вас, а коту во время болезни нужно ставить несколько уколов в день, любой человек при желании способен научиться делать их сам. Уколы в холку обычно не вызывают боли, так как это место малочувствительное. Сетки на окнах и закрытый балкон — это прописные истины для тех, кто бережет своих питомцев. Иногда кошки повисают на чуть приоткрытых пластиковых евроокнах, и когда хозяин вечером приезжает домой, он видит умирающее от обезвоживания животное или калеку, у которого отказали ноги. Берегите своих пушистых друзей, и они отблагодарят вас долгими годами любви и ласки. Уважаемые читатели! Свои вопросы и предложения направляйте на lebedevav@mk.ru]]></text>
</doc>
