<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Изменены правила перевода с платной на бесплатную форму обучения вузов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Антонова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T15:56:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По нынешним правилам перевестись с платного отделения на бесплатное могут только студенты—отличники по итогам двух предшествующих переводу семестров. Если же идея ведомства будет одобрена, перепрыгнуть на бюджетную форму обучения станет гораздо проще. За те же два семестра достаточно будет иметь либо оценки «хорошо» и «отлично», либо только «хорошо». Кроме того, планируется расширить категорию студентов, которым будет доступен такой перевод. Сейчас перейти на бесплатное образование могут либо дети-сироты, либо те, у кого в период обучения умер один или оба родителя, а также ребята из бедных семей, чей достаток ниже прожиточного минимума. Согласно предложенным Минобрнауки поправкам к ним добавят иностранных или не имеющих гражданства студентов, которые после начала учебы стали гражданами России. Решение о переводе также будет приниматься по новым правилам. Действующий порядок предполагает создание специальной комиссии, в состав которой входят преподаватели вуза или колледжа, а также ребята из студенческого совета. По новым правилам в комиссию также должны будут включать делегатов от студенческого профсоюза. А если вопрос о переводе решается в отношении несовершеннолетнего студента, то комиссия пополнится еще и членами родительского совета. Решать, кого в первую очередь перевести на бесплатное обучение — сироту или получившего гражданство иностранца, комиссия будет решать по собственному усмотрению.]]></text>
</doc>
