<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Счетная палат выявила нарушения в работе ВАК]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ева Меркачева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[образование]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T17:18:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщили «МК» в Счетной палате России, аудиторы проанализировали деятельность Высшей аттестационной комиссии при Минобрнауки России, а также диссертационных советов. В итоге выявлена масса недостатков, которые препятствуют работе ученых. Так например, число диссертационных советов сократилось на 25% (только в 2014 году были закрыты 2558). При этом никаким законом до сих пор не урегулирован вопрос о переводе соискателей в другие диссертационные советы (в случае приостановления или прекращения деятельности тех, в которых должна была состояться их защита). Правительство РФ предоставило возможность ведущим вузам образовательным и научным организациям права самостоятельно присуждать учёные степени и выдавать соответствующие дипломы. Однако аудиторы отмечают, что сам механизм, критерии так и не были разработаны. Диссертационными советами при Консерватории им. Чайковского и Медицинском университете им. Пирогова нарушались сроки принятия к защите диссертаций на соискание ученой степени кандидата наук. В этих же вузах, а также в РУДН были выявлены случаи проведения заседаний диссертационных советов под председательством лиц, не имеющих на это соответствующих полномочий. Как гласят результаты проверки, только 29% от всех обучающихся в аспирантуре защитились по итогам обучения (а ведь на него были затрачены немалые федеральные средства). Аудиторы обратили внимание, что новый Порядок подготовки научно-педагогических кадров в аспирантуре (адъюнктуре) не предполагает написания обязательной диссертации, как это было раньше. Между тем это противоречит «Стратегии развития науки и инноваций в Российской Федерации». И наконец проверка показала, что в нарушение закона ВАК не имеет даже своего штампа и бланков.]]></text>
</doc>
