<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Новое платье Малефисенты: Анджелина Джоли показала наряд со свадьбы с Бредом Питтом]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[светская жизнь]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-02T14:01:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Платье Джоли стало воплощением творческих находок ее шестерых детей. Луиджи Масси, портной ателье Versace, использовал десятки дизайнерских идей и рисунков детей актрисы при создании платья и фаты. В частности, разноцветные рисунки детей перенесены на белые фату и юбку невесты. Фотография актрисы в свадебном платье украсила обложку сентябрьского номера журнала People . Ранее сообщалось, что звезды Голливуда Анджелина Джоли и Брэд Питт поженились в субботу, 23 августа, во Франции после девяти лет совместной жизни. Свадьба прошла в маленькой часовне. Приглашения на церемонию получили только члены семьи и несколько близких друзей. Джоли шла к алтарю в сопровождении своих старших сыновей Мэддокса и Пакса, дочери Захара и Вивьен бросали лепестки цветов, а сын Нокс и дочь Шайло держали кольца. Ранее пара получила свидетельство о браке в суде штата Калифорния. Как сообщается, специально приглашенный калифорнийский судья также руководил церемонией во Франции. Официально о романе между актерами стало известно 11 января 2006 года, когда Анджелина Джоли в одном из интервью заявила, что беременна от Брэда Питта. В апреле 2012 года Джоли и Питт объявили о помолвке после семи лет совместной жизни. На настоящий момент пара воспитывает шестерых детей, трое из которых являются приемными.]]></text>
</doc>
