<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К больным детям в глубинке приплывут «штучные» столичные врачи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александра Зиновьева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T17:26:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Такой маршрут выбран не случайно. В 2011 году теплоход с высококвалифицированными врачами уже посещал большинство из этих городов Поволжья. Тогда у причала и на палубе теплохода яблоку негде было упасть от желающих попасть на консультацию к столичным светилам. И в этот раз в каждом населенном пункте специалисты будут принимать детей с врожденными пороками сердца, нарушениями зрения, речи, заболеваниями почек, легких и дыхательных путей, опорно-двигательного аппарата, неврологическими, челюстно-лицевыми и ЛОР-заболеваниями. Прямо на борту теплохода маленькие пациенты получат консультации и пройдут обследования с участием лучших специалистов ведущих федеральных научных центров: НЦ ССХ им. академика А.Н.Бакулева, МНТК «Микрохирургия глаза» им. академика С.Н.Федорова, Научно-клинического центра оториноларингологии ФМБА, Российской детской клинической больницы, Научно-исследовательского клинического института педиатрии РНИМУ им. Н.И.Пирогова, Московского НИИ педиатрии и детской хирургии, Центрального научно-исследовательского института стоматологии и челюстно-лицевой хирургии. В регионах врачей из столицы всегда очень ждут. Ведь приезжают лучшие специалисты. К тому же обследования и консультации, как всегда, проводятся бесплатно. И на этот раз тоже. Организатором мероприятия выступает Общероссийская общественная организация «Лига здоровья нации» при содействии администраций Вологодской, Костромской, Московской, Тверской и Ярославской областей. — Все специалисты теплохода абсолютно «штучные» — они профессионалы своего направления, — прокомментировал событие президент «Лиги здоровья нации», директор НЦ ССХ им. акад. А.Н.Бакулева, академик РАН и РАМН Лео Антонович БОКЕРИЯ . — Они и диагноз правильно поставят, и дадут грамотные рекомендации. Но не только. Нуждающимся в операциях детям выдадут еще и направления в федеральные медицинские центры. Ни один пациент не останется без внимания. Это уж точно — так было и во всех восьми предыдущих плаваниях, когда доктора «Волны здоровья» посещали в таком же режиме другие, в основном малые города России. Кстати, самых нуждающихся в обследовании и лечении детей заранее отбирают региональные департаменты здравоохранения. Однако к врачам за помощью могут обратиться все желающие. — За много лет проведения таких акций никому не было отказано, — говорят участники поездки. — А приходить на обследование надо подготовленными — взять с собой историю болезни, результаты анализов и обследований, в идеале — вместе с лечащим врачом. Помимо оказания адресной медицинской помощи детям важной составляющей «Волны здоровья» является информационно-пропагандистская часть. Последние два года она реализуется в рамках Национального молодежного проекта «Моя альтернатива». Основная цель проекта — формирование у молодежи мотивации для ведения активного, здорового образа жизни, неприятия табака, алкоголя, наркотиков. А еще — выявить и поощрить в глубинке распространение лучших форм альтернативного молодежного досуга. В ходе этой акции также пройдут различные фестивали, марафоны, концерты, спортивные и культурные мероприятия, «круглые столы» и деловые игры с участием финалистов интернет-конкурса «Моя альтернатива», молодежных движений, организаций и коллективов. ...Первая «Волна здоровья» — теплоходный маршрут по малым городам России с бригадами врачей, артистов, известных общественных деятелей — прошла в 2006 году. Именно тогда и был заложен механизм проведения акции, оставшийся неизменным по сей день. В разные годы она проходила под разными лозунгами — борьбы с табаком, алкоголем, наркотиками, развития волонтерского движения и форм государственно-социального партнерства, активного долголетия и профилактики диабета. В прошлом году «Волна здоровья» прокатилась по самой крупной российской реке Лене в самом крупном регионе России — в Якутии. Там было обследовано 604 ребенка, им уточнены диагнозы, а родители получили необходимые в этой связи рекомендации. А 86 ребятам, которым были необходимы операции, были выданы направления в республиканские и федеральные медицинские центры.]]></text>
</doc>
