<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Безалаберные киллеры пять раз спасли жизнь супруге коммерсанта]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T19:58:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщал в свое время «МК», 47-летний предприниматель Константин Монастырский был задержан за организацию убийства 35-летней жены Светланы (имя изменено) еще год назад. Напомним, расправиться с молодой женщиной бизнесмен решил после того, как та якобы стала злоупотреблять алкоголем. Не желая делить с супругой имущество — что стало бы неизбежным в случае развода, — коммерсант случайно вышел на «киллера», который за 700 тыс. рублей пообещал ему убить опостылевшую половинку. Наемник, оказавшийся на поверку обыкновенным забулдыгой, взял в качестве задатка у бизнесмена 200 тыс. рублей, пропил их, но на убийство так и не решился. Когда же Монастырский стал требовать выполнения заказа, напуганный «киллер» направился прямиком в полицию. Стражи правопорядка тут же связались с потенциальной жертвой и инсценировали ее гибель — загримировали и сделали фото. Снимки лженаемник показал Монастырскому, и когда тот у ТЦ «Атриум» начал передавать исполнителю оставшиеся 500 тыс. рублей, полицейские взяли его с поличным. — Везде обманывают, и здесь тоже! — с горечью произнес коммерсант во время задержания. Позже он признался, что это был уже пятый неудачный «заказ» его супруги. Ранее он находил киллеров в четырех городах, но везде они забирали у него деньги (от 100 до 500 тыс.) и исчезали. Басманный суд счел, что остановить неудачливого заказчика может только тюрьма. Монастырского приговорили к 8,5 годам колонии строгого режима. В настоящее время супруга распоряжается всем его имуществом.]]></text>
</doc>
