<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первой леди Азербайджана - 50!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Жанна Голубицкая]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T13:43:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мехрибан-ханум — не только первая леди Азербайджана, но и первая в мире женщина, удостоенная некоторых высоких государственных наград. Ведь, управляя Фондом, супруга президента делает многое не только для своей родины, но и для других стран. Например 21 августа, Мехрибан Алиева получила Почетный Диплом, подписанный председателем Комитета по вопросам женщин Государства Кувейт Шейхой Латифой Аль-Фахд Аль-Салим Аль-Сабах. Это первая награда от имени кувейтских женщин иностранному общественно-политическому деятелю — и уже тем более, иностранке. В Дипломе сказано, что кувейтские женщины благодарны первой леди Азербайджана, как послу мира ЮНЕСКО, «за широкую пропаганду в мире культурного наследия ислама, благотворительную деятельность в Азербайджане и за пределами страны, большой вклад в образование и медицину». А незадолго до кувейтских женщин, 11 августа, свою благодарность Мехрибан-ханум выразил и российский губернатор Александр Жилкин, наградив ее орденом "За заслуги перед Астраханской областью". Эта награда, как сказано в указе, «является высшей формой поощрения граждан за особый вклад в экономическое, социальное, культурное развитие Астраханской области и благотворительную деятельность». Действительно, под руководством Мехрибан-ханум Фонд Гейдара Алиева реализует ряд крупных проектов в социальной сфере Астарахани и области. Только за последнее время там были реконструированы сквер и школа, открыт мост Дружбы Азербайджана и России, памятник Святому равноапостольному князю Владимиру и увеселительный городок для детей "Мечта". Сейчас Фонд строит Астрахани новый детский сад. Как рассказали «МК» в администрации губернатора Астраханской области, «родители, чьи дети учатся в заново отреставрированной школе No11 им. Гейдара Алиева, очень довольны — ребят периодически приглашают в гости и отправляют в Азербайджан на отдых. Молодежь полюбила новый Парк дружбы России и Азербайджана, теперь влюбленные вешают свои «замочки верности» на Мост Дружбы. Еще достраивается детский садик, скоро открытие. Как мы все знаем, нехватка детсадов — это беда России, и Астраханская область очень рада получить такой подарок от Фонда Гейдара Алиева». А еще первая леди Азербайджана — кавалер ордена Почетного легиона. Этой самой уважаемой государственной наградой Французской Республики, существующей более 2 веков, Мехрибан-ханум во время своего визита наградил лично Николя Саркози. Звезда с двуглавыми лучами с надписью на обороте «Честь и Отечество» учреждена еще Наполеоном и впервые приняла в свои «кавалеры» представителя Азербайджана — вдобавок еще и женщину. В двухсотлетней истории Ордена Почетного Легиона вообще мало женских имен, традиционно звезды на алой ленте удостаиваются за героические поступки или выдающиеся заслуги, таланты и мужество, составляющие гордость своего Отечества — поэтому чаще ее получают французские мужчины — военные, ученые, врачи, деятели искусства. Нам же, россиянам, особенно отрадно, что в Азербайджане, по словам самой первой леди, «очень уважают великую русскую литературу, культуру и историю». Дочь именинницы и ее заместитель по работе в Фонде Лейла Алиева, бывая в России, всегда подчеркивает, что «в Азербайджане в полном объеме сохранилось преподавание русского языка в школах, работают Русский драматический театр, Русский культурный центр, Бакинский славянский университет и филиал МГУ им. Ломоносова». Немало Фонд Гейдара Алиева под чутким руководством своей обаятельной хозяйки помогает и нашей столице в части материальной поддержки социальных проектов — например, московскому Научно-практическому Центру медицинской помощи детям, где проводится комплексное реабилитационное лечение детей с тяжелыми врожденными и приобретенными заболеваниями. А также ряду столичных детдомов, среди которых специальный детский дом Москвы No43, руководитель которого Галина Бирк от имени всего коллектива и воспитанников выражает благодарность Фонду Гейдара Алиева и желает его главе «творить добро и дальше». Мы от души поздравляем Мехрибан-ханум с юбилеем и желаем ей дальнейших успехов в ее добрых делах!]]></text>
</doc>
