<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Свидетель по делу Евгении Васильевой: Минобороны продавало «воздух»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дарья Федотова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[министерство обороны]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T14:01:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стоит отметить, что вызова именно этого свидетеля очень ждала сторона защиты. Вера Голышкина неоднократно фигурировала в показаниях некоторых других свидетелей и, как правило, это было связано со скандальными заявлениями. На этот раз свидетель, опытный специалист по недвижимости, оправдала ожидания. И скорее стороны обвинения. Если ранее свидетели были крайне осторожны в показаниях, то этот свидетель открыто говорила о том, что происходило в 2011 году, когда проходила сделка по поселку Пересыпь. Кстати, это первый свидетель, которая заявила, что знала, что сделка с Пересыпью - незаконна. И по сути «ОМС» продавал другой, фактически подставной, компании "воздух". Кстати, свидетель рассказала, что в Пересыпи отдыхал и экс-министр обороны Анатолий Сердюков, для которого, по материалам дела, фактически и отстраивался новый коттеджный поселок: - Отдыхал ли кто-нибудь в поселке Пересыпь? - спросил прокурор. - Анатолий Эдуардович Сердюков приезжал. Отдыхал он там или работал, я не знаю. Знаю что на территории санатория "Десантник" у него двухэтажный дом построен. Видела, что там его детки бегали, - рассказала свидетель. Также по ее словам, отдыхала там и Васильева. - Насколько мне известно от людей, которые там работали, Васильева туда тоже приезжала, отдыхала. Но сама я не видела, только с их слов, - поделилась информацией Голышкина.]]></text>
</doc>
