<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Руководить тушением пожара могут поручить парашютисту]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наталья Веденеева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T17:18:22+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тушение пожара требует не только сил и средств, но и стратегического мышления от руководителей тушения. Однако до сих пор ни один из пожарных, даже обладающий таким мышлением, не имел возможности применить его, поскольку не было единого правила взаимодействия между пожарными, представителями лесного хозяйства, сотрудниками МЧС и представителей территориальных органов власти. Как пояснили «МК» в Минприроды РФ, новые правила — первый документ, разработанный с 80-х годов для межведомственного применения, где помимо правил борьбы с огнем предусматривается построение четкой трехуровневой системы руководства силами тушения лесных пожаров. Отныне при возникновении лесного пожара представители разных ведомств будут четко знать свои места и полномочия. К примеру, в районах применения наземных сил и средств пожаротушения, согласно Правилам, руководит старший по должности работник наземных подразделений пожарных, а в районах, где требуется помощь авиации, руководство переходит к старшему парашютисту-пожарному, либо к десантнику-пожарному, либо к летчику-наблюдателю. При тушении крупных лесных пожаров с целью лучшего взаимодействия между различными организациями должна обязательно составляться схема тушения лесного пожара. Для того, чтобы представители различных ведомств понимали друг друга, впервые введена единая система символов отображения остановки.]]></text>
</doc>
