<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бунт в Фергюсоне: шесть пуль и все возвращается на круги своя]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мэлор Стуруа]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[беспорядки]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[сша]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T12:12:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Результаты вскрытия, проделанного доктором Бейденом, потрясли не только штат Миссури, но и все США. Оказалось, что в Брауна были выпущены шесть пуль: две из них попали в голову. До этого вскрытия вскрытие было произведено и местными патологоанатомами. Но его результаты были засекречены и не сообщены жителям городка. Это вызвало протест тысяч жителей города, которые требовали «информации и справедливости». «Люди спрашивают: сколько раз стреляли в Брауна? Эту информацию можно было получить и озвучить уже в первый же день, — говорит доктор Бейден. — Они (т.е. власти штата) не делают этого, даже на фоне того как закипает народный гнев. Это явная попытка скрыть истину. Я надеюсь, что мое вскрытие заполнит эту пустоту». Доктор Бейден подчеркнул, что хотя было сделано 6 выстрелов, но они вызвали многочисленные раны. Дело в том, что некоторые из пуль входили в тело, а потом выходили и снова входили в тело убитого. По словам Бейдена, Браун получил пулю в лоб, когда он наклонился. По-видимому, говорит врач, он хотел сдаться, но не успел. Бейден заявил, что итоги сделанного им вскрытия, не предполагают, что он кого-то обвиняет в стрельбе или наоборот, оправдывает: «Нам необходимо больше информации, например, полиция должна проверить автомобиль, поскольку по некоторым данным, один выстрел был произведен внутри автомобиля». Несколько слов о докторе Бейдене. Ему сейчас 80 лет. Он известнейший в стране патологоанатом – в свое время участвовал в изучении вскрытия тел президента Кеннеди и Мартина Лютера Кинга. На его счету более 20 тысяч вскрытий. В свое время доктор Бейден вел телешоу под названием «Вскрытие». Но, когда его начали называть «знаменитостью», он прекратил свои выступления, заявив, что он не знаменитость, а ученый. Байден отказался от гонорара $10 тыс., которые ему предложили родители Брауна. Он сказал, что это его вклад в изучение дела, которое привлекло внимание всей страны. Вскрытие продолжалось в течение 4 часов в морге города Сент-Луис. Комментируя результаты вскрытия, адвокат Крамп, нанятый семейством Браунов, заявил: «Само количество пуль и то, как они рассеяны по телу убитого, свидетельствуют о том, что люди, обязанность которых защищать нашу общину, в действительности обращаются с ними как с мишенями. Хочется еще подчеркнуть, что эта стрельба по невооруженному человеку проходила при дневном свете». Споуксмен полиции города Фергюсона заявил, что полиция не видела рапорта об вскрытии и поэтому не может комментировать его. На это доктор Бейден возразил, что консультировался с главным патологоанатомом графства Сент-Луис. По словам доктора Бейдена, Брауна нельзя было бы спасти даже если бы его немедленно отправили в госпиталь. Здесь надо сказать об одном возмутительном происшествии. Дело в том, что тело Брауна пролежало на мостовой в течение 5 часов! Никто не подумал подобрать его, накрыть или отвезти, если не в госпиталь, то в морг. Многие прохожие требовали от полиции сделать этот гуманитарный жест. Но ничего подобного не произошло. Сейчас шеф фергюсонской полиции капитан Джексон говорит, что подобная ситуация вызвала у него «дискомфорт». Так почему же он не поступил «комфортабельно» с телом убитого? В какой-то момент раздался крик одной женщины: «Где карета скорой помощи?! Где карета скорой помощи?!» На это мужчина, который снимал все происходящее на видео сказал ей: «Бог принял его душу. Он ушел от нас». Сейчас тело Брауна готовится к новому третьему вскрытию, которое будут производить федеральные власти. Хотя доктор Бейден отказывается говорить на тему о том, была ли оправдана стрельба по Брауну или нет, он тем не менее говорит, что практикуя в Нью-Йорке, в подобных случаях он ответствовал таким образом: «Вы не должны стрелять так много». Упомянутое мной выше третье вскрытие тела Брауна будут производить совместно ФБР, которое будет представлять министерство юстиции и лично офис министра юстиции Холдера. И на этот раз выстрелы, точнее их результат, снова откликнулись на Виноградниках Марты, где проводит свой летний отпуск президент Обама. Президент и его администрация прилагают максимум усилий для того, чтобы восстановить мир в Фергюсоне и не дать расовым волнениям расползтись по всей стране. Все эти дни на связи с президентом находился министр юстиции США Эрик Холдер. Конфликт настолько обострился, что президент Обама решил прервать свой отпуск и вернуться в Вашингтон. Министр юстиции объяснил, что «экстраординарные обстоятельства» вынудили его назначить третье вскрытие тела убитого юноши. Оно будет проходить в русле «расследования по линии гражданских прав». Как сообщает споуксмен министерства юстиции Фэллон: федеральные власти изучат также результаты вскрытия, проведенного патологоанатомами штата Миссури. Изучат ли в минюсте результаты частного вскрытия не сообщается. Президент Обама вернется в Виноградники Марты во вторник ночью, чтобы продолжить, точнее закончить свои двухнедельные каникулы. Что касается министра юстиции Холдера, он останется в столице. События в Фергюстоне ставят на карту карьеру министра юстиции Холдера. Дело в том, что Холдер сделал фундаментом своего пребывания в министерстве юстиции гражданские права. Сообщают, что он, по-видимому, покинет свой офис в конце этого года. Надо отдать должное Холдеру, в качестве министра юстиции он боролся против расового профилирования и так называемых обязательных минимальных приговоров, которые, по его мнению, дискриминируют меньшинства и подрывают доверие нации к системе уголовных наказаний. Все эти моменты играют огромную роль в беспорядках, которые охватили город Фергюсон. Из Белого дома сообщают, что убийство Брауна и реакция на него в среде афроамериканцев еще раз показывает, как президент США реагирует на подобные инциденты. Он мотивирует свою реакцию исходя из «своих глубоких личных связей с расовыми и юридическими проблемами». В администрации также говорят, что президент Обама «не потерял доверия к губернатору штата Миссури Никсону». Но из этого же источникам сообщают и о том, что это не касается отношения президента к поведению некоторых местных полицейских в Фергюсоне. «Всего» шесть пуль и два вскрытия — одно засекреченное, другое опубликованное. И вот, взятые вместе они вызвали новый взрыв беспорядков в Фергюсоне. В воскресенье, за несколько часов до вступления в силу комендантского часа, огромное количество жителей города и других лиц, прибывших в Фергюсон, снова вышли на Вест-Флориссант авеню, одну из главных уличных артерий города, недалеко от того места, где был убит Майкл Браун. Беспорядки достигли такого накала, что против демонстрантов были брошены сотни полицейских в полном обмундировании, которые стреляли резиновыми пулями и бросали канистры с слезоточивым газом, пытаясь рассеять демонстрантов. Некоторым из демонстрантом удавалось схватывать канистры и бросать обратно в сторону полицейских. По сообщениям из полицейских источников, демонстранты, якобы, пытались захватить командный пост полиции, который был установлен на парковке шопинг-центра города. А вот демонстранты говорят, что полиция начала стрелять без всякого на это повода. После использования слезоточивого газа полиция сомкнутым рядом пошла навстречу демонстрантам. То там, то здесь возникали рукопашные схватки. Тем временем в церквах города священнослужители и полицейские офицеры пытались «образумить» население Фергюсона. Любопытно выступление в церкви капитана Рональда Джонсона, который возглавляет отряд транспортной полиции, брошенный в Фергюсон на смену местным полицейским подразделениям. Ораторствуя в стиле проповедника, капитан Джонсон говорил: «Мое сердце истекает кровью. Я говорю вам, что прошу у вас извинения». Затем он стал рассказывать о своем «черном сыне», который носит широкие брюки, волосы коком и татуировки на руках. «Такой мой бэби», – закончил полицейский свой рассказ. Затем он сказал, что судьба погибшего Брауна может быть приведет к тому, что другие дети в негритянских фамилиях будут жить лучше. Поэтому он призвал всех жителей города молиться. Но то, что происходило в церквах Фергюсона ни коим образом не отражалось на том, что происходило на его улицах. Демонстранты несли лозунги «Прекратить расистские убийства, совершаемые полицией!» Кто-то бросил «коктейль Молотова» в бронетранспортер. Затем полицейские автомобили, мигая фарами, стали медленно наступать на демонстрантов. «Вы нарушаете комендантский час!» — кричали полицейские через громкоговорители. «Вы должны немедленно разойтись или вы будете арестованы!» Но, несмотря на надвигающиеся на них полицейские автомобили, выстроившиеся в ряд демонстранты не дрогнули, не отступили. Тогда их забросали новыми канистрами со слезоточивым газом. Воздух наполнился клубами дыма. То и дело раздавался треск разбиваемых бутылок. Раздался выстрел. Пока не известно кто стрелял: полиция или демонстранты. 7 человек были арестованы, а один раненый был доставлен в госпиталь в критическом состоянии. Полиция утверждает, что никто из полицейских огня не открывал. В церкви святого Марка появился генеральный прокурор штата Миссури Крис Костер. Он сказал, что приехал помолиться вместе с афроамериканцами и вместе с ними погоревать об убитом парне. «Вы потеряли члена вашей общины от руки члена моей общины, — сказал он. — И это очень болезненно для всех хороших людей нашего города». Ударяясь в патетику мистер Костер говорил о том, что бронированные автомобили полиции, которые были пущены в дело на Вест-Флорисант авеню, стали символом иной брони, которая разделяет черное сообщество и правоохранительные силы. «Такого, что сейчас происходит в Фергюсоне, мы не видели с тех пор как был убит доктор Кинг. И я сожалею, что не смог сделать ничего для того, чтобы разрушить эту стену гнева, эту стену, разделяющую нас». В Фергюсон прибыл еще один лидер негритянского движения в США — преподобный Ал Шэрптон. Он назвал убийство Брауна «определяющим моментом того, как наша страна относится к правам своих граждан и как полиция относится к своим гражданам». Преподобный Шэрптон напомнил о других жертвах расизма в США. После этого он воскликнул: «С нас хватит!» Над демонстрантами поднялся транспарант. На нем было написано «Полицейский департамент Фергюсона — это современный Ку-Клукс-Клан». ...Хаос в Фергюсоне нарастает. Губернатор штата Миссури Никсон вынужден был подписать указ о направлении подразделений национальной гвардии в предместья Сент-Луиса.]]></text>
</doc>
