<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Водительские права станут роскошью: ГИБДД предлагает резко поднять их стоимость]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павел Хренников]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-06T12:16:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Если сейчас для получения прав необходимо оплатить квитанцию в 800 рублей, то теперь сама пластиковая карточка будет стоить 2 тысячи рублей. Также, по данным издания, с 2015 года сдача теоретической части экзамена обойдется будущему водителю в одну тысячу рублей, сдача практической части — 3,5 тысячи рублей (1,5 тысячи за "площадку" и 2 тысячи за "город"). Таким образом человеку, который сдаёт экзамен на права впервые, нужно будет заплатить 6,5 тысячи рублей, пишет «Ъ» . "С 2015 года для сдачи экзамена и получения водительских прав нужно будет заплатить пошлину 6,5 тыс. руб. Каждая последующая попытка пересдачи обойдется в 1-2 тыс. руб. в зависимости от вида экзамена", — сообщает издание. Соответствующие поправки к налоговому кодексу разработаны ГИБДД. Ожидается, что они вступят в силу с января 2015 года. Как сообщает издание, таким образом Госавтоинспекция хочет "финансово стимулировать кандидатов в водители более качественно готовиться к экзаменам". В ГИБДД недовольны, что сейчас водители могут сдавать на права фактически бесконечно, отмечается в публикации. В 2013 году ведомство зафиксировало 10,1 млн попыток сдать водительский тест, права же получили только 2,2 млн человека. В прошлом году граждане сдавали «город» 3,8 млн раз, новая пошлина позволила бы бюджету заработать 7,6 млрд руб. только на этом экзамене, отмечают в ГИБДД. Ожидается, что предложенные поправки позволят привести правила сдачи экзаменов в соответствие с современными требованиями международных норм и стандартов, что в свою очередь скажется на «состоянии аварийности, в том числе с участием молодых водителей».]]></text>
</doc>
