<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мосгорсуд отказался освободить фигуранта дела об аварии в столичном метро]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[правосудие]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T15:47:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мосгорсуд признал законным арест замначальника дистанции капитального ремонта службы пути ГУП «Московский метрополитен» Алексея Трофимова, обвиняемого по делу об аварии в столичном метро. Защита просила освободить его из-под стражи, указывая, что он не намерен скрываться или мешать следствию. Прокурор, в свою очередь, настаивал на необходимости ареста. По решению суда Трофимов останется под арестом до 15 сентября. Обвиняемый на заседании сказал, что сразу же после аварии приехал на место катастрофы, а затем собрал всех, кто мог что-либо знать о случившемся. «Следователь сказал, что я его не интересую, но я пошел на допрос, чтобы выяснить суть трагедии», — сказал Трофимов, пояснив, что на этом допросе и был задержан. Его адвокат заявил, что в случившемся его подзащитный не виновен. «Следствие в настоящее время проверяет другую версию, связанную с неисправностью подвижного состава. Назначена экспертиза, предварительные данные которой говорят о возможности снять с Трофимова обвинения», — сказал защитник. Он предложил за освобождение обвиняемого залог в размере 600 тысяч рублей. Крупнейшая за всю историю московского метро техногенная катастрофа произошла 15 июля: на перегоне «Парк Победы» - «Славянский бульвар» после резкой остановки поезда три вагона сошли с рельсов. Погибли 23 человека, более 150 пострадали.]]></text>
</doc>
