<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чиновники успокоили: общественный Wi-Fi останется "свободным". Но вопросы остались]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[MK.RU]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[москва]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T12:19:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["К пунктам Wi-Fi в парках, метро, вузах, школах, больницах в городе Москва это относится не будет. Пользуйтесь Wi-Fi и наслаждайтесь интернетом... Никто не собирается ограничивать Wi-Fi в местах общего пользования", - заявил ИТАР-ТАСС руководитель департамента информационных технологий города Москвы Артем Ермолаев. По его словам, "речь идет именно о пунктах коллективного доступа, и когда тот документ выпускали - имели в виду именно их и универсальные услуги связи". Итак, точки раздачи Wi-Fi в тех же парках к их числу не относятся. При этом остается неясным, следует ли считать таковыми, например, кофейни. В Россвязи, куда журналисты обратились за комментариями, затруднились ответить, расширяет ли документ понятие пунктов коллективного доступа до кафе, ресторанов и других публичных мест. Оператор будет обращаться в органы Комментарий поступил и из Минкомсвязи. "Если точка доступа Wi-Fi установлена оператором связи, то он должен отправить пользователю запрос на получение идентификационных данных по SMS или предложить специальную форму для указания данных перед открытием доступа в интернет. Если точка доступа Wi-Fi установлена частным лицом, никаких обязанностей у него в связи с изменениями (в федеральный закон, вносимыми постановлением правительства - "МК") не существует", - говорится в сообщении ведомства. При этом там указывают, что "порядок идентификации установлен таким образом, что оператор вправе выбирать, как именно осуществлять идентификацию пользователя. Например, он может сделать это посредством запроса в соответствующий орган власти. В то же время пользователь обязан предоставить любую идентификационную информацию, например, имя, фамилию и отчество, номер водительского удостоверения и так далее". "Идентификация пользователей (по банк.карте, номеру сотового и т.п.) при доступе в публичный Wi-Fi - общемировая практика", - отметил в Twitter глава Минкомсвязи РФ Николай Никифоров. Пункт коллективного доступа - на почте, где нет Wi-Fi "Прямая обязанность предъявлять документ, удостоверяющий личность, предусмотрена лишь в случае обращения гражданина за услугой в Пункт коллективного доступа в рамках оказания универсальных услуг связи", - подчеркнули в Минкомсвязи. Там подтвердили догадку: точки коллективного доступа располагаются "например, в отделении "Почты России"". Между тем, в Россвязи дали такой комментарий: "В настоящее время в пунктах коллективного доступа в интернет, расположенных, преимущественно, в отделениях "Почты России", возможность анонимного подключения отсутствует, так как доступ в сеть осуществляется через стационарные компьютеры с использованием специальных карт", - сказал представитель ведомства, подчеркнув, что услуги беспроводного доступа в интернет в этих пунктах не предоставляются. Однако в ведомстве указали, что ранее был заключен контракт с "Ростелекомом", направленный на устранение "цифрового неравенства" в регионах. Этот проект предусматривает, в частности, создание пунктов коллективного доступа в интернет с использованием беспроводных технологий в населенных пунктах, где проживает от 250 до 500 человек. "Предъявить паспорт может потребоваться лишь, например, если вы пришли в деревне в пункт коллективного доступа в "Почте России"", - подтвердил Никифоров. Пользователи запутались Постановление правительства за подписью Дмитрия Медведева было опубликовано сегодня утром. В документе говорится, что "оказание универсальных услуг по передаче данных и предоставлению доступа к сети интернет с использованием пунктов коллективного доступа осуществляется оператором после проведения идентификации пользователей". Полученные от пользователя персональные данные оператор будет обязан хранить в течение полугода. Также он должен будет записать сведения об объеме и времени оказания услуг. "Предусматривается обязанность предоставления оператору связи юридическим лицом либо индивидуальным предпринимателем списка лиц, использующих его пользовательское оборудование", - также отмечается в документе. Список необходимо будет обновлять минимум один раз в квартал. На это положение обратил внимание оппозиционер Алексей Навальный. "Если вы работаете ООО "Ромашка", где в офисе 5 сотрудников пользуется интернетом (а равно как и в ОАО "Газпром", где в офисе 10 тысяч сотрудников пользуется интернетом), то ваше ООО "Ромашка" должна раз в три месяца передавать оператору связи список (ФИО, паспортные данные, место жительства) всех, кто пользуется интернетом", - гласит свежая запись в блоге оппозиционера. Касательно данного пункта правительственного документа разъяснений от чиновников пока не поступало. Между тем пользователи, поначалу от переизбытка эмоций не дочитавшие документ дальше пункта про Wi-Fi, сейчас в соцсетях активно обсуждают именно это изменение. Многие сходятся во мнении, что "вайфаем пытались отвлечь специально" от данного положения. Другие, посмотрев на несколько сумбурные объяснения чиновников, предполагают: "отыграли назад" - изначально хотели только "протестировать реакцию общественности".]]></text>
</doc>
