<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Беженцам с Украины в России будут верить на слово]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марина Озерова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T20:04:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[25 июля президент подписал указ, который разрешает иностранцам, получившим в России временное убежище, принимать участие в Госпрограмме переселения соотечественников. Эта программа действует с 2007 года, ее участники имеют право на получение гражданства в упрощенном порядке. Появление указа президента вызвано ростом числа беженцев с территории Украины и необходимостью как-то решать проблему их размещения и обустройства. Еще до этого было подготовлено, а сейчас уже вступило в силу постановление правительства, которое дает возможность покинувшим Украину при желании получить временное убежище в России в упрощенном порядке: их документы рассматриваются не в индивидуальном порядке, а в групповом, а сроки принятия решений сокращены до 3 дней. Теперь те, кто имеет этот статус, смогут при желании подать заявление об участии в программе переселения и выбрать один из 49 участвующих в этом проекте регионов (Москва в перечень не входит). Но общие правила требуют при подаче заявления такого рода представить документы, подтверждающие семейное положение, образование, стаж работы, научную степень. Это необходимо для согласования кандидатуры переселенца с властями региона. У многих беженцев с Украины такие документы по понятным причинам сейчас отсутствуют. ФМС предлагает постановлением правительства утвердить для них временные правила получения статуса переселенца. Если нет на руках документов об образовании, профессиональной подготовке, либо стаже трудовой деятельности - межведомственные комиссии по реализации программы переселения должны будут организовать «проведение собеседований с такими соотечественниками в целях уточнения их профессиональных навыков и квалификации». Как это будет выглядеть на практике — сказать трудно. Как поступать при отсутствии у потенциального переселенца документов о семейном положении — проект постановления не уточняет. При этом ограничивается срок проверки представленных потенциальным переселенцем документов ФМС, МВД, ФСКН и ФСБ: он установлен в 10 дней. А срок оформления территориальным органом ФМС удостоверения переселенца в случае положительного решения для украинцев сокращается с обычных 60 календарных дней до 15 рабочих дней.]]></text>
</doc>
