<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На Украине официально зарегистрировали общину сатанистов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T17:12:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первая на Украине и на всем постсоветском пространстве религиозная община, исповедующая диаволопоклонство, называется «Божичи» (Церковь Сатаны). Руководит ею киевлянин Сергей Небога. На сайте общины указано, что в Вальпургиеву ночь, с 30 апреля на 1 мая этого года, на земельном участке в Смелянском районе Черкасской области, принадлежащем «Божичам», был открыт заложенный годом ранее трехэтажный Храм темных богов. — Многие наши праздники пересекаются или напрямую зависят от христианских, — рассказывает председатель общины о ее обрядности. — Предполагается ведение ежедневной службы, а также проведение религиозных мероприятий, таких как, например, черное венчание, посвящение, раскрещивание. На территории храма есть небольшая свечная мастерская, мастерская по изготовлению адописних образов, обрядовый очаг, баня, бытовые сооружения, приусадебное хозяйство и тому подобное. Украинский член-корреспондент Европейской федерации центров по исследованию и информированию о сектантстве Владимир Рогатин полагает, что «сатанинские группы свободно действуют на Украине без регистрации, но сейчас будут все громче и громче заявлять о себе и о своем желании получить для своих организаций юридической статус», ориентируясь на пример «Божичей». Рогатин напомнил, что в Черкасской области о сатанистах услышали не впервые. «Еще в 1995 году в школе No9 Черкасс под видом астрологического кружка учитель физики занимался черной магией и под психологическим давлением, для определенных ритуалов, заставлял детей участвовать в сексуальных оргиях, за что позже был привлечен к уголовной ответственности». А в прошлом году близ областного центра была разгромлена православная церковь, иконы были сброшены и растоптаны, на стенах нарисовано число 666 — знак Сатаны. Теперь сатанисты в области стали официальной структурой.]]></text>
</doc>
