<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стенин и премия World Press Photo через призму Украины]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Светлана Самоделова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T20:38:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ситуацию мы попросили прокомментировать коллег Андрея, которые работали с ним бок о бок в Ливии, Сирии, Египте и на Украине. - Андрей Сенин сделал фотосъемку допроса украинских солдат, взятых в плен в Шахтерске. И, по мнению СБУ, стал соучастником военного преступления. Ему вменяют фотофиксацию издевательств над военнопленными. Съёмка якобы велась с целью деморализации украинской нации... - Это абсурд полный! Но за последнее время самая приятная новость — то, что мы узнали: Андрей жив! - говорит специальный военный корреспондент «Комсомольской правды» Александр Коц. - Все заявления Геращенко — абсурд. Во все времена работа репортеров, которые освещали события по разные стороны конфликта, будь то Руанда или Колумбия, оценивалась не судебными органами, а профессиональными сообществами. Андрей Стенин — один из ведущих мировых военных фотографов. Я специально изучил этот вопрос, и увидел, что львиная доля фотографий, которые победили на престижных фотоконкурсах, были сняты примерно в тех же условиях. В прошлом году, например, второе место на конкурсе World Press Photo в жанре «Новости. Одиночный кадр» занял снимок турецкого фотографа Эмина Озмена. На фото два сирийских повстанца-исламиста держат на весу ноги пленного, а третий лупит кнутом по его голым стопам. Это пытка. За этот кадр человек получил престижную премию... - Стенин должен быть освобожден, - считает Александр Коц. - Мы давно знакомы с Андреем, работали рядом в Сирии, Египте, на Майдане, в Славянске. Я его знаю как профессионального фотографа, человека с «холодной» головой и недюжинным чувством юмора. Он очень ответственный, всегда боится пропустить какое-то важное событие. Он мог месяцами сидеть в том же Каире ради одного удачного снимка, и очень расстраивался, когда фотография не получается. Помню, как мы были в Каире, из тюрьмы в госпиталь перевозили Мубарака на вертолете. Вертушка приземлилась возле трассы, Мубарака повезли на каталке через дорогу, Андрей не успел на эту съемку, задержался буквально на полминуты. Он такой человек, что не показывает прямо свое расстройство, выражает все эмоции в творчестве. Тогда он написал очень смешное стихотворение в виде японского хокку о том, как он пропустил съемку Мубарака. Чтобы понять что он за человек, достаточно прочитать его иронические зарисовки с войны. Справка МК: Андрей Стенин поехал в командировку на Украину 13 мая и выполнял редакционные задания в Киеве, Луганске, Донецке, Мариуполе, Шахтерске, Славянске и других городах. Пятого августа Стенин прислал в редакцию фотоматериалы из города Снежное, после чего связаться с ним уже не смогли. Он не отвечал на телефонные звонки и электронные письма. Вместе со Стениным исчезли два военных корреспондента "Информационного корпуса" – Сергей Коренченков и Андрей Вячало. По информации "Россия сегодня", журналистов захватили бойцы "Правого сектора" и батальона нацгвардии "Шахтёрск" и отвезли в СБУ Запорожья. Главным следственным управлением Следственного комитета (СК) России возбуждено уголовное дело по факту похищения журналиста.]]></text>
</doc>
