<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гольф стал доступнее]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T14:50:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На разработку таких проектов тратиться огромное количество энергии, что приводит к повышенным эмоциональным нагрузкам и стрессам у сотрудников, направляющих все свои силы на благо совершенствования производственных процессов России. Одним из способов снять напряжение, который не потребует больших физических нагрузок и длительной подготовки, но поможет отвлечься от мыслей напряженного рабочего дня, является игра в гольф. Сотрудники Инновационного Центра и все, кто хотел бы заниматься гольфом и повышать свой уровень игры, могут воспользоваться услугами нового профессионального гольф-поля класса ‘Jack Nicklaus Signature’ гольф клуба «Сколково», расположенного на территории занимающей более ста гектаров в живописной лесопарковой зоне в окружении шести озер. Для обеспечения транспортной связи между Инновационным Центром «Сколково» и одноименным гольф клубом необходимо было обеспечить создание дорожной инфраструктуры. Решением стало строительство объекта: «Подъезд к гольф клубу «Сколково», которое было реализовано по проекту одной из ведущих компаний в области проектирования дорог, тоннелей и путепроводов ООО «ВТМ дорпроект» . Строительство объекта обеспечило создание комфортных и безопасных условий для передвижения всех групп участников дорожного движения. Проектом предусмотрено изолированное движение автотранспорта, велосипедистов и пешеходов. В разработке проектной документации были учтены предложения органов исполнительной власти с обеспечением выполнения требований нормативной документации и сохранением эстетической привлекательности района. Объект гармонично вписался в единую концепцию развития инновационного центра «Сколково». Сложный рельеф местности, на котором размещена дорога, способствует созданию атмосферы зеленых лугов Шотландии, где зародился гольф, и готовит гостей к увлекательной спортивной игре. Милованова Елена]]></text>
</doc>
