<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кто станет новым главой Украинской Православной церкви?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Бычков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T13:15:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Предвыборная кампания не отличалась чистотой - два канала украинского телевидения, находящиеся под виянием губернатора Днепропетровской области Коломойского постоянно “разоблачали” наместника Киево-Печерской лавры митрополита Павла Чернобыльского и управляющего делами УПЦ МП митрополита Антония (Паканича). В вину им ставилось... стремление сократить срок жизни митрополита Владимира (Сабодана). Со стороны этих же телеканалов был нанесен удар еще по двум митрополитам – Одесскому Агафангелу и Донецкому Илариону. В ходе предвыборной «войны» досталось всем - и патриарху РПЦ, и митрополиту Александру (Драбинко) и одному из возможных претендентов на киевский престол митрополиту Симеону Винницкому и Барскому. И все же, несмотря на бушевавшие страсти, аналитики предсказывают, что в финал выборов на Архиерейском Соборе скорее всего выйдут два митрополита – 70-летний местоблюститель Киевского престола Онуфрий и 51-летний Симеон. Накануне выборов прервал молчание местоблюститель - митрополит Черновицкий и Буковинский Онуфрий. Его интервью производит тяжелое впечатление: “Мы четверть века после богоборческих гонений с нищим, бедствующим народом возрождаем на нашей земле веру Христову и укрепляем Церковь Его, а Европа показывает нам уже конкретный пример жизни без Христа. Там не обращают внимания на заповеди Господа, на Его запреты. Наоборот, там все более поощряется вседозволенность, согласно которой жизнь освящается не законом Божьим, а желаниями человеческими. Но это неправильный путь.” Митрополит Онуфрий поделил человечество на два лагеря: “Сегодня вообще мир как бы разделился на два лагеря: один лагерь — это те люди, которые стремятся сохранить в силе и действенности нравственные законы, которые даны Богом человеку для его блага. А вторая половина эти законы попирает.” Решения Архиерейского Собора по выборам нового предстоятеля должен одобрить патриарх Московский и всея Руси Кирилл, а затем утвердить Поместный Собор УПЦ. Сегодня самая насущная проблема для Украины – найдутся ли в стране харизматические лидеры, и в первую очередь среди христиан, которые смогут объединить разобщенный народ? СПРАВКА "МК": Онуфрий, митрополит Черновицкий и Буковинский, Местоблюститель Киевской митрополичьей кафедры (Березовский Орест Владимирович) Постоянный член Священного Синода Украинской Православной Церкви. Родился 5 ноября 1944 г. в селе Корытном Вашковского р-на Черновицкой области Украины в семье священника. В 1964 г. окончил Черновицкое техническое училище, работал в строительной организации, в 1966 г. поступил на общетехнический факультет Черновицкого Университета. В 1969 г. оставил университет и поступил в Московскую духовную семинарию. В 1970 г. принят в число братии Троице-Сергиевой лавры. 18 марта 1971 г. пострижен в монашество, 20 июня — рукоположен во иеродиакона, 29 мая 1972 г. — во иеромонаха. В 1980 г. возведен в сан игумена. 28 августа 1984 г. назначен настоятелем Преображенского храма Афонского подворья в с. Лукине Московской обл. 28 июня 1985 г. назначен благочинным Троице-Сергиевой лавры. В 1988 г. окончил МДА со степенью кандидата богословия. 20 июля 1988 г. назначен наместником Успенской Почаевской лавры. 9 декабря 1990 г. во Владимирском соборе Киева хиротонисан во епископа Черновицкого и Буковинского. 22 ноября 2000 г. возведен в сан митрополита. Решением Священного Синода УПЦ от 24 февраля 2014 г. избран Местоблюстителем Киевской митрополичьей кафедры. Симеон, митрополит Винницкий и Барский (Шостацкий Владимир Иванович). Родился 3 ноября 1962 года в селе Райковцы Хмельницкого р-на Хмельницкой области Украины в крестьянской семье. В 1983-1987 гг. учился в Винницком медицинском институте, в 1987-1991 гг. — в Московской духовной семинарии. 6 декабря 1990 г. в московском Даниловом монастыре принял иноческий постриг. 14 января 1991 г. рукоположен во иеродиакона, 28 апреля — во иеромонаха. В 1990-1994 гг. нес послушание в Даниловом монастыре в Москве. В 1994-1996 гг. — ризничий Киево-Печерской лавры и студент Киевской духовной академии. 7 апреля 1995 г. возведен в сан игумена, 23 ноября — в сан архимандрита. 4 мая 1996 г. хиротонисан во епископа Владимир-Волынского и Ковельского. 14 мая 2002 г. возведен в сан архиепископа. 10 июля 2007 г. решением Синода УПЦ назначен управлящим Винницкой и Могилев-Подольской епархией. 9 июля 2011 г. возведен в сан митрополита. С 5 января 2013 г. митрополит Винницкий и Барский.]]></text>
</doc>
