<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Прокуратура заставила столичный вуз заплатить студенту за травму на физкультуре]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Общество]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[здоровье]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[общество]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T16:34:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как стало известно «МК», Виктор был спортивной надеждой престижного института. Он показывал блестящие результаты в легкой атлетике. МИФИ входит в Ассоциацию спортивной молодежи, что открывало широкие возможности для начинающего атлета. Однако в ноябре 2012 года мечты юноши оборвались. Он получил тяжелейшую травму во время тренировки - выполняя кувырок, сломал пятый шейный позвонок. Лежа на больничной койке полностью парализованный, он сообщил своей безутешной матери: “Прошу во всем винить меня”. Но мама все же попыталась получить компенсацию с института, а не добившись своего, обратилась в Московскую прокуратуру по надзору за исполнением законов на особо режимных объектах. Была проведена проверка в МИФИ. Выяснилось, что студент перед занятиями не прошел необходимое медицинское обследование. “Юноша после летних каникул мог не прийти в нужную форму, - рассказывает сотрудница прокуратуры Екатерина Докучаева. – Возможно, у тренера была недостаточная квалификацию, он не определил степень физической готовности молодого человека”. Однако МИФИ отрицал свою причастность к произошедшему и упорно не желал выплачивать компенсацию, и прокуратура обратилась в суд. В итоге было подписано мировое соглашение, по которому Виктор Пильщиков получит деньги за 2012 – 2014 года — 300 тысяч рублей ежеквартально — вплоть до 1 мая 2015 года, когда вопрос о его дальнейшей судьбе будет решаться на медкомиссии.]]></text>
</doc>
