<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Исламское государство: наша хата не с краю]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ольга Ирисова]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Политика]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[политика]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T15:01:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все внимание российской общественности приковано к событиям на Украине . Интерес, конечно, понятен: соседнее государство, некогда братский народ, общая история. И кто бы мог подумать, что в недрах этого близкого народа зародится и вырастет такое зло, как «фашизм»? Большинство россиян без всякого скепсиса в это верит, и здесь нет ничего удивительного: людям в принципе свойственно верить в то, что они слышат чаще всего. А уж когда дело касается «фашизма», тут у русского человека прививка ненависти на столетия. Фашизм — зло. Это так, но зло на самом деле сейчас орудует не там, где мы его ищем, и несет в себе настоящую, а не надуманную угрозу России. «Исламское государство Ирака и Леванта», а с недавних пор просто «Исламское государство» (ИГ), — это качественно новый тип зла: фанатичный, не знающий жалости. Они любят нести смерть так же, как когда-то любили это фашисты, а возможно, и больше. И в отличие от фашистов сами они не боятся умереть, считая, что смерть «за веру» обеспечит им рай. ИГ — порождение региональной войны и исламского фундаментализма, при этом самыми многочисленными его жертвами пока становятся сами мусульмане. В черно-белом мировосприятии фанатиков категория «свой–чужой» превращается в абсолют, жертвой которого может стать каждый, кто не разделяет их радикальной веры. Если у террористической организации No1 в мире — «Аль-Каиды» — главный враг был обозначен четко (США), то врагами ИГ являются все, кто не с ними. Боевикам ИГ удалось стереть государственную границу между Сирией и Ираком и создать на захваченных территориях т.н. халифат, функционирующий по законам шариата. За кражу здесь отрубают руки, женщины не выходят без мужчин из дома, запрещены курение и алкоголь, а за опоздание на молитву можно попасть в тюрьму. Сообщалось также о намерении подвергнуть обрезанию около четырех миллионов девочек и женщин. Так сегодня живут те, кому посчастливилось выжить. Количество тех, кому «повезло меньше», по оценкам ООН, к середине июля уже превысило 6 тысяч. Только за один день 10 июня было расстреляно 670 заключенных тюрьмы Бадуш в Мосуле, которые не исповедовали суннизм. На этом террористы не останавливаются и продолжают ежедневно зверски убивать как христиан и шиитов, так и тех суннитов, которых посчитают отступниками. Распятие, захоронение живьем и самое любимое — отрезание голов — вот методы, которыми они пользуются и с гордостью выкладывают фото в Twitter и видеоролики на YouTube. В одном пропагандистском видео фанатики показывают сотни солдат иракской армии, идущих под дулами автоматов к выкопанным ямам, где их расстреливают поочередно, а у трупов отрезают головы. В другом видео несколько десятков мужчин укладывают лицом на землю и расстреливают в спину, а затем — все тот же ритуал с отрезанием головы. Есть съемки, на которых курдов заставляют самих рыть для себя могилы, где некоторых из них затем погребли заживо. Целая серия роликов демонстрирует, как боевики расстреливают случайно выбранные проезжающие мимо машины, а если водителю или пассажирам удается выбраться, то их догоняют, чтобы «довершить дело до конца». Без всякого разбирательства, кто эти случайные люди: им неважно, мусульмане или нет, шииты или сунниты, они получают кайф от самого процесса убийства и выглядят при этом абсолютно счастливыми. Не забывают фанатики и о воспитании нового поколения «халифата». С этой целью на оккупированных территориях обустроены лагеря для обучения детей младше 15 лет законам шариата и жизненного пути «истинного мусульманина», который заключается в том, чтобы уничтожить неверных. В документальном видео, снятом новостным каналом Vice News в лагере фанатиков, 9-летний мальчик говорит, что после обучения он пойдет сражаться с «русскими, американцами. Неверными». Или — 14-летний мальчик Дауд, который обещает Западу бомбы в автомобилях, взрывы и клянется разделить Америку на части. Представьте себе, сколько там таких мальчиков, у которых не будет никакой мысли, кроме как вырасти и начать убивать. Если ничего не изменится, то «Исламское государство» может воспитать на ненависти и крови целое поколение. Наряду с детскими тренировочными лагерями действуют тренировочные центры боевиков, где проходят обучение несколько тысяч граждан европейских стран, США и России. Зарубежные рекруты привлекаются в том числе и через аккаунты в социальных сетях, которые ведутся не только на арабском, но и английском, русском, немецком и других языках. А после обучения новоиспеченные фанатики, обладатели зарубежных паспортов, либо останутся воевать в Ираке и Сирии, либо вернутся домой, воодушевленные новой миссией. Если у кого-то еще остаются сомнения в «серьезности» этих людей, а точнее, нелюдей, то посмотрите на список стратегических объектов, находящихся под их контролем. Важнейшим приобретением фанатиков стал контроль примерно над 60% месторождений, расположенных в восточных провинциях Сирии, а также семью месторождениями и двумя НПЗ в Ираке. Большая часть нефти реализуется на юге Турции, а доходы от ее незаконной продажи, по оценкам экспертов из Rand Corporation, ежедневно составляют более 1 млн долларов. Прибавьте к этому «добровольные пожертвования» радикалов со всего мира, которые, по самым скромным оценкам, только за этот год принесут дополнительные 100–200 млн долларов. В итоге мы получаем самую богатую террористическую организацию из когда-либо существовавших. Кроме того, иракская армия, отступая и разбегаясь, оставила боевикам «Исламского государства» оружие на миллиарды долларов, в том числе 260 современных БТР, а также истребители и вертолеты. Но увы — даже зная все это про «Исламское государство», многие россияне предпочтут думать о нем как о чем-то далеком. «Моя хата с краю» — так мы продолжаем считать. Но спешу разочаровать: наша хата не с краю, а совсем недалеко от центра. Россия поставляет военную технику правительственным армиям Сирии и Ирака, что не может не раздражать руководство ИГ. И ответ уже получен — 3 сентября в Интернете появилось обращение боевиков к Владимиру Путину, записанное на захваченном ими военном аэродроме в сирийской провинции Ракка. В нем фанатики угрожают развязать войну в Чечне . И эта угроза — не блеф, она вполне реальна. Все еще не верите? Тогда вспомните 9-летнего мальчика, о котором я писала выше. Он собирается воевать с русскими и американцами. Вспомните карту, на которой нас от севера Ирака отделяет не так уж и много. Вспомните, наконец, что у нас есть Кавказ, моджахеды которого никуда не пропали вместе со смертью Доку Умарова. И о том, что сейчас сотни русскоговорящих боевиков проходят обучение в тренировочных лагерях на территории, занятой ИГ. А среди первого 6-тысячного состава группировки в Сирии, по оценкам экспертов, треть, то есть две тысячи, являлись выходцами из Чечни и Дагестана. Вы думаете, они не будут поддерживать созданные там ячейки? Русскоговорящие боевики ИГ уже ведут на территории РФ активную пропагандистскую деятельность. В самой популярной в России социальной сети «ВКонтакте» свободно существуют как минимум три официальных аккаунта «Исламского государства», администрация которых прямо сообщает о своей деятельности в качестве моджахедов «халифата». Общая численность подписчиков превышает 14 тысяч человек, которые внимают и открыто восхищаются выкладываемыми в группе материалами. Среди публикуемого в этих группах контента — новости об успехах исламистов в Сирии и Ираке, фотографии массовых казней и обращения к мусульманам с призывом вести войну против «неверных». Я специально просмотрела профайлы десятков подписчиков, которые открыто выражали свою симпатию движению. Молодые парни — не только кавказцы, но и славяне. Часть из них могут стать новыми рекрутами ИГ. Поток «новобранцев» из России в тренировочные лагеря фанатиков постоянно растет. В Сети легко найти ролики, где россияне рвут свои паспорта и клянутся в верности «Исламскому государству». А есть еще те, кто не порвал и может свободно вернуться в Россию. Угроза, как видите, налицо. Очевидно, что ни Ираку, ни Сирии не под силу самостоятельно справиться с фанатиками «Исламского государства». Вряд ли этого можно достичь и с помощью воздушной поддержки США . И можно сколько угодно рассуждать на тему «США сами виноваты» или повторять слова Лаврова: «Мы их предупреждали». Текущей ситуации эта полемика не изменит. Единственный выход, который есть у нас и у Запада, — это осознать, что существующие между нами противоречия столь минимальны, что не могут помешать нам вместе бороться с исламистской угрозой. Международное сообщество уже допустило появление Гитлера, зверства в Камбодже, геноцид в Руанде. И очень не хочется стать теми, о ком потомки скажут: «Они могли остановить становление халифата, но были слишком заняты своими склоками». Ольга ИРИСОВА, политолог-международник]]></text>
</doc>
