<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На олимпийском перевале]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Гик]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T10:28:26+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В соревновании по швейцарской системе в трех стартовых турах сильным командам (с высоким рейтингом) обычно достаются более слабые соперники. Поэтому неудивительно, что два матча мы выиграли с сухим счетом 4:0, один – 3,5:0,5. И лишь в четвертом туре наконец попался твердый орешек, упорная команда Китая. Все партии закончились вничью – 2:2, правда Александр Грищук добился мирного исхода не без труда. И пятый тур оказался нелегким – Болгария не раз обыгрывала нас на Олимпиадах. Две партии завершились вничью без особых волнений, но неожиданно подвел белыми Сергей Карякин - уступил в позиционной борьбе. К счастью, в принципиальной схватке Крамник – Топалов Владимир взял верх и спас положение. Опять 2:2, и потеряно второе очко. Трудный был и шестой тур, но все сложилось удачно. В матче с Узбекистаном экс-чемпион мира (по классике) Владимир Крамник на первой доске сразился с экс-чемпионом мира ФИДЕ Рустамом Касымжановым, и гроссмейстер из Средней Азии (проживающий в Германии), буквально разгромил нашего лидера, партия продолжалась всего 30 ходов. Выиграли Александр Грищук и Ян Непомнящий, и все решалось в схватке Петра Свидлера. Петербуржец стоял крайне подозрительно, с минуты на минуты ожидалась его сдача, но в ладейном эндшпиле он сумел устоять. Так что в этот день сборную пронесло – победа 2,5:1,5. Итак, два очка потеряны - неприятно, но пока не так опасно. Постоянные конкуренты Китай и Болгария, а также Армения, Венгрия и другие понесли такие же двухочковые потери. Все вместе команды делят места с 3-го по 12-е. А двукратный олимпийский чемпион Украина имеет еще меньше – вместе с дюжиной команд делит 13-25-е места. Как видим, плотность расположения невероятно высокая, все команды играют хорошо, и в такой ситуации каждое очко на вес золота. Наши надежды понятны, а с прогнозами пока воздержимся. Из других результатов отметим победу в третьем туре Франции над трехкратным чемпионом Арменией, впрочем, общее число побед – пять - позволили команде Левона Ароняна влиться в лидирующую группу. На финише России наверняка придется встретиться и с Азербайджаном, и с Арменией, в этих матчах скорее всего все и решится. Осталось сказать, что в шестом туре интерес представлял поединок Норвегия – Италия. Здесь столкнулись самые рейтинговые гроссмейстеры на планете, No1 и No2 – Магнус Карлсен и Фабиано Каруана. Юный итальянец буквально перед олимпиадой взял космическую высоту 2800 и обошел вечно второго Левона Ароняна. Все-таки Карлсен доказал, что он не зря является шахматным королем – обыграл Каруану черными и теперь лидирует на первой доске. А у шахматисток все намного проще. В шести турах по шесть побед у России и Китая – 12 очков. Матч между ними и должен решить судьбу золотых олимпийских медалей.]]></text>
</doc>
