<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Путин предоставил гражданство РФ известной украинской спортсменке Анне Буряк]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Татьяна Горина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T18:02:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[24-летняя спортсменка занимает лидирующие позиции в мировом пятиборье. В прошлом году она выиграла два этапа Кубка мира, завоевала серебряную медаль чемпионата Европы в личном первенстве и стала чемпионкой мира в эстафете. В 2012 году она выиграла золотую медаль чемпионки мира в смешанной эстафете. Анна Буряк - уже не первая украинская спортсменка, получившая российское гражданство. В июле шахматистка Екатерина Лагно также обзавелась российским паспортом. Уроженка Львова, она является двукратной чемпионкой Европы, чемпионкой мира по блицу и быстрым шахматам. В составе женской команды Украины спортсменка стала победительницей командного чемпионата Европы в Варшаве в прошлом году. После вступления Крыма в состав России многие спортсмены, среди которых несколько сильнейших атлетов, также стали гражданами РФ. Кризис на Украине напрямую коснулся спорта, пишет ИТАР-ТАСС .Из-за нестабильной политической обстановки Незалежная была вынуждена отказаться от чемпионата Европы по баскетболу, а местные хоккейные и баскетбольные клубы не смогли принять участия в КХЛ и Единой лиге ВТБ. Кроме того, из-за обострившейся ситуации на востоке страны чемпион Украины по футболу "Шахтер" переехал во Львов, десять латиноамериканских футболистов-легионеров отказались возвращаться на Украину, опасаясь за свою безопасность, а одного бразильца, получившего украинское гражданство, призвали в армию в ходе программы мобилизации населения.]]></text>
</doc>
