<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Нереальный» «Реал» по-прежнему «тащит» только Роналду]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T14:45:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Когда на поле выходит команда, цена стартового состава которой перевалила за полмиллиарда долларов, ожидаешь чего-то фееричного. Валлийский стадион удостоился такой чести, и обновленный в это межсезонье «Реал» ступил на газон арены в Кардиффе. Ужасающий атакующий потенциал этой команды способен нанести поражение своему сопернику еще до начала матча. Криштиану Роналду, Гарет Бэйл, Хамес Родригес и выжигающий центр поля Тони Кроос. И это я, простите, забыл основного нападающего команды — Карима Бензема. А противостояла дважды лучшему игроку мира, лучшему бомбардиру чемпионата мира и самому чемпиону мира, скромная «Севилья». Но скромная — только по бюджету. Унаи Эмери слепил очень симпатичную команду, которая и добилась успеха в Лиге Европы. И «Севилье» было не привыкать. Последнюю игру с «Реалом» они выиграли 2:1, а в 2006 году в аналогичном матче за Суперкубок УЕФА камня на камне не оставили от еще одного испанского гранда: «Барселоны». Так что матч обещал быть веселым, хоть и с заведомо явным фаворитом. Опять-таки, по предсказуемому сценарию, «галактикос» с ходу завладели инициативой и принялись наседать на ворота «Севильи». Первый удар в матче, конечно, исполнил Криштиану Роналду, а первый опасный удар — Гарет Бэйл, который перед родной публикой с особым остервенением (в хорошем смысле слова) хотел отметиться. Однако, «нервионцы» к стартовой осаде оказались готовы, а ближе к середине первого тайма даже имели дерзость пойти на «короля» в атаку. На что тут же ответил «королевский» палач — Криштиану Роналду, который замкнул навес своего ассистента Гарета Бэйла: на 30-й минуте на табло стадиона в Кардиффе зажглись цифры 1:0. К чести команды Унаи Эмери, «Севилья» даже и не думала «развалиться». Напротив, у них то и дело возникали опасные моменты. Правда, не без помощи своих соперников. То Карвахаль отдавал пас на ход игроку «нервионцев», то Хамес Родригес при выносе мяча с лицевой линии зажег «свечку» над штрафной Касильяса, чем игроки «Севильи» чуть было и не воспользовались — тот самый Касильяс и выручил. Главные выводы из первого тайма: после чемпионата мира Касильяс хуже не стал. Ошибки, допущенные им на мундиале, никак не подкосили опытного вратаря, и он по-прежнему был уверен в себе. И второй: Хамес Родригес очень сильно нервничал в новой команде. Колумбиец постоянно ошибался в передачах, выводил на ударные позиции далеко не своих партнеров по команде и вообще демонстрировал большое количество брака. Но винить юного игрока нельзя — при таком сборище звезд он играть еще не привык. Сразу же в дебюте второго тайма Криштиану Роналду удвоил преимущество. Бензема вывел португальца на ударную позицию, и тот без зазрения совести огорчил своего соотечественника, вратаря «Севилья» Бету, пушечным выстрелом с левой ноги. Мяч буквально «прошил» голкипера и, как выяснится позже, позволил Роналду стать вторым по количеству голов в еврокубках. Выше только предшественник CR7 в «Реале» - Рауль. Разделяет их только 7 мячей, и, что-то мне подсказывает, что под конец этого евросезона рекорд испанца уже не устоит. После того, как счет стал 2:0, игра откровенно успокоилась. Касильяс в воротах скучал, полевые игроки «Реала» особо не атаковали, а «Севилья» ход матча переломить не могла. И только Тони Кроос продолжал выполнять сумасшедшие по качеству и красоте передачи. Новичок «Реала» за эту встречу отдал больше всех передач и показал шикарный процент их точности — 96. Под конец матча «сливочные» совсем бросили играть, а «нервионцы» попытались устроить итоговый штурм. Сделать это удалось, а вот хотя бы сократить отставание — нет. В итоге «Реал» обыграл «Севилью» со счетом 2:0 и во второй раз в истории завоевал Суперкубок УЕФА. Как и с Лигой чемпионов, прежний раз это было 12 лет назад...]]></text>
</doc>
