<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гол Шатова принес "Зениту" победу над "Стандардом" в первом матче раунда плей-офф Лиги чемпионов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T01:50:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не смотря на то, что бельгийский "Стандард" явно уступал в классе российскому клубу, уверенности в легкой победе "Зенита" ни у кого не было. Стоит вспомнить, что "на пороге" отборочной стадии плей-офф "Зениту" пришлось изрядно помучиться с далеко не звездным кипрским клубом "АЕЛ". Перед матчем известный комментатор Геннадий Орлов отметил, что наши клубы уже неоднократно "ломали зубы" на европейских середнячках и даже "карликах", цитирует его слова РБК . Тем не менее, в матче со "Стандардом", "сине-бело-голубые"» предстали максимально собранными, порадовав немногочисленных болельщиков, которые прилетели в Бельгию. На первых минутах хозяева попытались играть на равных и даже заработали штрафной в ворота "Зенита", который исполнил Лоран Симан. Однако голкипер Лодыгин легко отразил удар. А на 16-й минуте гости сумели открыть счет - Данни грудью скинул мяч на Халка, тот прострелил в центр штрафной площади, откуда набежавший Олег Шатов переправил игровой снаряд в ворота хозяев. В последующее время подопечные Андре Виллаш-Боаша контролировали ход встречи, создавали моменты, но воспользоваться ими не смогли и забитый в первом тайме гол остался единственным. После перерыва команды хозяева, пробуя сравнять счет, перешли в нападение, в итоге, давление со стороны бельгийцев заставляло гостей ошибаться. Одна такая промашка Виктора Файзулина чуть было не стоила питерцам пропущенного гола. Полузащитник российской сборной вывел форварда соперника на ворота Лодыгина. Хорошо, что там успел отработать Ломбертс, помешавший Уотту выйти один на один. В итоге форварду хозяев пришлось смещаться вправо, а удар под углом пришёлся прямо в голкипера "Зенита".Еще один опасный момент у ворот гостей произошел под занавес встречи - на 85-й минуте голкипер сине-бело-голубых вытащил мяч из-под перекладины после опасного удара от Джеффа Луиса. Комментируя игру, главный тренер "Зенита" Андре Виллаш-Боаш заявил, что игрой в целом доволен, но сожалеет, что команда "ограничилась" единственным голом: "Мы провели хороший матч, но его первая половина была явно лучше, чем вторая. Во втором тайме "Стандард" играл мощно, сделал ставку на кроссы и, воспользовавшись в том числе нашими ошибками, сумел создать нам определённые проблемы. Однако повторюсь: в целом я доволен, особенно первым таймом и тем, как он был сыгран именно с точки зрения футбола. Жаль, что нам не удалось провести второй гол, поскольку перед ответной игрой он добавил бы команде спокойствия. Мы понимаем, что работа ещё не сделана до конца, нас ждёт сложная ответная встреча. Лига чемпионов — такое соревнование, желание выступать в котором вы сегодня могли оценить как со стороны наших игроков, так и со стороны соперника», — приводит слова Виллаш-Боаша официальный сайт ФК "Зенит" . Ответная встреча состоится в Санкт-Петербурге 26 августа в Санкт-Петербурге на стадионе "Петровский" и начнется в 20:00 мск. Победитель двухматчевого противостояния выступит в групповом турнире Лиги чемпионов, проигравшая команда отправится в групповой раунд Лиги Европы, отмечает ИТАР ТАСС . В матчах плей-офф квалификации Лиги чемпионов определятся 10 из 32 участников группового раунда, в число которых уже вошел чемпион России ЦСКА. Жеребьевка группового турнира Лиги чемпионов состоится 28 августа в Монте-Карло.]]></text>
</doc>
