<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Почему “Зенит” – не “Стандард”]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T15:16:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Впрочем, и в футболе наши клубы долго выглядели таким «нестандартом». В те же 80-е и ранее приобретать «высококлассных мастеров из-за рубежа» они не имели права. А в самом конце прошлого века заполучить суперлегионеров не было уже возможностей – потому и доставался нам всяческий опять-таки «нестандарт» (иногда, правда, даже немного вкусный). В футболе современном всё наоборот: бельгийский «Стандард» вынужден выращивать очень даже интересных исполнителей по сути на продажу, а отдельные российские коллективы – и «Зенит» из Санкт-Петербурга тут ярчайший пример! – этих и других футболистов активно скупают. Таким образом в составе питерского клуба и оказался – транзитом через португальскую «Бенфику» – игравший за команду из Льежа ещё лет семь назад против зенитовцев полузащитник Аксель Витцель. Матч в плей-офф Лиги чемпионов (по итогам двух игр кто-то проскочит в её групповой турнир, а кто-то отправится в менее престижную Лигу Европу) в минувшую среду кудрявый бельгиец, правда, пропускал – из-за дисквалификации, вызванной удалением в первой встрече с кипрским АЕЛом. И тем не менее по стоимости стартового состава «Зенит» превосходил «Стандард» во много-много раз: у первых – 60-миллионный бразилец Халк и вице-чемпион мира аргентинец Эзекиэль Гарай (и это ещё пока до свежеприобретённого звёздного испанца Хави Гарсии дело не дошло), вторые же в очередной раз после удачного сезона выручили кучу евроденег за своих лидеров, включая лучшего бомбардира команды Батшуайи. Впрочем, по ходу матча подавляющим преимущество питерцев не было, хотя многие боялись и худшего сценария, памятуя как ранее возилась команда Андре Виллаша-Боаша (ещё одно недешёвое приобретение) с бедными во всех смыслах киприотами – кучи звёзд в составе ещё недостаточно для команды. И если в первом тайме представители России были очевидно лучше, то после перерыва бельгийцы ощутимо прибавили и, пожалуй, заслужили бы свой гол, кабы мастерства их молодёжи хватило. Резюмируя: «Зенит» с 95-процентной вероятностью пройдёт «Стандард» и выйдет в групповой турнир Лиги чемпионов (дома-то хватит и ничьей). Но вот светит ли там питерцам что-то серьёзное – большой-большой вопрос. Хотя при всём при том мне лично команда нравится больше, чем год назад: и Гарай хорош, и Халк не всегда выпадает из общего рисунка (именно бразилец, не удивляйтесь , отдал голевой пас Шатову), и Хави Гарсия, безусловно, ещё поможет, и Тимощук (вот уж профи!) обедни не портит. Другой вопрос – стоит ли «просто участие» в Лиге чемпионов таких затрат? Но это уж решать газовым богатеям: нас с вами всё равно не спросят...]]></text>
</doc>
