<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Мостовой: «Наконец-то настал тот момент, когда у «Спартака» будет свой стадион!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T16:31:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[– Саша, нас ждет историческое событие: открытие первого стадиона «Спартака... – Я еще застал те времена в «Спартаке», когда еще при Старостине и Бескове возникал вопрос о строительстве спартаковского стадиона. «Красно-белые» всегда играли в «Лужниках», своей арены не было... У самой популярной, у народной команды, и не было дома! И вот, наконец, настало то время, когда стадион будет открыт. Здесь, конечно, огромное спасибо нужно сказать Леониду Федуну. При всех плюсах, минусах, то что «Спартак» много лет уже ничего не выигрывает, но стадион — прежде всего его заслуга. Огромный плюс для всех спартаковцев. Причем не только для футболистов: игроки приходят и уходят, приезжают, уезжают. А истинные спартаковцы, которые болеют за клуб с рождения, для них это очень важно. – То, что у «Спартака» наконец-то появится свой дом, как-то может повлиять на результаты команды? – У футболистов будет одна задача: выигрывать на этом стадионе. И на результатах открытие арены, безусловно, скажется. Помимо того, что сам стадион шикарный, это огромный плюс, когда ты борешься при своих болельщиках. Когда ты понимаешь, что за воротами соперника сидит 15-20 тысяч человек и они наводят ужас на вратаря и защитников другой команды, то это очень сильно помогает! – В условиях посещаемости нашего футбола, не будет ли стадион «Спартака» пустовать? – Вряд ли. У нас есть отличный пример «Локомотива». В наши времена, например, когда «Локо» принимал соперников на устаревшей арене, у них было примерно 2 тысячи болельщиков. А с появлением современного стадиона, - посмотрите, всегда тысяч 7-8 на матче присутствует. Это только своих поклонников. А у «Спартака» - самая внушительная в стране армия болельщиков. – А почему вообще у нас на футбол так плохо ходят? – Я еще лет 20 назад при этом вопросе говорил: а куда ходить-то?! Это основная проблема. Сравнивают с Европой. Ну да, конечно, в Европе ходят. Да там стадионы такие, туда ходить приятно! А такой стадион «Спартака» грех не посетить. И с семьей, и с детьми будет просто приятно и комфортно посмотреть футбол. В Казани же открыли стадион. И пожалуйста — народ на футбол пошел! Так что я уверен, «Открытие-Арена» пустовать не будет. – На самой-то арене уже довелось побывать? – К сожалению, нет, пока еще не был. – В субботу, 30-го числа, на первом матче на спартаковском стадионе планируете сыграть? – Не знаю пока. Но такой вариант не исключаю. Алексей Сафонов СПРАВКА "МК" 99 процентов болельщиков столичного «Спартака» до сих пор не могут поверить в это. После многих лет скитаний футбольная команда будет принимать соперников на домашнем стадионе. Арена, строительство которой десятилетиями сдвигали с места на место, расположилась на бывшем тушинском аэрополе. По такому случаю под овалом открывается еще и станция Московского метрополитена, запроектированная в 60-х годах прошлого столетия. Поскольку тогдашняя «Волоколамская» не была открыта за ненадобностью, она носила среди жителей северо-запада Москвы тревожное название «станция-призрак». Почти 40 лет спустя остановка, ставшая второй, названной в честь спортивных команд («Динамо» существует с 1938 года), приняла первых пассажиров. «Спартак», или «Открытие-Арена», если официально, готов разместить 42 тысячи зрителей на игре — отличный показатель по России. Объект включен в список тех, которые примут матчи чемпионата мира 2018 года. В Москве, таким образом, мундиаль проведут две арены: реконструкции подвергнется легендарный овал БСА «Лужники». При необходимости вместимость красавца стадиона будет увеличена. Дмитрий Любимов]]></text>
</doc>
