<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия сократила отставание от Франции в таблице коэффициентов УЕФА]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T03:35:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Три поражения французских клубов в первых матчах раунда плей-офф квалификации Лиги чемпионов и Лиги Европы позволили России, идущей на седьмом месте в таблице коэффициентов еврокубкового сезона Союза футбольных европейских ассоциаций (УЕФА), приблизиться к расположившейся на одну строчку выше Франции. Текущий суммарный коэффициент России составляет 42,915, Франции - 43,416. Очередная еврокубковая неделя сложилась для российских клубов не слишком удачно - в пяти матчах была одержана лишь одна победа. Футболисты "Зенита" в среду в первом матче раунда плей-офф Лиги чемпионов на выезде обыграли бельгийский "Стандард" (1:0). Выступление команд в Лиге Европы получилось весьма посредственным - лишь две ничьи в четырех встречах. "Динамо" на своем поле сыграло вничью с кипрской "Омонией" (2:2), "Локомотив" на Кипре упустил победу над "Аполлоном" (1:1), "Краснодар" в Сан-Себастьяне проиграл испанскому "Реал Сосьедаду" (0:1), а "Ростов" потерпел выездное поражение от турецкого "Трабзонспора" (0:2). Итог недели - 2 очка. На данный момент "Краснодар" принес в копилку России 4 балла, "Зенит" и "Динамо" - по 2, "Локомотив" - 0,5, "Ростов" - 0. Учитывая бонусные 4 очка, которые принес ЦСКА как участник группового этапа Лиги чемпионов, общее количество очков составляет 12,5, что дает коэффициент сезона 2,083. Несмотря на неудачную в целом неделю, Россия вновь сумела приблизиться к Франции, на этот раз - на 0,333 балла. Дело в том, что все три французских клуба свои матчи проиграли. Если "Лилль" в Лиге чемпионов вполне ожидаемо уступил дома португальскому "Порту" (0:1), то предсказать поражения "Лиона" и "Сент-Этьена" в Лиге Европы было непросто. "Сент-Этьен" на выезде проиграл турецкому "Карабюкспору" (0:1), а "Лион" - дома румынской "Астре" (1:2). Таким образом, показатели Франции остались неизменными - "Лилль" принес в общую копилку страны 1,5 балла, а "Лион" - 2. Кроме того, Франция получила 8 бонусных баллов за участие "Пари Сен-Жермен" и "Монако" в групповом этапе Лиги чемпионов. Коэффициент сезона - 1,916. Шестая строчка, за которую борется Россия, дает право делегировать три команды в Лигу чемпионов.]]></text>
</doc>
