<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Легкая атлетика: Прав ли Иван Ухов, проиграв чемпионат Европы без нервов?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[летние]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T13:39:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не добрали легкоатлеты медалей на этом чемпионате, конечно, не добрали. Но во всем ведь надо искать хорошее? Плохое всегда само в глаза лезет. Сезон этот – довольно расслабленный. В сборной России нет буквально десятка чемпионов и призеров Олимпийских игр- 2012 и московского чемпионата мира прошлого года. Цюрих – самый крупный старт в этом году, поэтому понятно желание сильнейших отдохнуть и ослабить давление самих на себя. Два следующих сезона этого уже не позволят – чемпионат мира и Олимпийские игры. Три золота для Европы – маловато, но, честно говоря, удручающего выступления этот чемпионат не оставил. Три золотых, шесть серебряных и тринадцать бронзовых медалей - четвертое место в медальном зачете. Да, до результата прошлого чемпионата Европы в Хельсинки по золоту не добрались, но превзошли его по общему количеству наград. Да, есть провальные дисциплины – но это, как обычно. А любой чемпионат хорош не только предвкушением ожидаемых побед, но и внезапными, завоеванными красиво, в борьбе и на полной самоотдаче. Барьерист Денис Кудрявцев, десятиборец Илья Шкуренев, марафонец Алексей Реунков, мужская эстафета 4 по 400, женская 4 по 100 – ярчайшие мгновения чемпионата, пусть и не золотые. Мужская эстафете 4х400 метров вновь утвердила: мы хотим и можем! Максим Дылдин, Павел Ивашко, Никита Углов и Владимир Краснов (а есть еще у сборной Павел Тренихин и Лев Мосин) завоевали серебро Европы, превысив по секундам свой бронзовый результат чемпионата мира в Москве. Блестяще прошли все этапы в Цюрихе, на третьем этапе Никита Углов первым передал палочку Володе Краснову, преимущество перед англичанами составляло 0,3 сек. Ах, этот вредный чемпион Цюриха в беге на 400 метров Мартин Руни! Но – красавец! Как и Володя Краснов, сделавший все, чтобы вырвать победу в этой гонке. Руни хотел обойти Краснова еще на втором вираже, но Володя не позволил, и лишь на финишной прямой британец смог вырвать победу. (Великобритания – 2,58,79, Россия – 2,59,38, Польша – 2,59,85, Франция – 2.59.89). Из россиян быстрее всех пробежал свой этап Павел Ивашко – 44,1, а Мартин Руни показал лучшее время в забеге – 43,93. «Сделал, что мог, но сегодня трудно бороться с Руни. Протащил его по виражу, но и это не помогло. Сегодня он сильнее», - скажет Володя Краснов. А Максим Дылдин погордится: «Мы сегодня составили британцам конкуренцию. С нашего лучшего времени скинули четыре секунды - каждый из парней пробежал на секунду быстрее, чем обычно. Да, в Цюрихе все силы были брошены именно на эстафету, все-таки здесь у нас больше шансов выиграть медаль для страны, чем в личном старте». Медаль для страны завоевала в прыжках в высоту и Мария Кучина. Снялась с соревнований Бланка Власич из-за травмы, Маша была претендентом на золото. И, несмотря на то, что получила серебро, не заслужила ни слова упрека. Все высоты, и 1,99, она брала с первой попытки. Но и соперницы были хороши - испанка Рут Бейтиа, хорватка Ана Шимич и полька Юстина Каспржицка! Бейтиа взяла и 2,01 с первой попытки. Больше никто преодолеть эту высоту не смог. Вот это финал - полька с результатом 1, 99 см вообще осталась за чертой призеров. Маша, может быть, и расстроена – но спортсменка еще в самом начале пути. Все еще будет, она поднимается очень грамотно. Эстафету 4 по 100 у женщин никто не связывал с медальными ожиданиями. Скорее – прикидка на будущее, исходя из сегодняшней ситуации. Но квартет в составе Марины Пантелеевой, Натальи Русаковой, Елизаветы Савлинис и Кристины Сивковой – третий! Елизавета Савлинис третьей отправила на последний этап Кристину Сивкову, а та уже не сдалась! Дебютантка, 17 лет! «Рвалась в бой. Когда бежишь – не так страшно. На финишной прямой я видела, что соперницы меня догоняют, последние метры бежала, как можно быстрее. В тот момент мне было очень страшно». (Команда показала лучший результат в сезоне – 43,22. Чемпионками Европы стали девушки из Великобритании – 42,24, серебро у француженок – 42,45). «Перед выходом на дорожку мы все повторили: «Кристина, ты последняя. Чтобы ни случилось – беги». Турнир дался тяжело – у большинства существуют проблемы со здоровьем, так что пришлось выступать на обезболивающих», - рассказала Елизавета Савлинис. А Наталья Русакова добавила: «Хочется верить, что наша женская эстафета 4х100 возвращается на мировую арену. Мы будем прилагать все усилия для этого». ...Вот эти слова – золотые. Подкрепленные и темпераментом, и спортивной мудростью. Нам нравятся, мы такие всегда ждем.]]></text>
</doc>
