<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Куинси Промес перешел из «Твенте» в «Спартак». Не станет ли голландец новым Квинси или Де Зеувым?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T12:36:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сегодня «Спартак» с помощью своего официального сайта объявил о подписании голландского футболиста Куинси Промеса. «Счастлив, что наконец все формальности улажены и теперь я — игрок «Спартака»! Для меня это шаг вперед. Знаю, что ко мне проявляли интерес и другие команды, в том числе московские: «Динамо» и ЦСКА. Но для меня выбор был очевиден. И в «Аяксе, и в «Твенте» я играл в красно-белой футболке, так что я рад, что остаюсь красно-белым — эти цвета мне очень близки!», - приводит слова Промеса официальный сайт «Спартака» . Голландец отличается взрывной скоростью и отличной игрой на правом краю атаки. При этом, Промес отлично чувствует себя и на других участках поля. Куинси зарекомендовал себя как отличный дриблер, который способен создать моменты как себе самому, так и партнерам по команде. С первого взгляда все выглядит очень перспективно, да и нельзя по-другому относиться к таким трансферам — кредит доверия к новичкам практически всегда высокий. Но с именем Куинси Промес вспоминаются два аналогичных перехода в «Спартак»: Овусу-Абейе Квинси и Деми де Зеув... Первый, также как и Промес, является воспитанником «Аякса», и тоже был заигран за молодежную сборную Голландии, однако в последствии принял гражданство Ганы и стал играть за эту страну. С переходом Квинси в «Спартак» возлагались также большие надежды, а переходил он не абы откуда, а из лондонского «Арсенала». Но за 4 года в столице России, Квинси так и не стал своим, и постоянно скитался по арендам. В итоге, голландский ганец провел за «красно-белых» 29 матчей, в которых 4 раза смог поразить ворота соперника. Деми де Зеув перешел в «Спартак» в ранге свежеиспеченного вице-чемпиона мира в составе сборной Голландии. Понятное дело, что от таких громких слов, от голландца ждали не менее громких действий на поле. Кстати, первым не молодежным клубом в карьере де Зеува стал как раз таки «Гоу Эхед Иглс», в котором и раскрылся Куинси Промес... Но, подписав в 2011 году трехлетний контракт со «Спартаком», наловивший преждевременных оваций де Зеув так и не смог оправдать хотя бы часть возлагаемых надежд. За это время он провел в составе москвичей 25 игр и отметился голами всего 2 раза. Последний год контракта он провел в аренде в «Андерлехте», а вернуться в Москву ему было уже не суждено: этим летом его контракт истек. Очень хочется, чтобы Куинси Промес развеял все эти аналогии связанные с голландцами в «Спартаке». И чтобы все его коронные рывки, обводки и проникающие передачи в штрафную не завяли в России, как это обычно бывает, а лишь улучшались. Куинси, не бери пример с де Зеува и Квинси?]]></text>
</doc>
