<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дзюдоист Ренат Саидов: «Хочу победить Ринера. Ждите Рио-Де-Жанейро»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T13:25:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Очень хотелось челябинцу Ренату Саидову, он же Малыш, заявить о себе на этом чемпионате сенсационной победой. До старта в интервью журналистам говорил, что спит и видит – как удается перебороть Ринера. Да и основания есть: на одном из сборов в Барселоне каждый день выходил с ним на татами - никто и ничего сделать не мог. И потом – если не ставить высокую цель, какой смысл вообще тренироваться? В общем, встретились два Малыша. Вернее – Малыш и Медвежонок Тедди. Эффектная картина. Встретились уже в четвертьфинальном поединке. Полторы минуты. Очередной виппон (чистая победа) в карьере Ринера. А дальше – была борьба Рената за бронзу. И бразилец Давид Моур тоже принял иппон – уже от Саидова. Ну, и как обыгрывать звезду дзюдо Тедди Ринера? Как начал побеждать, так и побеждает. В Челябинске – восьмое личное золото чемпионата мира. Гегемон. Но настырный Саидов продолжает оставаться при своем мнении: «Да, Ринер здоровый – 140 кг, и в борьбе с ним нужно использовать любые шансы – пусть самые минимальные. Мне надо обязательно вес наращивать. В Челябинске я получил урок – неправильно начал схватку. Да и физически надо еще подсобраться. Но – вы же видели, Ринер дважды использовал запрещенный захват за край рукава. Судьи вообще-то должны за такое наказывать. Почему не наказали? Авторитет чемпиона давит на всех». Не совсем, конечно, в последних словах Ренат прав. Восстание против авторитета в рядах супертяжей зреет. Нет, великий он, без сомнения. Но весь мир уже подыскивает кандидатуру на вакантное много лет место победителя Тедди Ринера. Да и сам-то Саидов явно не паниковал перед схваткой с Ринером. А в финальной схватке японец Рю Сичиноэ сопротивлялся ринеровской громаде отчаянно. Правда, пошел своим путем. Все поединки чемпионата до финала француз завершал досрочно, а японец ему этого не позволил. От борьбы уклонялся, получил три предупреждения и оказался на грани дисквалификации. Коллеги по его татамистому цеху вообще говорили, что вообще дисквалифицировать надо было, что-то многое ему простили. Но, как бы там ни было, Ринер хотел завершить схватку досрочно, а ничего не вышло. И выиграть пришлось лишь за счет меньшего количества замечаний. Этот Рю, похожий, правда, больше на рязанского парнишку, только темноватенького, потом сказал, что старался изо всех сил. «Мне еще предстоит много работать, но я уже добился определенного прогресса. В этом году я смотрелся в схватке с Ринером гораздо лучше, специально тренировался, чтобы француз не смог меня бросить, и знал: если проиграю, то только по замечаниям. Так и получилось. Буду работать, чтобы выиграть у Ринера, и призываю всех дзюдоистов стремиться к тому же. Его можно победить, и мы должны это сделать!». Ух, и разошелся, держа в руках серебро чемпионата мира. Правда, и Малыш наш слова грамотные подобрал: хочу, говорит, приложить к победе над великим свою руку. И анонсировал: смотрите схватки в Рио. Ну, а герой дня по прозвищу Медвежонок Тедди, впервые ставший чемпионом мира в 18 лет и 5 месяцев от роду аж в 2007-м году (победив тогда в финале нашего Тамерлана Тменова), не скрыл некоторого разочарования. – В прошлом году у меня была травма, но этот чемпионат показал, что я восстановился. В финале хотел победить иппоном – жаль. В следующий раз непременно сделаю это в схватке с этим японцем. Особенный ли я? Да нет. Ты просто должен получать удовольствие от того, что делаешь, без этого ничего не выйдет. Ну, и конечно, надо тренироваться и еще раз тренироваться. ХХХХ В полуфинале весовой категории до 100 кг. олимпийский чемпион Тагир Хайбулаев встречался с лидером мирового сезона чехом Лукашем Крпалеком. Тяжелая схватка. Лишь по замечаниям удалось победить чеху и выйти в финал соревнований. «Тагир –один из лучших дзюдоистов мира, – не скрывал эмоций Ренат Саидов. – Судьи поступили некрасиво: чех не провел ни одной атаки, а наказали Хайбулаева». А затем и в малом финале немец Фрай занес себе в актив победу над действующим олимпийским чемпионом. – Значит, пока я не в лучшей форме, – говорит Хайбулаев. – Кого обвинять? Может быть, дело в том, что после Олимпиады у меня было всего два старта. Да, понимал, что я – последняя надежда в личном турнире на золото, но, что делать? Всем хочется золота. Да и семь медалей у ребят и одна у девушек – согласитесь, более чем достойный результат. ХХХ Об этом же, не зная еще, чем закончится последний день личного турнира, говорил и генеральный менеджер национальной сборной Эцио Гамба. – Вы считаете, мы можем быть чем-то недовольны? Мы показали прекрасный результат. Другое дело – что после Олимпиады в Лондоне, когда мы завоевали три золота, от нас теперь ждут результат, как от дрим-тим. А вспомните, с чего мы начинали? На Олимпиаде в Пекине ведь не было ни одной медали! Медалей в Челябинске у сборной много, видна работа. Есть какие-то отдельные моменты по ходу турнира, на которые мы обращаем внимание – если идти по горячим следам (в этот момент только закончилась схватка Саидова с Ринером, – ред.), тот же Ренат мог добиться большего. Правилами запрещен захват за рукав, но Ринер его сделал. Французу должны были дать предупреждение, даже два, а этого не случилось. Но еще раз говорю: команда показала на домашнем чемпионате очень достойный результат. По итогам личного первенства в командном зачете победу одержала Япония: 4 золотые, 2 серебряные и 3 бронзовые медали. Франция вторая - 2 золотые, 1 серебряная и 4 бронзовые награды. Третье место поделили сборные Бразилии и Кубы: 1 золото, 1 серебро, 2 бронзы. У России – 2 серебра и 6 бронзовых наград.]]></text>
</doc>
