<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Мы должны брать Европу и мир каждый год»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T19:42:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский гандбол ваш покорный слуга возглавил в марте 2013 года, в ходе отчетно-выборной конференции Союза гандболистов России (так тогда именовалась Федерация гандбола). Сейчас, спустя 16 месяцев, думаю, уже имею основания пройтись по болевым точкам ручного мяча и объяснить, что требуется для его возрождения. Начну с того, что благодарен моим предшественникам на посту. Кто-то из них, возможно, работал более качественно, кто-то менее... Но надо признать: сейчас значение гандбола в России упало. Это не моя позиция, а всего нашего коллектива: величайшая гандбольная держава растеряла традиции, которые у нас были. Не успели на последний поезд, как это сделали в волейболе, хоккее. Там ведь тоже случались провалы, но в этих видах спорта удалось обратить внимание бизнеса — это произошло благодаря стараниям глав организаций, попечительских советов. Основная задача на сегодня не меняется: сплотиться в единую команду. И, с моей точки зрения, приход Дмитрия Рогозина в качестве председателя Попечительского совета ФГР — это новый формат объединения общих усилий. Но не надо думать, что гандбол сразу же заживет новой безбедной жизнью, а Дмитрий Олегович немедленно приведет новых партнеров. Мы не должны ходить с протянутой рукой, должны искать сами... И еще важный для меня момент, я бы даже сказал — определяющий: все 16 месяцев во главе ФГР я работал над объединением тех, кто любит гандбол, великих деятелей в нашем спорте. Было бы неверно с ходу принимать чью-то сторону, требовалось найти способ сложить все усилия: я командный игрок. Больше всего времени уходит на общение с людьми: мой телефон как президента федерации по доступности бьет все рекорды — это мое кредо. И часто приходится повторять в разговорах: «Давайте не ругать друг друга, а дополнять!» Проблема в том, что люди обращаются напрямую ко мне, хотя я повторяю чуть ли не ежедневно: «Учитесь работать через комиссии ФГР: есть судейская, есть по клубам. Они должны быть вашими рупорами...» Ведь помимо разговоров на многочисленных заседаниях исполкома придать этим словам и идеям документальный вид никто не хочет. Когда ты переносишь инициативу на бумагу, на тебя ложится ответственность, а так — срабатывает до боли знакомый принцип «моя хата с краю». Стремлюсь к тому, чтобы главы комиссий были знаковыми фигурами: их ведь выбирала конференция. Убежден в том, что, если кто-то оступился, его нужно поддержать, а не топтать ногами. И кстати: что касается выборов — обид я ни на кого затаить не мог. Например, когда приехал в Уфу в компании олимпийских чемпионов, в местной федерации мне сказали: «Владимир Александрович, мы голосовали против вас!» А я ответил: «Ребята, вы же меня и знать не знали, я не обижаюсь!» Но если сейчас на посту я делаю что-то неверно, вы озвучивайте свое мнение, объясняйте — почему так думаете, я же должен напитаться информацией. Что касается болельщиков, то впереди у нас здесь женский клуб «Ростов-Дон». Если бы еще и с новым залом у клуба получилось! Как бы то ни было, генеральный директор Антон Ревенко делает большое дело. Он умеет упаковывать наш продукт и подавать его под хорошим соусом... Вот в Чехове площадка отличная, а сектора пустые. Но не Владимир же Максимов должен заниматься наполняемостью трибун, это обязаны делать грамотные менеджеры — тогда и подтянутся спонсоры, партнеры команд. В пермском «Урал-Грейте», созданном на нашей баскетбольной карте с нуля, абонементы продавались на год вперед, были аншлаги. Было множество турниров вокруг большой команды — стритбол, любительский баскетбол и прочее. И хотя «Урал-Грейта» уже нет, до сих пор вовлеченность в вид спорта в Перми на первом месте. 38 тысяч человек занимаются баскетболом, хотя прежде волейбол доминировал, команда из второго дивизиона сейчас играет, а полный зал! Так же и Ревенко прививает культуру гандбола в Ростове-на-Дону: 6500 человек на Дону занимаются ручным мячом. А вот Москва, увы, утратила доминирующие позиции: есть только женский клуб «Луч», при этом не принимающий участия в споре за награды. Рассчитываю: в связи с тем, что гандбол возвращается на телеэкраны, а также выходят журналы, посвященные нашему виду спорта, он станет более популярным. Кроме того, надеюсь, чемпионат мира среди молодежи, который в 2015 году примет Екатеринбург, а также чемпионат мира 2016 года среди девушек в Подмосковье поспособствуют развитию гандбола в стране. Мы должны брать «Европу» или «мир» каждый год по разным возрастам, любой такой турнир можно красиво «обыграть» на уровне субъектов Федерации... Надеемся, конечно же, на успешное выступление в Рио-де-Жанейро, на Олимпийских играх-2016. Очень хочется, чтобы гандболисты и гандболистки по-настоящему бились за попадание в национальную сборную. Сборная России должна снова звучать гордо. И будет звучать — не сомневаюсь!]]></text>
</doc>
