<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мировой рекорд побит!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Гик]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-06T20:04:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[История знает случаи, когда гроссмейстер выбивал в соревновании множество очков, но таких достижений, да в таких турнирах, где собрались все ведущие шахматисты мира, пожалуй, еще не было. В чемпионате мира ФИДЕ в 2005 году в городе с похожим названием, Сан-Луисе (Аргентина) Веселин Топалов в первом круге набрал 6,5 очков из 7 и во втором круге на одних ничьих легко поднялся на шахматный трон. Но Каруане удалось побить этот рекорд на пол-очка. Почти 85 лет в Сан-Ремо-1930 Александр Алехин взял верх с 14 очками из 15, а молодой Александр Белявский однажды выиграл все 13 партий, но это были рядовые турниры, в которых играли и заурядные шахматисты. Немало очков в свое время набирали в турнирах Виктор Корчной и Гарри Каспаров, но все-таки не семь подряд. А вспомним великие победы Роберта Фишера в претендентских сражениях - с Таймановым и Ларсеном со счетом 6:0, но сделать 7:0 он не мог, поскольку... матчи закончились. Вернемся к турниру в Сент-Луисе. Итак, в первом круге Каруана, выигрывая партию за партией, одержал 6 блестящих побед. – все в ярком комбинационном стиле. Пал жертвой	 и чемпион мира, причем Магнус играл белыми, но тоже не сумел выдержать напор гениального итальянца. Начался второй круг, казалось, Каруана может остановиться, передохнуть. Не тут-то было! Лидер продолжил свое победное шествие и снова сокрушил двоих. Многие уже стали подозревать, а не одержит ли Фабиано все десять побед? И он был близок к этому уникальному рекорду, в 8-м туре имел все шансы еще раз обыграть Карлсена, но не повезло – Магнус выкрутился. Только после этого Каруана немного успокоился и сделал еще одну ничью... Положение перед заключительным туром (который уже ничего не решает): 1. Каруана – 8 из девяти; 2. Карлсен – 5; 3. Топалов - 4,5; 4-5. Аронян, Вашье-Лаграв - 3,5; Накамура - 2,5. Примечательно, что после Кубка Синкфилда рейтинг Каруаны заметно вырастет и вплотную приблизится к рейтингу чемпиона мира. При этом неудачно выступивший в турнире Левон Аронян впервые за много лет отступит в рейтинг-листе на третью позицию, выпадет, возможно ненадолго, из престижной зоны 2800. Карлсен, как мы знаем, никогда не опускается ниже второго места, данный турнир еще одно подтверждение. А уже завтра ему предстоит сообщить в ФИДЕ, будет ли он в ноябре в Сочи отстаивать свою корону в матче с Анандом. В противном случае Кирсан Илюмжинов намерен заменить его Карякиным. И если Магнуса эта угроза не напугает, и он затянет с ответом, а Илюмжинов сдержит свое обещание, то не исключен очередной раскол ФИДЕ. Ведь вполне вероятно, что найдется некий спонсор, который проведет более интересный поединок Карлсен – Каруана. Не знаю, как он будет называться, но в любом случае именно в нем определится сильнейший шахматист на планете...]]></text>
</doc>
