<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Борис Спасский меняет жен]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Гик]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-23T10:31:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Командировка В 1997 году, после большого перерыва, Спасский наконец посетил родину. Сначала он прибыл в Санкт-Петербург (для него это был по-прежнему Ленинград), а затем на три дня заскочил в Москву, причем так получилось, что на вокзале его с женой встречал только автор этих строк (см. фото). Я отвез Спасского и Марину домой, где они не были почти двадцать лет, а по дороге спросил: - Борис Васильевич, как вы себя чувствуете на чужбине, в далеком Париже? - Как в командировке, правда, с хорошими суточными, - улыбнулся шахматный король. К-К-матчи Некоторые видные шахматисты, прежде всего Спасский, считали, что поединки Карпова и Каспарова за корону были договорными. Вот как Спасский обосновывает свое мнение: - Я опираюсь на собственный опыт. Сыграв первый матч с Петросяном из 24 партий, я был живым трупом, очнулся лишь через год. Что же касается К-К-матчей, как я их называю, то в них за несколько лет было сыграно почти полторы сотни партий. Если вы проведете столько встреч на первенство мира, играя в полную силу, то, гарантирую, попадете в сумасшедший дом. И второе соображение. Я комментировал для зрителей последний матч двух «К», и на моих глазах в 19-й партии произошло нечто невероятное. В подавляющей позиции Каспаров, имея в запасе пятнадцать минут против двух у Карпова, вдруг предложил ничью. Я сразу почувствовал что-то неладное, не знал, как объяснить случившееся. Нервы не выдержали, я взорвался и закричал: «Будьте вы прокляты, что вы сделали с шахматами!». Грустная история, я был не рад, что каким-то боком оказался вовлечен в нее. P.S. Но не ошибся ли Спасский в своих подозрениях? Например, если внимательно разбирать его матчи с Петросяном, а особенно с Фишером, то некоторые из партий содержат в себе столько необъяснимого и загадочного, что можно подумать, будто эти поединки были договорными... Со стороны многое представляется в искаженном виде. Выжидательный ход Первый раз Спасский женился в двадцать с небольшим, но брак с Зинаидой оказался непрочным. Примечательно, что его вторая жена Лариса, которая была младше Бориса на пять лет, жила в Ленинграде в том же доме, что и Зина, причем он был с ней знаком еще до первой женитьбы. Видимо, гроссмейстер не сразу сделал правильный выбор, а может быть, таким своеобразным образом переждал, пока Лариса подрастет... Впрочем, этому ленинградскому дому «не повезло»: в дальнейшем Спасский снова развелся и женился на француженке. И наверное, для надежности, чтобы этот брак был более прочным, Борис Васильевич построил себе уютный загородный дом во Франции собственными руками. Доброе дело Леонида Брежнева Со своей третьей женой, Мариной Щербачевой, Спасский познакомился в Москве. В семидесятые годы застой был в самом расцвете, и его, человека независимого, свободолюбивого, буквально замучили партийные идеологи и непреклонные функционеры. Они всячески препятствовали его женитьбе на иностранке, но Марина проявила необычайную энергию в борьбе за свое женское счастье. Работая в торговом представительстве Франции в СССР, она сумела достать приглашение на прием, который Брежнев давал в честь Жоржа Помпиду, посетившего тогда Москву. В Кремле ему задавали разные вопросы, обратилась к нему и Марина: - Господин Помпиду, а как вы относитесь к любви? Президент даже просиял (как мог ответить француз на такой вопрос): - О, нет ничего прекрасней любви! - Почему же тогда нам со Спасским запрещают жениться? - последовало неожиданное продолжение. Тут же президент Франции переадресовал вопрос Брежневу (разумеется, через переводчика), чем весьма озадачил его. Генсеку не оставалось ничего другого, как признать, что это какое-то недоразумение. А на следующий день Бориса вместе с невестой-француженкой вызвали в загс, и брак был мгновенно зарегистрирован. Опасный возраст После перестройки Спасский стал часто бывать в России, причем в самых разных городах, используя для приезда любой повод. Видно, наверстывал упущенное. Судя по всему, в Питере и Москве он чувствовал себя гораздо комфортнее, чем в Париже. Здесь он по-прежнему легендарная личность, суперчемпион, а во Франции его мало кто знает. Но есть тут и любовная подоплека: у экс-чемпиона в столице появилась - теперь это уж не секрет - новая пассия, Валентина Кузнецова, зам.редактора газеты «Шахматная неделя», просуществовавшей несколько лет (а Спасский до ее закрытия был главным редактором). Шахматисты давно знают об этой даме: где бы Спасский не появлялся, она всегда оказывалась рядом. Новый роман Бориса в преклонном возрасте совпал с заметным ухудшением его отношений с Мариной. Поговаривали, что законная супруга, возможно из ревности, даже спрятала паспорт мужа, чтобы он не улизнул от нее. А осенью 2012-го произошла удивительная, почти голливудская история. Друзья помогли Спасскому осуществить (без документов!) побег, он исчез из Парижа и вскоре был обнаружен в Москве, в доме у Валентины. Как это случилось? Похоже, этого не знает ни его жена, ни их сын, ни сестра. Но есть предположение, что десятый король навсегда вернулся в Россию, и не исключено, что после урегулирования отношений с женой-француженкой изменит свой семейный статус. Да, Леонид Ильич был бы не рад такому повороту событий: хеппи-энд не получился...]]></text>
</doc>
