<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Марьяна Наумова: «Шварценеггер сказал мне: трудись, и все получится!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T16:48:03+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[– Марьяна, расскажи о своих ближайших планах. На каких соревнованиях ты собираешься выступить и какой результат планируешь показать? – Сейчас моя подготовка идет в основном на турнир «Мистер Олимпия», который пройдет в США в середине сентября. Мечта — пожать в экипировке 150 килограммов, а на данный момент мой лучший результат — 140. Но буду работать, тренироваться. Надеюсь, покажу хороший результат! – Как проходит твоя подготовка? Тренируешься в России? – Да, в городе Химки. Сейчас у меня сменились тренера, и в связи с этим пробуем новые программы, новые упражнения. – Вопрос конкретно о «Мистер Олимпии». Сложно ли показывать высокий результат в условиях акклиматизации? – В виду моего возраста у меня как-то легче получается пройти эту самую акклиматизацию. Быстро привыкаю, поэтому на мой результат это особо не влияет. Правда, когда туда прилетаю, сразу падает мой собственный вес. Приходится кушать побольше. – Мотивирует ли тебя на турнире наличие большого количества известных в этом спорте людей? – Да, мне очень нравится, когда собирается много зрителей! Когда я выхожу перед ними, мне уже страшно не пожать, поэтому это меня очень сильно мотивирует. Плюс, конечно, их поддержка способствует моим результатам. – Удалось ли пообщаться с человеком, с кем первым делом ассоциируется «Мистер Олимпия» - Арнольдом Шварценеггером? – Да, мне это удалось сделать на всех соревнованиях, где я выступала и он сам присутствовал! Было это пару раз. Он меня поздравлял, давал различные советы. Я же у него спросила, что нужно делать, что бы стать таким же, как он? На что он ответил, что надо много трудиться, и тогда все получится. – Именно он является твоим главным кумиром? – Безусловно! С самого детства, когда я еще не знала, что он великий спортсмен, я смотрела его фильмы и мне они очень нравились. И только когда я уже начала заниматься спортом, а именно жимом лежа, я понял, кто этот человек и он стал моим кумиром. – Оставаться в жиме лежа — твоя приоритетная задача, или же ты подумываешь о том, чтобы перейти в пауэрлифтинг? ( силовое троеборье — прим.ред. ) – Я считаю, что жим лежа больше подходит девушкам. Пауэрлифтингом я занимаюсь, но в качестве фитнеса — с небольшими весами. Но именно соревноваться в троеборье, женский пауэрлифтинг, мне, честно говоря, не очень нравится. – В таком контексте, может тогда скажешь что-нибудь женской половине населения? – Женщинам, девушкам, не стоит бояться спортзала. Наоборот, он им только поможет. – А твой секрет успеха в чем? За счет чего удается достигать таких результатов — стать абсолютной рекордсменкой мира? – Думаю, мое главное оружие — характер. Я очень серьезно отношусь к тренировкам. Меня друзья зовут гулять, постоянно говорят — от одной пропущенной тренировки ничего же не будет. Но я не могу их пропускать, потому что это режим. Из этого и выходит мой результат. – Сколько раз в неделю ты тренируешься? – Три раза, по полтора часа. – А как проходит твое внетренировочное время? – Люблю отдыхать в кругу семьи. Мы смотрим фильмы, гуляем, ездим куда-то. Конечно, и с друзьями люблю погулять. Ну, и веду высокую социальную активность — стараюсь всегда отвечать тем, кто пишет мне в социальных сетях, интересуется моей жизнью. – Раз уж мы отошли от спорта, то расскажи о своих школьных успехах. Спорт учебе не мешает? – О-о-х, да, скоро опять начнется школа... На самом деле, еще хочется отдохнуть! Но в школе, в принципе, все нормально. Учиться успеваю, и, более того, считаю, что для меня это самое главное, для моего будущего. Иногда, конечно, приходится уроки пропускать, но проблем с этим не возникает. Просто договариваюсь с учителями, что если какие-то контрольные или самостоятельные работы — я обязательно их пересдам. – В школе понимают насколько ты значимая фигура в мире пауэрлифтинга и жима лежа в частности? – На самом деле, я не очень люблю афишировать свои успехи в школе. Конечно, учителя видят какие-то репортажи обо мне, и потом задают вопросы на эти темы, но я стараюсь уходить от этого. Не люблю, когда в школе говорят об этом. – Ну и напоследок попробуем разбить миллионы сердец. Есть ли у тебя молодой человек? – (улыбается) Да нет у меня никого. Мне сейчас 15 лет, и считаю, что мне это сейчас не особо нужно. Семью не создашь, и это будет только отнимать время. А мне это пока не надо.]]></text>
</doc>
