<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Торпедо» в роли Бразилии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T19:31:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый гол за сине-бело-голубых провел Игорь Смольников, по дублю сделали ньюсмейкер минувшей недели Александр Кержаков, а также Саломон Рондон и один из главных неудачников чемпионата мира за сборную Бразилии Халк. Не очень корректное сравнение, но похожую картину мы наблюдали в Белу-Оризонти месяц назад, когда Германия разгромила беспомощных хозяев на Кубке мира... Первый чемпионат России, который стартовал в марте 1992 года, начался с разгрома «Спартаком» самарских «Крыльев Советов» — 5:0. Вообще, в 90-е годы столь яркие счета не вызывали удивления: после ухода элитных команд, прежде всего из Украины, а также и других республик, лигу пришлось подпитывать вчерашними клубами второго эшелона. Но класс постепенно нивелировался, во многом благодаря поддержке регионов, а затем и крупных инвесторов: питерский «Зенит», казанский «Рубин» и даже махачкалинский «Анжи» — яркие тому примеры. А вот героев 90-х, владикавказской «Алании» или волгоградского «Ротора», в элите уже нет. Именитое «Торпедо», обожаемое многими москвичами, вернулось в Премьеру после многолетних испытаний, побывав в глубокой яме под названием «вторая лига». Выжить в низших дивизионах проще. И предельно ясно, что по финансовым показателям черно-белые к борьбе на высшем уровне не очень готовы. Парадоксальный, но яркий пример: у команды не нашлось средств, чтобы проводить домашние встречи на стадионе... «Торпедо» имени Эдуарда Стрельцова: принимать соперников она будет в подмосковном «Раменском», где когда-то играл (царство небесное) «Сатурн». Тренерский вопрос оставим на потом... Итак, 2 матча, 0 очков, 2 мяча в активе, 12 в пассиве. Соперники «торпедонам» достались на старте, прямо скажем, неласковые, и все же такой результат сильно огорчает. Впрочем, был в новейшей истории случай, когда парни с Восточной улицы проигрывали и крупнее. А что касается «Зенита», то в субботу он просто скопировал собственный рекорд результативности в XXI веке! Рекордные разгромы в чемпионатах России по футболу (1992–2014) Чемпионат России-2000. «Локомотив» (Москва) — «Уралан» (Элиста) — 9:0 Чемпионат России-1994. «Локомотив» (Москва) — «Торпедо» (Москва) — 8:0 Чемпионат России-2008. «Зенит» (Санкт-Петербург) — «Луч-Энергия» (Владивосток) — 8:1 Чемпионат России-2014/15. «Зенит» (Санкт-Петербург) — «Торпедо» (Москва) — 8:1 (3:0) Смольников, 26 (1:0). Рондон, 33 (2:0). Халк, 36 (3:0). Рондон, 47 (4:0). Халк, 54 (5:0). Шатов, 62 (6:0). Кержаков, 72 (7:0). Кержаков, 78 (8:0). Айдов, 86 (8:1). Российская футбольная премьер-лига. 2-й тур «Амкар» (Пермь) — «Уфа» — 0:1. «Кубань» (Краснодар) — «Ростов» (Ростов-на-Дону) — 2:2. «Мордовия» (Саранск) — ЦСКА (Москва) — 0:1. «Терек» (Грозный) — «Рубин» (Казань) — 1:1. «Динамо» (Москва) — «Спартак» (Москва) — 1:2.]]></text>
</doc>
