<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сколково стало столицей гольфа]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T19:36:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Если в автоспорте практически все автодромы проектирует Херманн Тильке, то в гольфе есть свой архитектор — Джек Никлаус, творение которого в Дмитровском районе этим летом оценили лучшие игроки мира. Гольф-клуб Сколково — тоже его творение, к которому добавился еще и роскошный клубный дом в исполнении японского архитектора Шигеру Бана. Любопытно, что в Первенстве, которое организовала Ассоциация гольфа России в партнерстве с гольф-профи, играют не только мальчишки и девчонки из нашей страны: допущены представители стран СНГ и дальнего зарубежья. Участники разделены на три возрастные группы — старшую (юниоры и юниорки 1996–1997 годов рождения), среднюю (юноши и девушки 1998–1999 г.р.) и младшую (мальчики и девочки 2000–2004 г.р.). Игра идет на счет ударов без учета гандикапа. Игроки из старшей и средней возрастной группы проходят 3 раунда по 18 лунок, а половина из них проходит кат, то есть не подвергается «отсеву». Гольфисты помладше выступают в два раунда без промежуточного отсева. В случае равных результатов практикуется суровое, но справедливое правило «внезапной смерти». Пусть понятие не пугает: оно было заимствовано из футбола. А вот результаты иностранных участников учитываются отдельно от россиян. Молодежь играет в суровых условиях: по ходу игры запрещено прибегать к услугам кедди, общаться с родителями и родственниками вообще. И пусть никто не обижается: это не клубный турнир, а серьезный шаг навстречу олимпийской сборной России.]]></text>
</doc>
