<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Спартак» - «Црвена Звезда» - 1:1: онлайн-трансляция первого матча красно-белых на «Открытие-Арена» в 19:00]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Карен Степанян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T12:40:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Но главное не результат (а он ничейный). Мы же помним, для чего этот матч организовывался? "Открытие-Арена" теперь полностью функционирует. И теперь впереди у спартаковцев много приключений на своем домашнем стадионе. Ближайшее, кстати, будет совсем скоро - в 7 туре чемпионата России против столичного "Торпедо". Матч завершен. Финальный свисток застал "Спартак" в атаке, когда красно-белые явно намудрили с розыгрышем комбинации, которая должна была стать голевой. Много лишних пасов в атаке у молодежи спартаковской. 90+3' И вот это просто сумасшедший момент под конец встречи! Кудряшов сыграл очень умно, по-спартаковски. Получил он мяч в центре штрафной, как и в прошлом моменте, но вместо того, чтобы пробить, отдал мяч левее, где уже был готов стрелять по воротам Синодзука. В результате, русский японец пробил и мимо защитника и мимо вратаря, но попал, к большому сожалению, в штангу... 90+1' 4 минуты добавлены к матчу. Только что Дмитрий Кудряшов пробил немного выше ворот из пределов штрафной. 90' Опять опасно у ворот Митрюшкина. Деспотович опять бил головой из пределов штрафной - повезло, мимо мяч пролетел. 89' А вот и замена вратаря у "Црвены Звезды". Вышел Марко Тркулья вместо Дамира Кахримана. 88' Синодзука! Вот сейчас был красивый момент с участием спартаковцев. Кудряшов отдал пас на Иппэя. Последний подработал снаряд, подошел у левому углу штрафной и пробил, целясь в дальний верхний угол - немного выше пролетела сфера. 86' "Спартак" пропустил второй гол! Но к счастью, офсайд был в этом моменте у Деспотовича. 84' У спартаковцев, тем временем, вышли на поле Аяз Гуляев, Игорь Леонтьев и Дмитрий Кудряшов. Последнего уже можно назвать ветераном. Играл он за "Спартак" еще в начале 2000-х. 83' Гол. 1:1 - 16-летний Лука Йович отправил в ворота Митрюшкина ответный мяч. Йович получил мяч в на правом углу штрафной, вошел с ним в нее, обошел двух игроков хозяев и пробил из района 11-метровой отметки. Митрюшкин, даже, задел мяч рукой, но сфера все равно влетела в ворота. Мда, матч-то, хоть и товарищеский, но выигрывать сегодня "Спартаку" было бы надо. Праздник, как-никак. 81' А это уже Йованович! Еще один дальний удар после розыгрыша углового. На этот раз ногу подставил кто-то из игроков "Спартака", и мяч прошел в сантиметрах от штанги. Все опаснее становится у ворот Митрюшкина - все ближе гости к голу? 80' Митрюшкин вступил в игру! Катай получил мяч возле штрафной "Спартака" и мощно пробил. В итоге молодой голкипер хозяев отбил сферу в сторону - опасно было. 76' Русский японец вышел на поле. Иппэй Синодзука вместо Александра Зуева. 74' А вот эта атака была довольно неприятной для "Спартака". Удар Катая, практически, от боковой линии, с левого фланга, и мяч попал в сетку ворот Митрюшкина с внешней стороны. 68' "Црвена Звезда" не сдается. Контратаки накатываются на владения "Спартака", но защита пока справляется. В общем, против "Црвены Звезды" сейчас, практически, играет "Спартак-2", за редкими исключениями. Посмотрим. 63' Опять замены от Якина посыпались, как из рога изобилия. Ушли Яковлев, Давыдов, Хурадо, Макеев и вратарь Песьяков. Вышла молодая поросль в лице Антона Митрюшкина, Александра Пуцко, Константина Савичева, Владислава Пантелеева и Вячеслава Кротова. 60' И снова Давыдов! На этот раз, до удара дошло дело . Прокинул он мяч между ног защитника и с линии штрафной пробил мимо правого угла ворот Кахримана. Уже что-то. По крайней мере, красивые действия Дениса становятся эффективными. 58' Давыдов вновь попытался обыграть всех и вся. Вновь получилось с горем пополам. Хочется юному Денису блеснуть перед своими болельщиками. Но войдя в штрафную, Давыдов не смог переиграть сразу двух защитников гостей. 54' Милош Босанчич только вышел на поле, а уже схлопотал "горчичник". Против Зуева - тоже, кстати, свеженького - не по правилам сыграл серб. 48' А вот и первый опаснейший момент у ворот Кахримана во втором тайме. Прорвался в штрафную гостей Яковлев и отдал пас в центр площадки под удар Мастерному. Вроде бы, мастерски пробил молодой футболист хозяев, но Кахриман справился с этим ударом. 46' Вот и стартовал второй тайм. У нас много замен. У гостей Деспотович вместо Ракича, Босанчич вместо Гаврича и Йович вместо Печника. А у "Спартака" играет Александр Зуев, заменивший Дмитрия Каюмова. - Товарищеский матч иногда не похож на товарищеский. Причем очень боевито настроены не только хозяева, но и гости. Главное, чтобы ноги целыми остались у спартаковцев. - Все. Вот и завершен первый полноценный тайм на это стадионе. 1:0 - впереди "Спартак". 45' А это уже Хурадо! Немного взвинтили темп команды. Вот только слишком на себя тянет одеяло Хосе. Прошел он в штрафную гостей. За спину ему забегал партнер, но испанец пробил выше ворот, вместо того, чтобы отдать пас. 44' И снова опасный момент у ворот "Спартака"! На этот раз хозяевам просто повезло. Ристич бил с линии штрафной после красивой комбинации, но мяч прошел немного мимо ворот. 43' Оборона явно чудит сегодня у красно-белых. Брызгалов сейчас едва не привез гол в ворота Песьякова. Выбивал он мяч в поле, но попал он в набегавшего игрока "Црвены", к счастью Песьяков успел к мячу первым. 38' А Давыдов сейчас вновь был очень активен. Едва не обыграл он всю оборону "Црвены Звезды" в одиночку. В стиле Месси он обвел двоих, но на третьем игроком обороны, все-таки, споткнулся. 37' На трибунах много почетных гостей. Причем, показывают, в основном, армейцев: Евгений Гинер, Василий Березуцкий, Сергей Семак, и другие. 35' Очередной провал в обороне "Спартака"! Хорошо, что лихо транжирят свои моменты сербы. Лазович прорвался в штрафную хозяев с правого фланга, и прострелил в центр площадки, откуда нападающий так и не смог нормально попасть по мячу - снаряд прошел мимо ворот, в итоге. 32' Яковлев! Как-то не щадят в товарищеской встрече гости спартаковских игроков. Сейчас, вот, Ристич въехал в ноги Яковлеву. К счастью, все нормально с Павлом, но дело пахнет жареным. 30' А вот сейчас счет должен был становиться 2:0. Давыдов блестяще разобрался с защитником Йовановичем, дошел в штрафной до Кахримана, но переиграть голкипера сербов не смог. Дамир успел забрать мяч. 29' Еще одна атака сербских футболистов. Ракич забежал в штрафную с правого фланга и пробил оттуда выше ворот. Немного неудачно пока играют в обороне спартаковцы. 28' Горан Гогич очень грубо сыграл против Хурадо. Желтая сербу за такие проделки. 22' А вот теперь Якин решил поберечь лидеров и сборников. Дзюба, Комбаров, Паршивлюк и Глушаков ушли. Вышли игроки второго состава "Спартака": Денис Давыдов, Владислав Мастерной, Денис Кутин и Николай Фадеев. 21' Дзюба пока бессилен. Даже в силовой борьбе проигрывает он, казалось бы, не особо физически сильным защитникам. Сейчас, например, мог он получить мяч и выйти один на ворота. Но вовремя настиг его Лазич и Артем не смог выиграть у того борьбу. 19' Каюмова пытались вывести на ворота гостей сейчас спартаковцы, но не хватило силенок Дмитрию для того, чтобы завоевать мяч в борьбе с защитником. 16' А это было боевое крещение Сергея Песьякова! Получил полузащитник гостей мяч в середине поля, дошел с ним до линии штрафной и пальнул в нижний правый угол ворот Сергея. Однако справился запасной голкипер спартаковцев с этим выстрелом. В ответной атаке Яковлев навешивал с правого фланга на левый, где защитники не дали пробить в касание Хурадо. 14' А вот это неприятно. Артем Ребров получил травму и теперь заменен на Сергея Песьякова. Похоже, сильно мячом в лицо вратарю попал сербский футболист. Будем надеться, что Якин заменил Реброва исключительно в целях профилактики. 9' А вот сейчас мог "Спартак" пропустить. Настоящее решето из обороны "Красно-белых" сделали гости. Это Лазович - однофамилец экс-игрока "Зенита" - выходил один на один, но не смог переиграть Реброва, На добивании пытались сыграть партнеры Дарко, но забить ответный мяч не смогли. 8' ГОООООЛЛЛ!!! Забит первый мяч на новом стадионе - Дмитрий Комбаров - 1:0!!! Хитрец Дима. Нарушение правил у штрафной "Црвены Звезды" на Дзюбе. Пока гости готовились отбиваться после розыгрыша штрафного, Дмитрий Комбаров, увидев, что вратарь сербов вышел далеко из ворот, попросту закатил с точки наказания мяч в ворота. Опешившие гости сначала даже не поняли, что гол засчитан. Судья Алексаей Николаев показал, что гол правильный. 6' А вот и острый момент у ворот экс-вратаря "Таврии". Паршивлюк врывался в штрафную гостей с любимого правого фланга и прострелил (а может, и пробил с острого угла). Кахриман не успел выбить мяч рукой из штрафной в падении, но сфера прошла вдоль ворот и ушла за лицевую. 4' Хоть матч и товарищеский, игроки "Спартака" явно хотят показать, что именно они заслуживают победы в первой игре на "Открытие-Арена". Сербы пока, в основном, обороняются. Уже нанесен первый удар - но из положения вне игры. Яковлев бил. Кахриман справился. 2' И вот уже подача сейчас последовала в штрафную гостей, любезно согласившихся сегодня протестировать вместе с хозяевами эту арену. Правда, до опасного момента не дошло. 1' И вот - первый матч на стадионе начался - смотрим! - А теперь и гимн России на стадионе звучит. Поют его и сборники Ребров, Комбаров и Дзюба. Вполне возможно, что кому-то из них предстоит петь его и через 3 дня - перед игрой сборной с Лихтенштейном. - Появляются команды на зеленое поле "Открытия-Арены". Валерий Кипелов исполняет гимн клуба. - Как видно, полностью заполнен новый стадион! - Ну а мы пока посмотрим на составы играющих сегодня команд. Спартак: Артем Ребров, Сергей Паршивлюк, Сергей Брызгалов, Евгений Макеев, Дмитрий Комбаров, Денис Глушаков, Артем Самсонов, Павел Яковлев, Дмитрий Каюмов, Хосе Хурадо, Артем Дзюба. Црвена Звезда: Дамир Кахриман, Дарко Лазич, Вукашин Йованович, Предраг Джорджевич, Никола Антич, Горан Гогич, Михайло Ристич, Дарко Лазович, Ненад Гаврич, Нейц Печник, Джордже Ракич. - Пока мы все готовимся к первому матчу "Спартака" на новом красавце-стадионе, служба безопасности арены подтвердила факт попытки устроить поджог фанатами ЦСКА. Дело в том, что фанаты «армейцев» хотели поджечь перформанс, который болельщики «Спартака» приготовили к игре с «Црвеной Звездой». Будем надеяться, что неудачная попытка так и останется единственной. Больше покушений на это чрезвычайно важное для нашего спорта, мероприятие не случится. - Добрый день, уважаемые любители футбола. Вот и настал тот самый момент, когда болельщики самой народной команды России могу сказать суверенностью: у нас есть свой стадион, и мы сейчас посмотрим на нем матч нашего любимого "Спартака"! Соперника, по сути, и соперником назвать нельзя. Отношения как клубов, так и болельщиков «Спартака» и сербской «Црвены Звезды» известны на все футбольные просторы. Подтверждение тому — вчерашний социальный эксперимент спецкора «МК». И, тем не менее: уже сегодня «Спартак» выйдет на поле в ранге полноправных хозяев и уж точно постарается не расстроить своих болельщиков, которые под завязку заполнят новенькую арену. Весь день на территории «Открытие-Арена» будут проходить праздничные мероприятия, ну, а гвоздем программы, конечно, станет сама встреча «Спартака» и «Црвены Звезды». «МК» ни в коем случае не пропустит это историческое событие и начнет онлайн-трансляцию в 19:00.]]></text>
</doc>
