<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Футболисты "Кубани" переиграли "Амкар" в матче чемпионата России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[россия]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T23:34:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Футболисты "Кубани" победили пермский "Амкар" в матче четвертого тура чемпионата России. Встреча в Краснодаре завершилась со счетом 1:0. Футболисты "Кубани" сумели добыть победу лишь в компенсированное время - решающий мяч забил Георге Букур. Стоит отметить, что "Амкар" заканчивал встречу в меньшинстве после удаления на 65-й минуте Фегора Огуде. История противостояния "Кубани" и "Амкара" насчитывала до отчетного матча 18 встреч. Впервые команды встретились на поле 8 мая 2001 года в рамках первенства России в первом дивизионе, а с 13 марта 2004 года команды играли друг с другом исключительно в рамках премьер-лиги. Всего в первом дивизионе "Кубань" сыграла с "Амкаром" шесть раз. Общая статистика встреч на стороне "Амкара" - 8 побед, 4 ничьих и 7 поражений. Два последних сезона получились диаметрально противоположными - чемпионате России сезона-2012/13 "Кубань" дважды взяла верх над пермяками /3:0 и 4:0/, а те сумели отомстить в сезоне-2013/14, также одержав две победы над желто-зелеными (3:0 и 3:1). "Амкар" не знает побед в чемпионате России с 10 марта 2014 года, когда в Перми со счетом 5:1 была повержена нижегородская "Волга". С тех пор безвыигрышная серия пермяков насчитывает уже 14 матчей /6 ничьих, 8 поражений/. "Кубань" по-прежнему не знает поражений в новом сезоне премьер-лиги (2 победы, 2 ничьих). Для главного тренера "Кубани" Виктора Гончаренко встреча с "Амкаром" стала двадцать второй у руля краснодарской команды в рамках чемпионата России. Столько же встреч в российском первенстве провел нынешний главный тренер "Амкара" Славолюб Муслин в 2006 году, будучи наставником московского "Локомотива". Потом Муслин руководил в 2007-2008 годах "Химками", а с 2011 по лето 2013 года - "Краснодаром". Всего на его счету 128 матчей в российской премьер-лиге. Данный матч стал для Славолюба Муслина шестым в тренерской карьере против "Кубани". До этого сербский специалист провел против желто-зеленых пять матчей будучи тренером "Краснодара", одержав две победы и потерпев три поражения. В следующем туре "Кубань" сыграет на своем поле 24 августа против московского "Локомотива", а "Амкар" днем ранее встретится на выезде с петербургским "Зенитом".]]></text>
</doc>
