<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Карпин побеждает с "Мальоркой". Причём тут Абрамович?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T14:16:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[И даже уже выиграл с новыми подопечными первый трофей – Кубок города Пальма, одолев испанский же «Хетафе». Так что – литавры? Да ещё под горький плач: «Ах, какого молодого специалиста потеряли – испанцы-то вон сразу его заграбастали, а ещё говорили – не тренер он, никому не нужен...» Не спешите. Давайте-ка спокойно, как у нас водится, во всём разбираться. Но во-первых – искренне хотел бы пожелать Валерию Карпину удачи в «Мальорке»: уважаю таких амбициозных людей, да и представляет он в каком-то смысле отныне не только себя – всю Россию. Но! Тут начинаются «во-вторых», «в-третьих» и так далее... Во-вторых – Карпин вовсе не первопроходец в качестве российского футбольного тренера в Европе: с разной степенью успеха видели мы и Анатолия Бышовца – в Португалии, и Валерия Непомнящего – в Турции, и Станислава Черчесова наконец – в австрийском «Тироле». Скажете: Австрия, Португалия и Турция – не чета Испании? Ну так и Карпин, ежели кто не в курсе, принял не команду элитного дивизиона, а клуб «сегунды», как зовут там, на Пиренеях, вторую по уровню лигу, из которой он к тому же каким-то чудом в прошлом сезоне не вылетел. И в третьих: никто бы Карпина, уверен, ни в какую испанскую лигу (даже седьмую) не позвал, если бы за новыми владельцами «Мальорки» не маячили хорошо его знающие российские инвесторы. Поговаривают даже, что приобрёл клуб через десятые руки сам Роман Абрамович – хозяин лондонского «Челси», а некогда – главный спонсор российского футбола. Только официально об этом объявлять по некоторым причинам не спешат.]]></text>
</doc>
