<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«МК» разгромил «Манчестер Юнайтед» со счетом 4:0]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T12:44:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Для начала, о том самом резервном составе, о котором все так усиленно говорят. Де Хеа занял место в воротах, Эванс стал главным столпом обороны, Янузай, Кагава и Андерсон составили трио полузащитников, а на острие был Чичарито. Может, я что-то и не понимаю, но в совсем недавнем прошлом это были чемпионы Англии. И то, что у «МЮ» достаточно мощная скамейка, чтобы эти игроки на ней находились, никак не повод говорить о резервном составе. Резервный он только на бумаге, из-за количества минут, которые футболисты проводят на поле. На деле же — это уже давно не «дубль», а вполне себе маститые футболисты, заигранные за свои сборные и способные приносить результат. И уж точно они не слабее состава «Милтон Кинс Донз» - клуба третьего дивизиона. Так вот ошибки в этом матче допускали как раз эти самые игроки, а не тот «молодняк», который вышел на поле в дополнение к ним. На 25-й минуте Эванс в своей штрафной сыграл уж слишком на «расслабоне», отдавая передачу партнеру по команде, и в результате Ривз этот пас перехватил, отдал мяч на Уилла Грига, и тот спокойно поразил пустые ворота: что защитники, что Де Хеа в тот момент ринулись накрывать Ривза. «МЮ» же свои моменты создавал. Старался, иногда даже комбинировал, но сводил все к одному: к дальним ударам. Каждый раз подкрученному мячу не хватало каких-то сантиметров, чтобы юркнут	ь в угол ворот соперника. Зато этих сантиметров всегда хватало «Милтон Кинс Донз». Или, как их теперь прозвали: «Манчестер Киллерз Донз» - убийцы Манчестера. 63-я минута стала анти-минутой еще одного игрока, хоть и молодого, но уже известного и хорошо себя зарекомендовавшего. Янузай в центре поля грубо ошибся с передачей, в результат контратака «МК» развилась по левому флангу, и связка Ривз — Григ снова стала плодотворной. Первый опять навесил, второй опять оказался неприкрыт в штрафной. 2:0 — не завидую тем, кто только что включил телевизор и увидел такой счет на табло. Хотя, «Манчестер Юнайтед» уже приучил с опаской относиться к любому матчу этой команды... И Луи ван Гал тут пока не помощник. Обыграть в межсезонье «Реал», «Ливерпуль», «Милан»? Легко. За три первых официальных матча не одержать ни одной победы, а в последнем, так вообще — проиграть разгромно? Да, пока что это - «Манчестер Юнайтед». Ад для «красных дьяволов» продолжился через 7 минут после первого гола. И тут уже должное надо отдать именно футболистам «МК». После ряда передач и красиво разыгранной комбинации, на ударную позицию вышел Беник Афобе, и оказался точен. Де Хеа мяч из дальнего угла вытащить не смог. Только из сетки. В это время вратарь «Милтон Кинс» подхватил настрой своих партнеров по команде и вскоре перевел мяч на угловой после мощнейшего удара игрока «манкунианцев». «МЮ» продолжал играть так, как будто ничего катастрофичного и не происходило. Ну да, подумаешь — минус один трофей, за который ты будешь бороться в этом сезоне... ... Четвертый гол в ворота голкипера «МЮ» был забит для истинных эстетов. Гол после ошибки мы видели, гол на контратаке с навеса мы видели, после красивой комбинации — тоже. Что осталось? Да, индивидуальное мастерство отдельно взятого игрока. Все тот же Беник Афобе, оставив в дураках трех (!) защитников «Манчестер Юнайтед», сам соорудил себе момент и оказался лицом к лицу перед Де Хеа. И испанский вратарь капитулировал четвертый раз за этот матч. Двумя дублями «Милтон Кинс Донз» выбивает «МЮ» из розыгрыша Кубка английской Лиги. Заодно, он может и выбивает из мозгов игроков «манкунианцев» лишнюю беспечность. Право же, сколько можно устанавливать антирекорды? И даже «железный» Луи ван Гал пока не спасает ситуацию. Пока?]]></text>
</doc>
