<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мария Шарапова оступилась в 4-ом круге US Open и выбыла из турнира]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Виктор Червяков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[теннис]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T19:09:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Каролин начала очень агрессивно и быстро повела 3:0, но Мария не дала уйти сопернице далеко: потерянные 3 гейма она быстро вернула. Однако, при равной игреконцовка сета все же осталась за польской спортсменкой. В 11-м гейме при счете 4-5 Шарапова отдала свою подачу и уже не имела возможности исправить ситуацию в этом сете: 4:6. Во второй партии россиянка заиграла увереннее, у нее стали получаться хорошие и эффектные комбинации, благодаря чему Шарапова быстро повела 4:0. Возняцки при таком натиске соперницы лишь дважды смогла взять свою подачу, и, как итог: 6:2 в пользу Марии и 1:1 в матче. Перед решающим сетом обе теннисистки воспользовались правом десятиминутного тайм-аута. Однако, привести себя в порядок Шарапова за отведенное время не успела и опаздала на 2 минуты, за что и получила предупреждение от судьи. Последовавший спор между Марией и арбитром ни к чему хорошему не привел, а наоборот, скорее выбил Шарапову из игрового ритма. В третьем сете обе девушки показали блестящую игру, но все же Возняцки выглядела посвежее и дважды взяла подачу соперницы. Шарапова на это ничем вразумительным ответить не смогла. 6:4, 2:6, 6:2 - Каролин Возняцки выходит в четвертьфинал US Open. «Матч получился очень долгим. В конце первой партии допустила несколько глупых ошибок, чем Каролин отлично воспользовались. Во втором сете мне удалось переломить ход игры, начать действовать более агрессивно. К моему разочарованию, в решающей партии я снова позволила Возняцки взять игру под свой контроль. Во время длинных розыгрышей моя соперница чествовала себя более комфортно, я же стала допускать слишком много невынужденных ошибок», - цитирует Шарапову официальный сайт турнира.]]></text>
</doc>
