<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мансур Исаев: Японцы не любят наш коктейль]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T13:28:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Когда я в молодости видел, как олимпийский чемпион проигрывает, я всегда нервничал. И очень переживал: как же он проигрывает, если он – олимпийский чемпион? Как это возможно - человек с таким титулом выходит в расслабленном состоянии, абсолютно не настроенный на борьбу, и бездарно проигрывает? Да еще и слабому к тому же сопернику – вовсе не его уровня? Думаю, не один я на это остро реагировал. Поэтому и сам не хочу выходить на ковер, зная, что не готов. Ведь кто-то и на меня посмотрит и подумает: как же так? Он же олимпийский чемпион! - Но домашний чемпионат по дзюдо – а для вас он вдвойне домашний, поскольку живете в Челябинске, - особый случай. Может, все-таки стоило форсировать подготовку? - Форсировал бы я ее или нет, все равно не смог бы выступить. Потому что травма не позволила. -Ваша травма столь серьезна? -У каждого профессионального спортсмена случаются травмы. У меня был разрыв крестообразной и боковой связки, обычное дело для дзюдоиста. Эта травма требует внимания. Когда пройдет полное восстановление, когда пойму, что колено окрепло, тогда выйду и буду выступать. Но я уже тренируюсь, прохожу реабилитацию с командой – не дома. Просто программа другая и нагрузки другие. Ну, что поделаешь - Всевышнему было угодно, чтобы мои травмы пришли после Олимпийских игр. Поэтому я пропустил и чемпионат Европы, и теперь - домашний чемпионат мира. Можете представить, как я его ждал, мечтал на нем выступить. Но так случилось - сегодня буду болеть за наших ребят с трибун. И переживать буду больше, чем когда сам на татами выхожу. Я вспоминал сегодня Олимпийские игры, когда за Арсена Галстяна болел. В нашем первом финале он бился. Это было очень волнительно и круто. - Мансур, а ведь до Олимпийских игр осталось уже времени-то немного. Да и отбор олимпийский идет... - Все будет нормально. Самое главное - спокойно залечиться, набрать оптимальную форму, выйти и спокойно побеждать. Не надо никуда бежать и торопиться. Все придет, все будет. Пока рано выходить – и мне, и Галстяну. У Арсена тоже травма, и еще он перешел в другой вес. Поэтому привыкает, притирается к нему. Как только наберем форму, так - сразу! Не представляете, как мы этого ждем. Ведь нет такого – завоевали медали Игр, и - все, ничего не надо, не хотим бороться. Мы ждем, горим внутри. - Челябинск собирает полные трибуны... - Ничего удивительного: город знает и любит дзюдо. А на этом чемпионате будут выступать самые достойные из россиян - все медали чемпионатов Европы и мира завоевывали, олимпийский чемпион Тагир Хайбулаев выйдет. Зрителям, что особенно важно – детям, будет, на кого посмотреть. Чемпионат мира собрал лучших. Все будут биться за медали. У нас есть капитан, после Игр им стал Тагир Хайбулаев. В сборной нет лидера в значении слова «лучший». Каждый друг за друга, брат за брата. Тагир – старший брат, но не знаменосец во главе отряда. Кстати, вы обратили внимание: уже в первый день было много иппонов. Чемпионаты мира отличаются особым накалом и именно зрелищными бросками, красивыми и амплитудными. Соперники разные, разного уровня, разной культуры. Чемпионат мира демонстрирует и разные стили. Мы – многонациональная страна и каждый человек из своего региона привносит стиль. Этим и сильна наша команда. В Европе – тактический и силовой, восток – в атакующей, бросковой манере, чтобы заканчивать поединки чистыми победами. - А вы, что предпочитаете? - Не могу сказать, что у меня есть особая техника. Но, я не упускаю момент: строю поединок так - выхожу, и если чувствую, что могу совершить бросок, делаю его. Если нет – то пытаюсь тактически переиграть. - В последнее время часто приходится слышать – «это проходящий турнир, главное – Олимпиада». Причем слова относятся к самым крупным стартам, включая чемпионаты Европы и мира. Как это понимать? Позволительно нигде не выигрывать? - Нет, это слишком буквальная трактовка. Если Эцио Гамба говорит: проходящий турнир, это совершенно не значит, что мы будем относиться к делу халатно. Спортсмены на любом турнире выходят и бьются. А Олимпийские игры - главная цель, итог всех турниров. Но, как только выходишь после Игр, если ты настраиваешься на следующий цикл, забудь обо всем. Да, тяжело – переезды, поздравления, хочется насладиться праздником. Ведь трудно даже объяснить иногда, из какого труда все вырастает, причем труда с самого детства. Настолько это было... Не хочется высокопарные слова произносить, но столько проигрывал, какие сложности были. И – такой всплеск эмоций после победы! Конечно, хочется насладиться. Но, если ты профессионал, настраивайся, работай, забудь обо всем. Сошел с пьедестала – начинай сначала. Всегда вспоминаю одного американца, который на следующее утро после награждения вышел на пробежку: началась подготовка к следующим Играм. - Уже начался олимпийский набор рейтинговых баллов, с какого момента вам надо начать выступать, чтобы к Олимпийским играм подойти с хорошим результатом? - Олимпийский рейтинг выстраивается уже с весеннего чемпионата Европы в Монпелье. Но времени пока достаточно - спокойно можно набрать оптимальное количество баллов. Конечно, хорошо заранее набрать достаточные баллы, чтобы проходить хорошую жеребьевку, не сразу на сильнейших попадать, а спокойно и плавно к ним подходить. Кстати, японцы после Олимпийских игр стали с большой опаской относиться к русским дзюдоистам. Многие из нас приходят из вольной борьбы и самбо – получается такой коктейль стилей, к которому они не готовы. Я всегда пробовал себя в вольной борьбе и других видах, но, не уходя. Просто хотел всесторонне развиваться. Да и вообще - с 6 лет начал заниматься карате, потом в дзюдо пришел, и разными видами всегда увлекался, хотелось, чтобы очень хорошо у меня получалось везде.]]></text>
</doc>
