<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Микки Рурку нравятся русские тату и пельмени, а санкции ему по барабану]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T22:47:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Странно, но по дороге к Малой спортивной арене Лужников я не встречал толпы людей. Один парень проходил мимо и спросил: "А не подскажешь, где здесь Дворец спорта?" Я говорю - на открытую тренировку направляешься? На что последовало отрицательное покачивание головой. Ну, думаю, ладно, наверняка в зале невиданный ажиотаж. У входа собрались телеоператоры и фотографы. Но когда я поднялся на нужный этаж, то узрел лишь человек 15 собравшихся. Открытая тренировка намечалась на 18:00, а на часах было уже 17:50... Тут в окно я увидел, что идет Микки. И вдруг у входа возникают четыре дамы, в традиционных русских нарядах и с подобием каравая. Рурк такой порыв оценил, и вместе с "зажигалочками" стал пытаться подпевать патриотичной русской песне. А уже через 5 минут Микки Рурк, по пояс раздетый, триумфально вошел в зал для бокса. Тут-то я и заметил, как, простите за каламбур, незаметно стало много людей. Случилось это, когда ваш покорный слуга делал шаг назад, чтобы сфотографировать звезду, и споткнулся о чью-то телекамеру и оператора. Кстати, пользуясь случаем, хочу извиниться. Так вот. 61-летний Микки Рурк был в прекрасной форме. Казалось, это какой-то другой Микки, совсем не тот, которого буквально год-два назад мы видели в голливудских фильмах. Он заново стал походить на себя прежнего - красавчика. Да и лишних килограммов практически не осталось. А зайдя на ринг, Рурк продемонстрировал и свои еще не забытые боксерские навыки: с первого же хлесткого удара специальный инструмент в руках его спарринг-партнера выпал у того из рук. Проведя в таком темпе три раунда, а в перерывах успевая подмигивать собравшимся, измотанный Микки Рурк присел на диван, который стоял в ринге. И тут-то и был выход журналистов... - Микки, уже не секрет, что вы собираетесь вернуться на ринг. В России ищете себе соперника? - Да, но мне абсолютно не важно, кто станет моим соперником. Этим занимаются мои агенты. И я даже не исключаю, что в конечном итоге я проиграю - просто в силу возраста. - С кем из российских боксеров вы знакомы? - С Русланом Проводниковым, с Денисом Лебедевым - мы тренируемся в одном зале. А Денис мой очень хороший друг. - А кто вообще ваш любимый боксер? - Мухаммед Али и Шугар Рей Леонард. - Вы находитесь просто в отличной форме. Сколько раз в неделю тренируетесь? - Боксирую я почти каждый день. Качаюсь три раза в неделю, а сразу после - кардио-тренировки. - За питанием тоже внимательно следите? - Конечно! Ем пять раз в день, а после трех - практически ни грамма углеводов. - Для чего сейчас так усердно тренируетесь? - Чтобы быть в форме для фильма. Планирую к декабрю выйти на пик своей формы. Фильм будет про регби. И, кстати, это будет последний спортивный фильм, где я играю. И последний фильм, где мне выбьют зубы... (смеется) - А что для вас более волнительно - новая роль или возвращение в ринг? - Честно - ринг мне ближе, чем кино. - Вы уже не первый раз в Москве... - Да, я люблю Москву. А особенно - пельмени! Сейчас только о них и мечтаю! - А отговорить от поездки в Россию вас не пытались? Все-таки санкции... - Для меня нет никаких проблем в связи с этими санкциями. Я думаю, что это все временно и уже в ближайшем будущем все пройдет. - Расскажите, что значат ваши татуировки? - Мои татуировки - это личное. А вот твоя - мне очень нравится! Тут Микки Рурк отодвинул лямку моей майки, под которой скрывалась татуировка на моем плече - "from dream to victory", что в переводе означает "от мечты к победе"... Переполненный эмоциями, я поблагодарил Микки за такой комплимент. А про себя подумал, что если у меня и была мечта пообщаться с Микки Рурком, то сегодня - я победил!]]></text>
</doc>
