<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роман Скворцов: "Сборная России по баскетболу не ошиблась с Понкрашовым в роли капитана"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[баскетбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T14:23:31+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[– Результат игры, безусловно, закономерен. Сборная России просто обязана играть на Евробаскете. Тем более теперь, когда участие принимают 24 сборные... Уж в десятку-то мы входим. А так, в целом, в матче с Италией мы добились того, чего должны были. – Что изменилось по сравнению с первой игрой против итальянцев, когда наши баскетболисты проиграли? – Команда стала лучше понимать друг друга. Ребята сплотились и поняли, что дальше отступать уже некуда. Сами загнали себя в угол, и сами вышли из этой ситуации. Показали себя настоящими профессионалами. – Кто стал лидером этой обновленной сборной? – Еще при прошлом тренере сборной России, Дэвиде Блатте, было сложно выделить кого-то одного, лидера. Да, был Кириленко, который был лучшим, но бремя лидерства несли и другие ребята. И эта черта — осталась в нашей сборной. Она сильна именно как команда. Здорово в этих встречах себя и Тимофей Мозгов проявил, и Антон Понкрашов. Вообще, команда угадала с капитаном. На Понкрашова оказывается сильное давление баскетбольной общественностью, но вчерашняя игра показала, на что он способен. – Удивил ли Евгений Пашутин как тренер, показал ли что-то новое? – Евгений пока слишком мало матчей провел у руля сборной, чтобы говорить об этом. Но теперь у него будет для этого возможность — благо, на Евробаскет мы вышли, и там будет много матчей, чтобы продемонстрировать нам что-то новое и чем-то удивить. А так, нередко говорили, что у Пашутина — очень узкая ротация была в руководимых им клубах, что предпочитал он играть пятью-шестью игроками. Так вот в сборной он продемонстрировал обратное. И ротация была широкой, и производя каждую замену, он знал, что хочет именно от нее получить, и получал. Вот это, пожалуй, и можно назвать чем-то новым. – Есть ли необходимость в игроках, которые не приехали в расположение сборной, или и этим составом можно играть на хорошем уровне? – Я вообще считаю, что это разделение — неправильное. Даже все наши баскетболисты сами заявили, что они — одна команда. Конечно, со всеми баскетболистами в строю наша сборная будет только сильнее, это глупо отрицать. Но у команды есть характер и за счет этого благоприятного микроклимата, я считаю, сборная России на Евробаскете-2015 и сможет пройти достаточно далеко.]]></text>
</doc>
