<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сыграет ли «Зенит» в Лиге чемпионов?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T01:20:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Питерцы считались у букмекеров явными фаворитами – и не только потому что победили в первом матче в Льеже (1:0), но и потому что по составу превосходят бельгийский клуб значительно: если зенитовцы покупают Халка за 60 миллионов евро, а Витцеля, когда-то, к слову, игравшего в “Стандарде” – за 40, то их оппоненты напротив – каждый год лидеров распродают. Тем не менее – понервничать болельщикам “Зенита”, которые домашний стадион “Петровский” не заполнили (часть фанатов таким образом воюет с руководством сине-бело-голубых), всё же пришлось. Да, Рондон после ошибки японского голкипера льежцев Кавасимы открыл счёт ещё в 1-м тайме, но перед самым перерывом россияне остались в меньшинстве: за вторую жёлтую карточку, сфолив в центре поля (неужто просто забыл о первом “горчичнике”, как предположил его партнёр Анатолий Тимощук?), был удалён Виктор Файзулин. Но, к счастью, после перерыва питерцы забили ещё дважды – оба раза отличился дорогущий бразилец Халк: с пенальти и с игры. С таким же счётом – 3:0 – победили дома своих оппонентов из братиславского “Слована” и футболисты белорусского БАТЭ. Но на этом параллели с Петербургом и заканчиваются: не только из-за того, что в первой игре эти команды сыграли вничью – 1:1, но и потому что по бюджету клуб Борисовского завода, производящего оборудование для тракторов, с российскими “газовиками” даже близко не сравнить. И тем не менее белорусы почти без легионеров уверенно разобрались со словаками (у тех практически не было шансов) и в очередной раз вышли в групповой турнир Лиги чемпионов. И им, как и футболистам словенского “Марибора”, одолевшим шотландский “Селтик”, хочется поаплодировать – от души. В отличие от игроков “Зенита”, которые просто сделали то, что делать были обязаны...]]></text>
</doc>
