<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Футболисты "Ростова" проиграли "Трабзонспору" в первом матче раунда плей-офф Лиги Европы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T01:06:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Футболисты "Ростова" уступили на выезде турецкому "Трабзонспору" в матче раунда плей-офф квалификации Лиги Европы. Встреча прошла на стадионе "Хюсейин Авни Акер" в Трабзоне и завершилась со счетом 2:0 в пользу турецкого клуба. "Ростову" пришлось противостоять весьма именитому сопернику в непростых условиях. Все последние дни перед матчем на Черноморском побережье Турции шли сильные дожди, которые весьма плачевно сказались на и так не самом лучшем качестве газона. За день до игры главный тренер "Ростова" Миодраг Божович на предматчевой пресс-конференции назвал поле стадиона в Трабзоне "огородом". Черногорскому специалисту вторил и генеральный директор клуба Александр Шикунов, в разговоре с корреспондентом ИТАР-ТАСС назвавший поле очень тяжелым и вязким. Впрочем, по словам Шикунова, состояние газона на арене "Хюсейин Авни Акер" стало единственным неприятным сюрпризом для ростовчан, со всем остальным в Трабзоне у команды не возникло никаких проблем. "Трабзонспор" же испытал при подготовке к еврокубковой дуэли с "Ростовом" весьма серьезные сложности, и, думается, вне зависимости от результата для руководства турецкого клуба донская команда будет ассоциироваться с большими раздорами и потерями внутри коллектива. Дело в том, что накануне матча главный тренер "Трабзонспора" Вахид Халилходжич, печально известный российским любителям футбола по работе со сборной Алжира, которая не пустила национальную команду России в 1/8 финала чемпионата мира-2014 в Бразилии, провел теоретическое занятие с просмотром записей игр "Ростова". Однако один из звездных игроков команды - француз Флоран Малуда - не изъявил желания смотреть матчи "Ростова" вместе с партнерами, и собрался домой. Это вывело главного тренера из себя, между Халилходжичем и Малудой завязалась словесная перепалка, которая переросла в полноценную драку. В итоге строптивый француз был отчислен из команды и выставлен на трансфер. Так что "Ростову" он уже не мог навредить. В любом случае хозяева выглядели явными фаворитами в данном противостоянии, и с первых же минут принялись осаждать ворота ростовчан, подгоняемые неистовой поддержкой домашними трибунами. Однако подопечные Божовича достойно сражались с грозным соперником, действуя практически на равных с турками. Но все же более высокий класс и опыт футболистов "Трабзонспора" взял свое - 2:0. На 37-й минуте отличился Карл Меджани, а на 73-й минуте свой момент реализовал знаменитый парагвайский форвард Оскар Кардосо. Для "Ростова" матч с "Трабзонспором" стал дебютным в еврокубках после преобразования европейских соревнований в два турнира. Ранее, будучи еще "Ростсельмашем", ростовчане дважды выступали в Кубке Интертото - в 1999 и 2000 годах. В первом случае донская команда дошла до финального, четвертого раунда, победив по очереди македонскую "Цементарницу" (1:1 на выезде и 2:1 дома) и хорватский "Вартекс" (2:1 на выезде и 0:1 дома). Но в предпоследнем, четвертом раунде ростовчане были дважды биты туринским "Ювентусом" (0:4 и 1:5). А в 2000 году "Ростсельмаш" проиграл в третьем раунде французскому "Осеру" (0:2 и 1:3). "Трабзонспор", в свою очередь, до "Ростова" уже встречался с российскими командами. В сезоне-2011/12 турки играли в одной группе Лиги чемпионов с московским ЦСКА, и тогда сильнее были армейцы. На выезде ЦСКА сыграл вничью 0:0, а дома победил со счетом 3:0. Ответный матч в противостоянии "Ростова" с "Трабзонспором" пройдет в Ростове-на-Дону 28 августа.]]></text>
</doc>
