<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как научить школьников считать: самые крупные разгромы в истории футбола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T16:27:11+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стоит сразу отметить: разгромы бывают двух видов. Договорные и реальные. Что самое интересное: о первых говорить намного веселее, так как некоторые случаи заставляют действительно в голос посмеяться из-за своей абсурдности. Но начать, наверное, стоит все же с серьезных вещей. Этим летом, начиная с чемпионата мира в Бразилии, показывается необычайно высокая результативность. И, конечно, не сомневайтесь — матч Бразилия — Германия на просторах этого текста вы еще встретите. Голевую феерию мундиаля с лихвой подхватила и Российская футбольная премьер-лига, которая из всех европейских чемпионатов стартовала самая первая. В матче второго тура между «Зенитом» и «Торпедо» был зафиксирован счет еще более неприличный, нежели во встрече пентакампеонов и нынешних чемпионов мира — 8:1. Именно этот результат и натолкнул на воспоминания о самых крупных разгромах в истории футбола. Самый крупный разгром на групповом этапе Лиги чемпионов «Ливерпуль» — «Бешикташ» — 8:0 Случилось это в еще недалеком 2007 году, через два года после триумфа «мерсисайдцев» в главном клубном турнире «Старого Света». Кстати, в том сезоне они вновь дошли до финала, но повторить успех им было не суждено. А вот войти в историю как команда, которая учинила самый крупный разгром на групповом этапе ЛЧ, «Ливерпулю» удалось. Турецкий «Бешикташ» попал под демонический шквал атак команды, на тот момент Рафаэля Бенитеса, и вообще ничего не мог противопоставить англичанам. Больше всех зафеерил тогда Йосси Бенаюн, который отметился хет-триком. После матча чуть было не разгорелся скандал, так как УЕФА заметила подозрительные ставки в букмекерских конторах на эту встречу. Конечно, такой результат в таком турнире не мог пройти мимо футбольных верхов, но продолжения эти подозрения не получили. Поэтому результат считается законным и официальным: «Ливерпуль» со счетом 8:0 установил рекорд разгрома в ЛЧ. Самый крупный разгром в официальных матчах сборных Австралия — Американское (Восточное) Самоа — 31:0 Есть во дворах такая баскетбольная игра: «33» называется. Суть заключается в том, чтобы первыми точными бросками достичь отметки этой цифры. Нередко, правда (а автор этих строк судит по личному опыту), терпения на последние три очка не хватает, так как бросать мяч надо издалека, а за попадание дается всего лишь один балл. Так вот, с матчем Австралия — Американское Самоа именно такие ассоциации. Случилось это уже в ХIХ веке, а именно в 2001 году. Это был матч отборочного цикла к чемпионату мира 2002 года. В зоне Океании равных австралийцам вообще не было никогда — своих соперников они уничтожали хладнокровно и с особой любовью к крупным результатам. Например, тот отборочный цикл они завершили с разницей мячей... 66:0. И практически половина (а половиной была бы как раз цифра 33) была забита в матче с совсем не мастеровитыми самоанцами. А Арчи Томсон стал автором 13 забитых мячей, что тоже можно считать рекордом. Правда, со временем австралийцев озарила мысль, что в играх с заведомо слабыми соперниками прогресса не достичь, — и они перешли в зону Азии и проходят отбор на чемпионаты мира там. Но рекорд установить они успели... Самый крупный разгром в плей-офф чемпионатов мира Бразилия — Германия — 1:7 Называйте этот как угодно. Самый крупный разгром в истории плей-офф мундиалей, самое унизительное поражение в истории футбола, «грохот в джунглях», немецкий кинематограф — как угодно. Факт остается фактом: Бразилия на домашнем первенстве мира на глазах у своей публики безвольно проиграла будущим чемпионам мира. Воспоминания, эмоции и переживания от того матча еще свежи, поэтому и говорить о нем много не стоит. Германию, закиданную овациями, можно просто в очередной раз поздравить — рекорды, особенно в купе с титулами чемпионов мира, устанавливать всегда приятно. А счет 7:1 и голевая феерия бундестим будут еще долго жить в нашей памяти. Будет что детям и внукам рассказать! Самый крупный счет в истории футбола «Адема» — «Л`Эмирн» — 149:0 Сей факт надо было оставить скорее напоследок, чтобы было интересно дочитать до конца, но все же предпочту использовать это как связующее звено: от серьезного к смешному. Дело в том, что заслуги выигравшей команды здесь нет никакой, кроме того что они вышли на поле. Остальное за них сделали соперники. Причем этот матч не являлся договорным: у «Л`Эмирна» была установка — забить как можно больше мячей в собственные ворота. Причиной тому являлся предыдущий матч команды, из-за которого она лишилась шансов на титул чемпионов Мадагаскара, и соответственно, матч с «Адемой» не решал для них уже ничего. А тогда судья поставил спорный пенальти в ворота «Л`Эмирна» на последних минутах, чем, как посчитал тогдашний тренер команды Зака Бе, арбитр «убил» встречу. И тогда от расстроенного рулевого последовало указание на последний матч: в знак протеста забить как можно больше автоголов. Футболисты «Л`Эмирна» с радостью стали выполнять тренерскую установку, благо для этого особого мастерства было не нужно, и за время матча успели «отгрузить» в свои ворота 149 голов. Эх, чуть-чуть до юбилея не хватило! И почему судья минутку не добавил... Но шутки шутками, а этот матч — официально занесен в Книгу рекордов Гиннесса как самый результативный. Самый крупный договорной матч в истории футбола «Илинден» — «Младость» — 134:1, «Дебарца» — «Градинар» — 88:0 На этом моменте печатать становилось все сложнее, так как клавиатуру приходилось распознавать сквозь слезы от смеха. Такого, как в 1979 году в Югославии, мир футбола еще не знал. Две команды, «Дебарца» и «Илинден» боролись за выход в высший дивизион. Решалось все в последнем туре: по всем показателям команды были равны — и первый определялся бы разницей забитых и пропущенных мячей, которая лучше была у «Илиндена». И тут-то начался круговорот «договорняков» в природе. Тренер «Дебарцы» предложил соперникам «Илиндена», «Младости», сорвать матч. Уйти с поля, устроить драку — в общем, сделать что угодно, что привело бы к техническому поражению. Напоминаю, что в случае «технаря» засчитывается поражение со счетом 3:0. Таким образом, к забитым голам «Илиндена» приписывалось бы три мяча, а «Дебреца» в своем матче забивала бы условные семь. Веселуха продолжилась, когда в стане «Илиндена» узнали замысел своих конкурентов. В результате «Младость» получила предложение, от которого невозможно отказаться, — прямо как учил дон Вито Корлеоне. По новому «договору» игроки этой команды должны были пропустить столько, сколько надо. Дальше — больше. И «Дебарца», и «Илинден» заслали на матчи друг друга специальных людей, которые сообщали бы о происходящем на поле... После первого тайма «Илинден» выигрывал 11:0, а «Дебарца» — 14:0. На что судья матча «Илинден» — «Младость» ответил весьма козырно. А именно — задержал выход команд из раздевалок на полчаса. Таким образом, игроки «Илиндена» могли бы знать, как закончился параллельный поединок, чтобы забить нужное количество мячей. «Дебарца» спокойно и уверенно заканчивала матч со счетом 57:0, как вдруг шпион доложил — «Илинден» ведет со счетом 134:1... И тут на авансцену вышел судья уже этого матча, который ввиду остановок в игре решил добавить к основному времени матча... все те же полчаса. За это время «Дебарца» наколотила еще 31 мяч (в протоколе, кстати, так и указано — на 90-й минуте забито 31 раз) и выиграла с итоговым счетом 88:0. И каково же было разочарование команды, когда все эти «кошки-мышки» оказались совершенно зря — соперник-то выиграл крупнее!.. И каково же было разочарование «Илиндена», когда все эти «кошки-мышки» оказались совершенно зря — и их, и «Дебарцу» расформировали, игроков и судей дисквалифицировали — и в итоге ни одна команда не получила повышения в ранге на дивизион: федерация футбола Югославии этот случай мимо себя не пропустила и отреагировала очень четко. Зато теперь есть что вспомнить и над чем посмеяться. Относиться к этому надо сугубо с этой точки зрения.]]></text>
</doc>
