<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чемпионат Европы по легкой атлетике. Тренер Чегин – в Цюрихе, медали есть!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[летние]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T14:25:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сборная России по легкой атлетике в Цюрихе выступает в обновленном составе по разным причинам. У кого-то из лидеров – младенческий этап: Елена Исинбаева, Мария Абакумова, Юлия Зарипова, Антонина Кривошапка, Татьяна Чернова, Анна Авдеева, Юлия Гущина, Ксения Усталова (Аксенова)... Кто-то – восстанавливается, например, Анна Чичерова, Татьяна Лысенко. Но приехали в Цюрих олимпийский чемпион в прыжках в высоту Иван Ухов, чемпион мира в прыжках в длину Александр Меньков и зимняя чемпионка мира в прыжках в высоту Мария Кучина, чемпион Европы и обладатель бронзы чемпионата мира-2013 года в беге на 110 м с барьерами Сергей Шубенков. Россия привезла лидеров европейского сезона - Мария Кучина, прыгун тройным Люкман Адамс, бегунья на 800 м Екатерина Поистогова, прыгунья в длину Анна Кляшторная (6,93 м), а также ходок Михаил Рыжов. Не выступит в Швейцарии еще один лидер сезона Анися Кирдяпкина. Это стало известно буквально в день открытия чемпионата, и это медальная потеря. Спортсменка получила тяжелое отравление, ее пришлось госпитализировать - долго держалась высокая температура и несколько дней она провела под капельницей. (В больницу попал и серебряный призер чемпионата России в беге на 10 000 метров Анатолий Рыбаков, у него был обнаружен гепатит «В».) Первые медали Россия завоевала в Цюрихе, как и положено, в ходьбе: серебро и бронза у мужчин (20 км.). В этом виде – нашей гордости и исправной по «медаленоскости» спортивной дисциплине – продолжаются не очень приятные события. Дисквалификация олимпийской чемпионки Елены Лашмановой прозвучала грозно. Тем более что она стала далеко не первой в мордовской школе ходьбы и, конкретно, – у прославленного тренера Чегина. Виктор Чегин, как сообщали ранее все источники, в Цюрих не собирался – в состав сборной он включен не был, поскольку ВФЛА и Российское антидопинговое агентство ведут расследование. Но – приехал. Говорят, как не аккредитованное «лицо». А указания спортсменам можно давать и из толпы зрителей. Президент Всероссийской федерации легкой атлетики Валентин Балахничев не скрывал опасений, что из-за допинг-случаев в российской спортивной ходьбе судьи на чемпионате Европы могут отнестись к нашим ходокам предвзято. «Разбирательство по делу Лашмановой инициировали комиссия по спортивной ходьбе европейской ассоциации и комитет по спортивной ходьбе Международной ассоциации легкоатлетических федераций. К сожалению, я подозреваю, что возможны некоторые субъективные оценки к нашим ходокам со стороны судей на этом чемпионате Европы. Но не думаю, что этот субъективизм способен что-то изменить». И, действительно, Александр Иванов и Денис Стрелков все же завоевали серебряную и бронзовую медали. А министр спорта России Виталий Мутко намерен как раз всерьез изменить ситуацию с допингом в России. Во всяком случае, он заявил об этом на вчерашнем заседании в Министерстве спорта. «Спортсмен, дисквалифицированный за допинг, будет лишен финансирования государства. Под эти санкции не попадут Юлия Ефимова (плавание), Елена Лашманова, которых мы продолжим поддерживать». Ситуацию, в которую попала Елена Лашманова, министр охарактеризовал в разговоре с журналистами следующим образом: «Мордовская школа имеет 1000 воспитанников, и каждый случай там нужно рассматривать индивидуально. Ситуация с Еленой Лашмановой – просто безалаберность, она абсолютно здоровая спортсменка. У нее прекрасные биологические показатели. Что произошло? Я даже не хочу описывать это одним дурным словом - сдала допинг и ушла. Но если бы отдали именно то, что она сдала, было бы все нормально. Центр ходьбы будет сохранен, просто он будет под большим контролем». Еще министр поделился настойчиво возникшим сегодня ощущением 90‐х годов: «Понятно, что все во многом зависит от спортсмена, от личного тренера, а личный тренер, как правило, родственник – папа, мама, старший брат. Это люди, которым спортсмен доверяет, но ведь XXI век на дворе! А у нас получается, спортсмен – самый незащищенный человек в мире». И предал огласке информацию о шести дисквалифицированных российских тренерах за применение спортсменами запрещенных препаратов. Имена не назвал, но виды спорта, видимо, разные. «Наказаны люди, которые допустили ошибки. Говорить об именах сейчас рано. Проблема в том, что всегда страдает спортсмен. Наша задача – развернуть эту ситуацию и сделать так, чтобы отвечали действительно виновные люди». *** Чемпионат Европы решает свои проблемы. И это – главный старт нынешнего сезона. И мы ждем яркой встречи, например, Ивана Ухова (лучший результат в сезоне 2,40 м) и Богдана Бондаренко (2,42 м) или Бланки Власич и Марии Кучиной (у обеих по 2,0 м). Власич вернулась после длительного восстановления и постепенно обретает боевую форму, а вот Бондаренко, действующий чемпион мира, все лето угрожавший мировому рекорду, по словам тренера, испытывает проблемы со здоровьем. В первый день были разыграны два комплекта наград – в толкании ядра у мужчин и в беге на 10 000 м у женщин. Россия – без медалей. Но практически все спортсмены прошли квалификацию в дисциплинах. Хорошо смотрелись бегуны на 400 метров с барьерами и в гладком беге, восстановился после травмы прыгун Люкман Адамс, не возникло проблем у Дарьи Клишиной, Алексея Федорова, Анны Кляшторной, три прыгуньи с шестом отработали на сто процентов - Анжелика Сидорова, Ангелина Жук и Алена Лутковская необходимые 4,45 отработали. Появление новых имен – всегда ожидание звезды. На нынешнем чемпионате в составе национальной сборной дебютируют спортсменки, которые заставили уже о себе говорить, несмотря на юниорский возраст. На недавнем первенстве мира в Юджине (США) прыгунья с шестом Алена Лутковская победила с результатом 4,50 м. Женский шест – зона особого внимания россиян, поэтому тут же было отмечено, что результат Алены на 3 см выше юниорского рекорда России, который установила Елена Исинбаева. А самая молодая участница чемпионата Европы 17-летняя Кристина Сивкова побила в США державшийся 46 лет - тут впору сказать «ой!» - национальный рекорд Людмилы Маслаковой ( Жарковой) на стометровке среди девушек. Алена Лутковская уже показала характер в Цюрихе – преодолела взрослую квалификацию и даже, говорят, заявила о намерениях побить рекорды Исинбаевой - естественно, не в Цюрихе, а в будущем. Кто знает, мировая рекордсменка когда-то так же лихо заявила на чемпионате Европы, что станет первой спортсменкой, которая перелетит через 5 метров.]]></text>
</doc>
