<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шварценеггера от «Олимпии» в Москве удержит только политика]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T14:32:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[– Евгений, первый вопрос общий и в тоже время конкретный: какие цели у «Мистер Олимпия» в Москве? – Мы хотим сделать большое фитнес-мероприятие. Именно фитнес, а не только по бодибилдингу. Мероприятие, которое будет включать в себя много видов спорта: «Мистер Олимпия» впервые будет проходить в России, и многие этого ждали. В профессиональной «Олимпии», например, 46 дисциплин! У нас пока их поменьше, но все объясняется интересом: в России его глобального нет. А вот людей, которых можно и нужно заинтересовать — много. Если думать обширнее, то мы хотим сделать самое крупное мероприятие в мире фитнеса. И года через три провести его либо в «Олимпийском», либо в Лужниках. – Чем выделяется «Мистер Олимпия» в Москве, чем примечательна? – Во-первых, победитель бодибилдинга получит право выступить в Лас-Вегасе, на профессиональной «Олимпии». Это будет впервые в истории. Раньше, чтобы попасть на главное соревнование сезона, нужно было пройти серию отборочных турниров и набрать квалификационные баллы. Мы же даем возможность попасть туда напрямую. Плюс спортсмены познакомятся и с профессиональными судьями — оценивать лучших в Москве будут судьи профессиональной «Олимпии». Также, выступления бодибилдеров и фитнес-бикини будут совмещены, то есть спортсмены и спортсменки будут чередоваться. – Какие дисциплины будут представлены на этот, дебютный, раз? – Помимо самого бодибилдинга, будут соревнования по фитнес-бикини, а также по пляжному бодибилдингу, так называемому Men`s Physique, который сейчас стремительно развивается и набирает обороты. Еще в ближайшее время я встречаюсь с Паралимпийским комитетом. Уже сейчас я могу заявить, что у нас будут паралимпийские соревнования. Мы очень сильно хотим привлечь внимание к этим людям и спортсменам. – Это действительно сильно. А расскажите, что такое — Men`s Physique? – Это дисциплина также проходит в рамках выставки Power Pro Show. Men`s Physique — достаточно новая дисциплина в России. С подачи Владимира Ивановича Дубинина ( президента Российской федерации бодибилдинга, - прим.ред. ) скоро эта номинация будет называться «пляжный бодибилдинг». Победители Men`s Physique — это те люди, которых мы видим на обложках журналов и на которых мечтают быть похожими многие из нас. И хочу заметить: почти все наши фитнес-клубы согласились провести внутренний конкурс по пляжному бодибилдингу. В итоге, выигравшие смогут принять участие в конкурсе Men`s Physique, который пройдет в рамках Power Pro Show! То есть, обычные парни, которые просто несколько лет назад взялись за себя, смогут опробовать свои силы на наших соревнованиях. Победитель получает путевку в Лас-Вегас, на профессиональную «Олимпию», которую предоставляет легендарная, в мире силовых тренажеров, марка Hammer Strength. В путевку входит перелет, проживание, а также посещение турнира «Мистер Олимпия», что очень важно. Победитель сможет окунуться в профессиональную атмосферу Men`s Physique. – Что увидят зрители и сколько их планируется? Все-таки бодибилдинг — не самый популярный вид спорта в нашей стране, а многие даже не считают его за спорт вообще... Возможно ли что-то донести до людей через «Мистер Олимпия»? – Мы рассчитываем, что за три дня (соревнования пройдут с 28 по 30 ноября) нас посетят около 30 тысяч человек. Мы хотим донести до посетителей, что фитнесом, именно фитнесом — заниматься надо. Никто не говорит, что надо становиться такими большими, как профессиональные бодибилдеры. Мы просто хотим приобщить людей к здоровому образу жизни, к правильному питанию, распорядку дня, как нужно ходить в тренажерный зал, что полезно делать, а что нет, и так далее. И «Мистер Олимпия» может очень сильно помочь каждому: у посетителей будет уникальная возможность пообщаться с лучшими спортсменами современности. О том, с чего начать, как прийти в форму. Они смогут получить пошаговую инструкцию от ведущих людей в фитнес-отрасли. – А какие именно спортсмены будут присутствовать в Москве? – Филл Хит, Кай Грин, Дэнис Вульф — это все люди, которые сейчас входят в тройку лучших в профессиональной «Олимпии». – И как можно будет с ними пообщаться? – Кроме самих соревнований, у нас будет выставка. На ней будет представлено и спортивное питание, и оборудование для фитнеса и все, что с фитнесом связано. Кстати, развеять миф о вреде спортивного питания — тоже одна из наших задач. На выставке будут различные стенды, на которых и будут стоять все приглашенные спортсмены, а пришедшие зрители будут иметь совершенно свободный доступ ко всем. Плюс ко всему, будут устраиваться специальные семинары, где каждый сможет получить консультацию, например, от Филла Хита. – Думаю, что именно выставка многих и заинтересует. Расскажите поподробнее, что люди могут найти на ней, какие преимущества? – Во-первых — цены. На весь ассортимент выставки будут скидки. И даже абонементы в фитнес-залы можно будет купить по более низкой цене! Кроме того, на стендах будут представлены различные новинки спортивного питания, которые можно будет просто продегустировать, и если понравится, тут же купить. Будет множество площадок, например, с армрестлингом. И любой зритель сможет принять участие в этом, посоревноваться с другом, например. Ну и, конечно же, будут конкурсы. В общем, пришедшие — не пожалеют! – Не исключаю, что многим нужна будет только эта самая выставка. А некоторым, наоборот — только соревнования «Мистер Олимпия». – У нас существует несколько видов билетов. Можно приобрести билет сразу на три дня соревнований, а можно на один. И можно купить билет только на выставку. А вот если берете билет именно на турнир, то автоматически сможете посетить и выставку. – Из других видов спорта будут ли привлечены спортсмены? – Да, мы будем приглашать спортсменов из разных видов спорта, даже тех, которые не имеют отношения к бодибилдингу. Например, будут наши олимпийские чемпионы по бобслею. Также мы ведем переговоры с хоккеистами, футболистами. Ведь все они, по сути, неравнодушны к фитнесу, это часть тренировок каждого. И все спортсмены символизируют собой здоровый образ жизни. – Самый «вкусный вопрос» напоследок: ожидается ли приезд самого известного бодибилдера в мире, Арнольда Шварценеггера? – Переговоры с ним ведутся. Шансы, что он приедет, 50 на 50. Он в этом заинтересован, но решающим фактором будет политическая ситуация... Ближе к самой «Олимпии» мы уже точно сможем сказать, приедет он или нет.]]></text>
</doc>
