<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дзюдо: Шесть шагов Ивана Нифонтова к бронзе, один под сомнением]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T19:08:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- В принципе, я доволен третьим местом, но боролся я на золото. Боролся, может, и не зрелищно, мне вот говорят: «вяловат ты что-то был», но на зубах. Трудно побеждать, делая каждые два года капитальный ремонт самого себя. Это ирония, конечно, но на самом деле ты выкладываешься на татами по полной программе. Результат дает тот человек, который здоров. Без здоровья результата нет. На прошлом чемпионате мира я получил травму, и с той поры у меня был только один турнир. Год назад еще травмировал в Бразилии на чемпионате мира плечо - пришлось сделать операцию. Долго восстанавливался, а потом поехал на Гран-при на Кубу и в первой же схватке снова получил микротравму. Поэтому и говорю – может, и не зрелищно, но на зубах! - Челябинская земля такая гостеприимная, что мы просто отдаем сопернику золотые медали. А если серьезно, профессионалы, пересмотрев схватку с Пьетри, поймут. (Иван Нифонтов считает, что схватку за выход в полуфинал он проиграл французу Лойцу Пьетри незаслуженно). -Вчера интересный случай произошел: взвешивались и девушка-волонтер сказала: «Мы так хотим русский гимн услышать!». Тренер начал ее останавливать – он нас вообще опекает, чтобы не нервировал никто, чтобы не давили. А я тренеру говорю: «Это законное желание, которое мы должны воплотить в жизнь!». С двумя французами пришлось биться, верно, – так про четвертьфинал и говорю: мы гостеприимны. Надо было выигрывать у первого француза и со вторым вообще не бороться. Этот последний француз – Шмитт – вообще какой-то не падучий оказался. На самом деле, мне достаточно было всего лишь перетерпеть – мы смотрели его полуфинальную схватку, он там очень устал. - У нас любого в команде разбуди ночью, спроси – на что рассчитываешь на чемпионате мира? Он скажет – на золото. Рассчитываем, конечно, на золото – но вот почему-то все пока бронза и серебро достаются. (После медали Нифонтова у сборной России стало уже шесть медалей, два серебра и четыре бронзы). Первый шаг к пьедесталу Бой с Михаилом Маркитаном, представляющим Объединенные Арабские Эмираты. Схватка продолжалась 3 минуты 11 секунд (иппон). Второй шаг Победа над итальянцем Антонио Чиано. Нифонтов проигрывал схватку по замечаниям, но за 16 секунд до окончания встречи провел победный прием (юко). Третий шаг Досрочно выиграл у грека Романа Моустопулоса. Схватка продолжалась 1 минуту 55 секунд. Четвертый шаг (именно это поражение Иван считает спорным) На третьей минуте действующий чемпион мира француз Лойц Пьетри провел удачный прием, оцененный судьями на «юко». В конце встрече Нифонтов пропустил еще один контрвыпад соперника, 0:2. Пятый шаг Выиграл схватку утешительного турнира: победил бразильца Виктора Пеналбера. По ходу схватки Нифонтов проигрывал (получив два замечания), но затем провел атаку, решившую исход поединка. Шестой шаг В малом финале победил француза Алана Шмитта (за счет замечания у соперника). ...Грузинский дзюдоист Автандил Црикишвили, лидер мирового рейтинга и главный фаворит соревнований, завоевал золотую медаль, в финале победив канадца Антуана Валуа-Фортье.]]></text>
</doc>
