<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Якин надеется, что Дзюба выйдет на встречу с "Уфой"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T16:16:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главный тренер московского «Спартака» Мурат Якин выразил надежду, что штаб команды сможет подготовить нападающего Артема Дзюбу уже к матчу 5-го тура Российской футбольной премьер-лиги с «Уфой». Матч между «Спартаком» и «Уфой» пройдет 23 августа в Перми. Дзюба пропустил встречу четвертого тура с ЦСКА (1:0) из-за мышечного спазма, а в среду тренировался в общей группе с минимальными ограничениями. «Вчера и сегодня он занимался. Понятно, что он очень важен для нас, ведь он может забивать важные голы. У нас есть еще 48 часов, чтобы подготовить Дзюбу к матчу, и надеюсь, что мы сумеем это сделать», — заявил Якин в интервью клубной пресс-службе. В стартовых турах «Спартак» из-за травм также лишился защитника Сальваторе Боккетти, хавбеков Тино Косты и Ромуло, однако Якин заявил, что не видит в этом большой проблемы. «Мы не видим больших проблем из-за этого, потому что травмированных есть, кем заменить, — отметил тренер. — Это шанс для тех игроков, которые не выступали раньше. Благодаря тому, что готовятся все вместе, они знают наши требования и могут относительно безболезненно заменить выбывших игроков. В последней игре у нас не было травм». «Так или иначе, это определенный процесс адаптации. Мы не собираемся на это жаловаться, но нагрузки, которые мы предлагаем футболистам, требуют определенной подготовки, привыкания, и часть травм может быть с этим связана», — добавил специалист.]]></text>
</doc>
