<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Смерть косит звезд киевского «Динамо»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T19:33:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В субботу в ходе матча ветеранов остановилось сердце известного защитника оборонительного плана Андрея Баля, выступавшего в составе сборных СССР на чемпионатах мира 1982 и 1986 годов. Любители футбола постарше хорошо знают футболиста благодаря его голу в ворота бразильцев, когда советская команда открыла счет в игре группового раунда в Испании. Последнее время Баль работал в структуре киевского «Динамо» в качестве советника. Интересно, что даже в 32-летнем возрасте игрок удостоился звания чемпиона Европы среди молодежных команд. Согласно правилам, сборные до 23 лет могли усилить 2–3 опытных игрока, превышающих такой лимит. Одним из них тренером Владимиром Радионовым и был выбран Баль. «Отдал пас и упал: столкновения никакого не было», — говорит очевидец происходящего, еще один игрок сборной СССР Владимир Бессонов. Ветераны «Динамо» взяли за правило играть по субботам в футбол и редко отступали от традиции. Увы, игра 9 августа закончилась трагедией. В свое время точно так же на газоне в Москве оборвалась жизнь лучшего на планете игрока в мини-футбол Константина Еременко. Напомним, несколько дней назад ушел из жизни яркий футболист и экс-капитан киевского «Динамо» белорус Валентин Белькевич. По официальной информации, причиной смерти стала тромбоэмболия. Андрея Баля похоронят 12 августа на Байковом кладбище в столице Украины.]]></text>
</doc>
