<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сборная России по волейболу обыграла команду Китая и стала призёром Гран-при-2014]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[волейбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T15:06:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Собственно, после побед над Бельгией (предсказуемой — 3:0) и Турцией (тяжелейшей — 3:2) и беспросветных поражений от Японии и Бразилии судьба третьего места в Мировом Гран-при для сборной России целиком и полностью зависела от итога встречи с Китаем. Выигрываем с любым счётом — мы в «призах», проиграем — на бобах. И после первых двух сетов те, кто ради трансляции проснулся воскресным утром пораньше (матч начинался в 7 часов с копейками по московскому времени), наверняка не раз об этом пожалели: «горели» наши волейболистки чуть ли не более безнадёжно, нежели в субботнем противостоянии с бразильянками — олимпийскими чемпионками-2012 в сильнейшем составе. Но после 0:2 по сетам подопечные Юрия Маричева сумели собраться и доказать: может, с приёмом и другими чисто волейбольными премудростями у этой команды и есть проблемы, зато настоящий спортивный характер — в наличии имеется! Татьяна Кошелева, в очередной раз наколотившая соперницам под 30 очков, Александра Пасынкова, сыгравшая едва ли не лучший матч в Японии (15 результативных баллов), 19-летняя Ирина Фетисова (7 очков только на блоке!), капитан и связующая Екатерина Панкова-Косьяненко, да и остальные девчонки — все они показали, что голыми руками их не возьмёшь. В итоге — 3:2 в нашу пользу, призовое место и хорошее настроение перед чемпионатом мира, который стартует в сентябре в Италии и на котором к сборной присоединится Екатерина Гамова , а возможно, и Любовь Соколова...]]></text>
</doc>
