<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Беслан Мудранов: Монгол обхитрил меня на одно «шидо»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T01:40:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Еще перед схваткой олимпийский чемпион Мансур Исаев, на сей раз выступающий в роли зрителя, заметил: «Мудранов, как никто, умеет собраться. В какой форме он ни был, бьется до конца, до последней секунды. Это очень важно на татами – показать красивую достойную борьбу». После финальной схватки как раз за эти самые последние секунды Беслан принародно и корил себя. Да, уступил Болдбаатару Ганбату из Монголии. Да, сам виноват. Да, одно замечание «шидо» все и решило. – На сто процентов виноват сам! Я перестоял схватку, добавил темп лишь секунд за сорок до конца поединка. Знал, что бросить соперника будет тяжело – надо было выталкивать, а получилось это у него. Обидно, что одно замечание решило все. Монгол обхитрил меня на одно «шидо». Надеюсь, что наверстаю упущенную возможность в следующем году. Это уже мой четвертый чемпионат мира – Токио, Франция, Бразилия. С японцем встречался – два раза ему проигрывал. И монголу тоже проигрывал, только я сегодня об этом не вспоминал. Да он и не сверхъестественных способностей. Что ж – уже не вернуть эту схватку... Специально не смотрел, кто и как идет, только после первой схватки один раз взглянул. Ведь, что будет в следующей подгруппе, не столь важно – надо свою пройти. Вот, тренер успокаивает, что второе место на чемпионате мира – это тоже хорошо. Но я результатом больше расстроен, чем рад ему – был уже однажды в шаге от финала чемпионата мира. Думал, теперь все, теперь – готов. Ничего, сегодня эмоции одни, а завтра, возможно, все уже будет видеться иначе.]]></text>
</doc>
