<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Зенит» - АЕЛ: «Халк — постоянный источник дискомфорта в коллективе»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T16:23:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Михаил ГЕРШКОВИЧ , глава Объединения отечественных тренеров: «В матче «Зенит» АЕЛ потенциал команд, конечно, сильно разнился. По подбору игроков российская команда значительно выше. Но, тем не менее, в игре я не увидел какой-то тренерской мысли, даже после того, как стали играть в большинстве. Да, хорошо, что прошли дальше, но убедительной игры не было. Не было и комбинационного футбола. Все сводилось к обводке и навесу. А хотелось бы увидеть именно тренерскую игру. Можно ли списать это на недонастрой? Вряд ли. Конечно, он может чуть-чуть и был, но опять-таки, это тренерская обязанность. Будет ли ситуация исправляться в следующих матчах? Не знаю, не могу ответить на этот вопрос. Но хотелось бы на это надеяться». Вячеслав ПЕТКУН , фронтмен группы «Танцы минус»: «Главное, что «Зенит» не остановился и смог дожать АЕЛ. Команда пока находится в стадии становления, это только 3-я их официальная игра, и мне, как болельщику, очень интересно за этим наблюдать. В данный момент «Зениту» надо искать свою игру, чем они и занимаются прямо на поле. Как мне кажется, им тяжело без Витселя. Все-таки у него голова хорошая, футбольная мысль. А главной проблемой я считаю Халка. Он просто не способен играть в коллективный футбол, он этого так и не понял. Он умел это делать в «Порту», а здесь — нет, здесь все не впопад. Мне он представляется постоянным источником дискомфорта в коллективе. Но я считаю, что сейчас все-таки главное — результат. Качество игры на данном этапе значения не имеет».]]></text>
</doc>
