<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лига Европы: от «Локомотива» до «Краснодара», от разгрома до разгрома]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[динамо]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[локомотив]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T13:19:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В этом году счет в Лиге Европы у нас 2:2. Два клуба все-таки прошли в групповой этап, а вторые — вылетели. Но, что у выигравших дуэли, что у проигравших, ситуации разные. «Локомотив» - «Аполлон» - 1:4 Счет первого матча — 1:1 Традиционно считается, что ничья на выезде, да и еще с забитым голом — это хороший результат. Зная, с каким трудом нынешнему «Локомотиву» даются эти самые голы, такой счет немного успокаивал. Но лишь до 20-й минуты первого тайма матча в Москве. Навес в штрафную «Локо», центральные защитники не успевают отработать в эпизоде, и в результате Ян Резек, оставленный один перед Гильерме, распечатывает ворота бразильского кипера московской команды мощным ударом головой прямо под перекладину. А до этого эпизода у «Локомотива» все было в порядке. Игра команды смотрелась, а соперник был просто прижат к воротам. В самом начале Фернандеш вывел Касаева один на один, но Алан оказался неточен. Вернее, точен, но прямо во вратаря. Вскоре уже Ниассе попал с метра в штангу. Казалось, гол зрел. Созрел, но в совершенно не в те ворота, в которые все рассчитывали. Молодцы киприоты — они не стали сушить игру, как это сделало бы большинство команд. Их не смущала игра на выезде. На 51-й минуте их старания во второй раз увенчались успехом. Чорлуку на правом фланге обороны оставили не у дел, прострелили в штрафную, и там расторопнее всех оказался Фотис Папулис, который и поразил ближний угол ворот Гильерме. Второй тайм выглядел для «Локомотива» просто ужасно. Вышедшие на замену Миранчук и Павлюченко, с одной стороны, оживили игру партнеров, но с другой, таких моментов как в первом тайме больше не возникало. Третий мяч в ворота красно-зеленых влетел на 78-й минуте, когда Турам отважился на могучий дальний удар. И оказался прав — снаряд вонзился прямо в дальнюю девятку. Вскоре на табло зажглись цифры 0:4. Очередной провал защиты хозяев привел к прорыву Уго Лопеса, который и зарядил с правого края штрафной точно в цель. Смотреть на это становилось все тяжелее... Размочить счет удалось все той же связке Миранчук — Павлюченко. Первый классно отдал, второй классно пробил. Но какое до этого дело, когда на итоговый счет более чем удручающий — 1:4? «Локомотив» безропотно отдает путевку в групповой этап Лиги Европы кипрскому клубу «Аполлон». И даже нельзя сказать, что «отправляется домой ни с чем». Проиграли-то они как раз дома... «Ростов» - «Трабзонспор» - 0:0 Счет первого матча — 0:2 А вот обладатели Кубка России, футболисты «Ростова», за свое место в группе все-таки зацепиться пытались. Хоть соперник у них и был весьма и весьма грозный - «Трабзонспор», под руководством бывшего главного тренера сборной Алжира Вахида Халилходжича. С первых же секунд хозяева ринулись отыгрывать фору, которую они предоставили игрокам турецкого клуба в первом матче. «Ростов» полностью контролировал и мяч, и ход игры, но в атаке донской команде всегда не хватало самой малости. В остроте, а если она и возникала, то в завершающей стадии футболисты Божовича испытывали проблемы. Во втором тайме ситуация не поменялась и ростовчане продолжали оказывать давление на своего соперника. К 60-й минуте «наелся» Полоз, который еще в первом тайме имел отличную возможность открыть счет, но угодил в штангу. Освежить атаку был призван Мусса Думбия, а вскоре и Александр Бухаров, который вышел вместо Торбинского. Гости ответили неожиданной заменой: на поле появился нападающий Оскар Кардосо. «Трабзонспор» и не думал всей командой отстаивать результат первой встречи. Последовавшая череда замен работала не в пользу «Ростова» - время неумолимо таяло. И в результате прозвучал финальный свисток. «Ростов» изо всех сил пытался поменять ход двухматчевого противостояния, но сделать этого все же не смог. Но, хотя бы, старался. В нежелании атаковать и исправлять ситуацию футболистов упрекнуть нельзя. «Омония» - «Динамо» - 1:2 Счет первого матча — 2:2 И снова Кипр. И снова — московский клуб. «Динамо» достаточно быстро удалось выйти вперед, и не малую роль в этом сыграл все больше входящий в раж Матье Вальбуэна, у которого что не матч, то голевая передача. На этот раз француз навесил с углового, выше всех оказался там Самба, но его удар отразил вратарь «Омонии». Расторопнее всех на добивании оказался Ионов — и рикошетом от ноги хозяев Милана Степанова мяч все-таки залетел в сетку ворот! А вот потом команды словно поменялись местами. От стартового задора москвичей не осталось и следа, а киприоты начали атаковать с усиленной яростью и настойчивостью. Полноценный ответ «Омонии» удался на 23-й минуте, когда Рамош с левого фланга атаки прицельно навесил на голову Микаэля Поте, и тот не оставил ни единого шанса для Романа Березовского. После перерыва игра постепенно стала равной. Продолжал навешивать Вальбуэна, продолжала исходить основная угроза от Самба и Кураньи — эти игроки чувствуют себя в воздухе более чем комфортно. Но на 73-й минуте, когда, казалось, «Динамо» смогло отодвинуть игру от свхи ворот, вторую желтую карточку схлопотал Ванкер. Удаление, и москвичам предстояли жаркие 20 минут игрового времени. Команда Черчесова, тем не менее, атаковать не бросила. Вальбуэна угодил со штрафного в штангу, Нобоа успели накрыть защитники... Арбитр добавил к этому матчу пять минут. И на третьей добавленной «Динамо» все-таки забило. Очередной навес Вальбуэна, мяч заметался над штрафной, футболисты каждые 3 секунды выпрыгивали в борьбе за него... А выше всех, снова, оказался Самба. Именно после его удара головой мяч и отправился в сетку киприотов. А «Динамо» отправилось в групповой этап Лиги Европы. Правда, транзитом через беспорядки, которые устроили болельщики «Омонии». После матча с трибун полетели бутылки и тяжелые предметы в сторону футболистов «Динамо» и судейской бригады. В результате инцидента брошенный камень попал в главного тренера бело-голубых Станислава Черчесова. Послематчевая пресс-конференция была отменена... «Краснодар» - «Реал Сосьедад» - 3:0 Счет первого матча — 0:1 Начался этот текст с разгрома отрицательного, закончится — положительным. Соперник дебютанта еврокубков, «Краснодара», был, пожалуй, самым опасным. Это и представитель испанской лиги, и имеющийся опыт выступления на международной арене. А что «Краснодар»? «Краснодар» просто бросился, оправдывая прозвище «быки», разрывать матадора. Отлично проведя первый тайм, краснодарская команда была не раз близка к тому, чтобы отыграть этот единственный мяч пропущенный на выезде. Но то самим капельки не хватало — мяч после навесов в штрафную практически всегда доходил до игроков «Краснодара» и затем следовал удар, то вратарь «Реал Сосьедада» творил в рамке чудеса. Так, например, после «домашней заготовки» хозяев, Ари после углового скинул мяч на Енджейчика, и тот пробил, казалось, наверняка, но Рульи невероятным сейвом спас свою команду. После перерыва давление «Краснодара» только усиливалось. При всем при этом, за весь матч у ворот Диканя возникло всего пару моментов. И до настоящей опасности дело не дошло. А вот «быки» неслись вперед. Казалось, что чем больше времени матча проходит, тем больше у них сил появляется. На 69-й минуте только-только вышедший на поле Рикардо Лаборде принял мяч около штрафной, развернулся, и уже устремлялся вперед, но в борьбе с защитником последний оказался не прав — нарушение правил, пенальти. К «точке» подошел Жоазиньо. Пробив на «тоненького», он потрепал нервы всем краснодарским болельщикам. Но, угодив в штангу, мяч от каркаса ворот и залетел за «ленточку». На 85-й минуте, совершая очередной подвиг, травму получил вратарь «Реала» Рульи. Вынужденная замена за 5 минут до конца основного времени вряд ли могла обрадовать испанскую команду. Это и стало роковым эпизодом. Уже через пару минут, Енджейчик вбрасывает мяч из аута, в штрафной поборолся Гранквист и скинул мяч на Перейру, который ювелирным ударом и заставил капитулировать вышедшего на замену Субикарая. А еще через пару минут на свидание к киперу выбежало бразильское трио: Жоазиньо, Ари и Вандерсон. В результате первый отдал на второго, и тот хладнокровно снял все вопросы о победителе в этом матче. Да и в этой паре. Омрачило этот вечер лишь удаление Жоазиньо, которое он получил в ходе возникнувшей потасовки на последних минутах. Но это, все же, ничто, по сравнению с тем, что «Краснодар» - вышел в групповой этап Лиги Европы. С дебютом и так держать!]]></text>
</doc>
