<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Спартак" - "Црвена Звезда": красно-белое новоселье]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-06T14:07:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[По пути на стадион мной овладевали две эмоции: пожалуй, впервые, я шел на стадион со второстепенной целью посмотреть футбол. По сути, для всех была важна не игра, а сам факт того, что это случилось. И вторая: я был абсолютно уверен в безопасности того, куда я направляюсь. "Спартак" и "Црвена Звезда" - это братские клубы, и никакие не соперники. А на матче-открытии - это хозяева с роскошным домом, которые пригласили своих лучших друзей на новоселье, чтобы вместе отпраздновать это. Поэтому, даже когда я вышел из метро и увидел огромную толпу людей, я был абсолютно спокоен. Никакой потасовки нельзя было и представить. А болельщики ЦСКА (если их так можно называть), которые за несколько часов до матча пытались то драку устроить, то будущий перфоманс красно-белых поджечь, в такое красно-белое пекло просто не сунулись бы. У них тоже грядет праздник, пусть не сегодня и не завтра, но уже во вполне обозримом будущем. Так зачем его портить другим? Дойти до стадиона, несмотря на огромное количество людей, удалось довольно быстро. Единственное, что портило ощущения - это территория вокруг стадиона, на которой все еще идет стройка, причем идет полным ходом. Как ожидается, весь спартаковский комплекс будет готов к 2017 году. А пока любуемся красавцем-стадионом. Для сравнения я вспомнил "Лужники" - предыдущий дом "Спартака". Если ты вышел из метро за полчаса до начала матча (а идти до стадиона минут 10), то можно было быть уверенным - к стартовому свистку ты не успеешь. До "Открытие-Арена" же путь был простой и без толкучки. Следующий этап - пройти внутрь. Если честно, то не знаю, как дела со входом обстояли для болельщиков, но представители СМИ проходили быстро и уверенно. Любители футбола из соседних очередей, вроде, тоже не особо жаловались, за исключением одного, явно подвыпившего товарища, который кричал то на стюарда, то на идущих по соседству журналистов: "А что их так быстро пропускают?! Мы что, не люди? Пустите нас!". Недовольные найдутся везде и всегда. Кстати, о стюардах. За время от турникетов до посадки на трибуну, прошел примерно через 5-х стюардов. И с легкостью повторил бы это действо: такой приветливости на футболе я не видел никогда. Абсолютно каждый из них (и дело касалось не только журналистов) с улыбкой приветствовал, подсказывал и желал хорошего вечера. Проходить контроль через таких блюстителей порядка - одно удовольствие. Осталось оценить только трибуны и вид внутри стадиона. Ложа прессы располагается рядом с фанатской трибуной хозяев. Вторая была закрыта сценой, на которой уже во всю "зажигали" приглашенные артисты. Расположившись с такими соседями, акустика, понятное дело, прочувствовалась от и до. Заряды фанатов "Спартака" приводили всю журналистскую технику в состояние дрожи. Особенно, когда с трибун понесся свист... Это на сцену вышел с праздничной речью владелец красно-белых Леонид Федун. Но освистывали не его. А первых лиц государства, которых бизнесмен поблагодарил за этот стадион: "Дорогие друзья, наконец-то мы дома! Без малого 100 лет мы мечтали об этом. Хочу сказать огромное спасибо тем, без кого это было бы невозможно: президенту России Владимиру Путину, министру спорта Виталию Мутко и мэру Москвы Сергею Собянину. Ура "Спартаку!". Тут же публика успокоилась: гимн "Спартака" вышел исполнять знаменитый Валерий Кипелов, не скрывающий своих огромных симпатий к красно-белым цветам. И все - понеслась. Очень было интересно, что подготовили на первый домашний матч красно-белые болельщики. И вместе со стартовым свистком они это продемонстрировали. На обеих боковых трибунах были гордо вывешены рифмующиеся фразы: "Мы с гордостью готовы к испытаниям. На стадионе - как за каменной стеной" и "Пришел конец спартаковским скитаньям, для нас награда - дом родной!". Следом трибуны окрасились в красно-белые цвета, а центральный сектор развернул впечатляющий баннер, на котором поклонники "Спартака" направляются на новый стадион, а над ними, на небесах - братья Старостины - основатели легендарного клуба. Ах, да, еще же был и сам матч. В этой атмосфере про футбол как-то забывалось. Да и что о нем говорить? Играли две красно-белые команды. Которым был важен не результат, а само событие, сам праздник. Исторический гол, первый на "Открытие-Арена", забил, конечно же, "Спартак". А именно - Дмитрий Комбаров , который перехитрил всех, включая трибуны, потому что те не сразу поняли, что счет стал 1:0. Друг-соперник сфолил на Дзюбе, судья назначил штрафной, а защитник сборной России увидел, что вратарь "Црвены" далеко вышел из ворот и пробил без свистка. Мяч спокойненько докатился до ворот и пересек их линию. Николаев показал на центр поля. 37734 зрителя на трибуне устроили взрыв децибелов. А "Спартак" повел. Вскоре капитан "народной команды", Артем Ребров, в одном из эпизодов получил травму и Мурат Якин произвел первую замену. Как выяснилось позже, у голкипера диагностировано сотрясение мозга. Как тут не вспомнить про сборную России, из расположения которой Фабио Капелло отпустил всех спартаковцев? Главный тренер "Спартака" задумался примерно об этом же, и к середине первого тайма снял с игры всех сборников. Дальше можно было эксперементировать. Сохранить преимущество не удалось. Под конец второго тайма, в котором у столичной команды играла практически вся молодежь, Лука Йович все же распечатал молодого Митрюшкина. В самой концовке дополнительного времени "Спартак" все же мог вырвать победу, но удар Синодзуки пришелся в штангу. Да и не важно. Важно - что у "Спартака" появился свой дом. Что в России появился современный стадион. А значимость события было действительно сложно переоценить. Социальные сети буквально разрывались от хэштега #СпартакТыДома. После матча зрители стали свидетелями праздничного салюта аля Олимпиада в Сочи и концерта "БИ-2". Уже у автобуса "Спартака" "МК" удалось перехватить юного голкипера красно-белых Антона Митрюшкина , который выглядел очень уставшим и каким-то опустошенным. Наверняка, все эмоции остались там - на изумрудном газоне. "Атмосфера просто потрясающая, что и говорить. Это наш дома, это наш стадион. Игра прошла хорошо. Еще перед самым началом нам сказали, что просто выходите и играйте в свой футбол. У нас вышло много молодых ребят и сыграли, я считаю, очень хорошо. Что касается наших болельщиков, то вы сами видели, сколько их было! Красно-белые отлично болельи, поддержвали нас, сегодня и для них, и для нас был очень большой праздник!", - поделился впечатлениями Митрюшкин. Я уже собирался уходить, как вдруг в дверях появился капитан сборной России Роман Широков . В комментарии он, к сожалению, отказал, поэтому пришлось хотябы понаблюдать за его действиями. Мое пребывание на стадионе продлилось еще на минут 20: именно столько Роман раздавал автографы, фотографировался с болельщиками, и в результате в этом не отказал никому. Несколько десятков красно-белых сердец стали еще счастливее. Открытие стадиона удалось. Теперь дело за игроками. Ведь именно собственно стадиона, по мнению многих, не хватало "Спартаку" для достижения прежних высот. Так это или нет - скоро узнаем. А пока... С новосельем, красно-белые!]]></text>
</doc>
