<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Матчи КХЛ стали «карманными»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T10:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За главный трофей КХЛ, Кубок Гагарина, поборются 28 команд. Начинать первенство по традиции должны чемпион страны и финалист кубка. Однако в связи с тем что пражский «Лев» по финансовым причинам вынужден был сделать паузу в выступлениях в КХЛ, лига заменила его на московское «Динамо». Таким образом, в стартовом матче сошлись действующий и прошлогодний чемпионы страны. Обладателем Кубка открытия стал магнитогорский «Металлург», обыгравший на своей арене бело-голубых с разгромным счетом 6:1. На этот раз динамовцы оказались бессильны против супертройки «Магнитки» в составе Сергея Мозякина, Яна Коваржа и Даниса Зарипова. Стоит, однако, заметить, что разгромная победа — не повод для головокружения от успехов, ведь результат первого матча в сезоне не всегда в полной мере отражает расклад сил соперников. «Динамо», чьим главным тренером долгое время являлся Олег Знарок, безусловно, очень сильная команда, которая вполне еще может себя проявить. Всего за сезон пройдет более 800 матчей, при этом участники разделены на две конференции, в каждой из которых есть по два дивизиона. Победители групп сходятся в финальной схватке за медали в серии игр плей-офф, в ходе которой определяется сильнейший клуб. К сожалению, в отличие от футбольных турниров, сверхнасыщенный регулярный чемпионат невозможно посмотреть полностью — иногда трансляций попросту нет, а специальный телевизионный канал, организованный КХЛ, доступен далеко не всем. Впрочем, для самых преданных хоккейных фанатов существуют различные мобильные решения, позволяющие бесплатно смотреть все трансляции в любом месте и в любое время, наподобие набравшего популярность за время сочинской Олимпиады «СМОТРИ+» от «МегаФона». Таким образом, следить за противоборством команд и тренеров можно и в режиме реального времени, и в записи. Благодаря существенным изменениям в регламенте КХЛ новый чемпионат обещает быть интересным и богатым на голы. Андрей Касаткин]]></text>
</doc>
