<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За Крым Россия ответит чемпионатом мира-2018?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Покачуев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T16:03:23+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Случилось это знаменательное событие в рамках 1/256 финала Кубка России. "Жемчужина" в Ялте со счетом 0:2 уступила ФК "Сочи", а СКЧФ "Севастополь" с тем же счетом переиграл симферопольский ТСК. Теперь за путевку в 1/64 финала сыграют "Севастополь" и "Сочи". Федерация футбола Украины бьет в набат, требуя ФИФА и УЕФА наказать РФС. При этом стоит отметить, что прописка новобранцев российской футбольной семьи не имеет принципиального значения. Важно не место регистрации клуба (будь то Севастополь или Краснодар), а место проведения матчей. А место это - Крым. Российская позиция предельно проста и понятна: Крым - субъект Российской Федерации, клубы приняты в структуру РФС, а международные организации поставлены в известность. В ФИФА и УЕФА своевременно была отправлена вся необходимая документация и выполнены все их рекомендации. Украинская же сторона как могла саботировала переговорный процесс, отказываясь от какого-либо диалога. Как бы красиво и правильно не звучал старый-добрый лозунг "Футбол вне политики", ФИФА и УЕФА не может не понимать всей серьезности ситуации и политической напряженности между Россией и Украиной. Международные футбольные организации не могут сказать аргументированное "нет" присоединению крымских клубов, но и "да" произнести пока себе не позволили, заняв некую выжидательную позицию. А крымские команды тем временем сыграли свои первые матчи в новом статусе. Тактика российской стороны ясна: в Кремле решение по Крыму принято окончательно и бесповоротно. Вся надуманность санкций (что с одной, что с другой стороны) очевидна. Если захотят, придерутся к футболу и без крымских клубов. А тут еще вечно обиженные англичане ждут момента, чтобы перейти в контрнаступление и прибрать к рукам проведение столь желанного ими чемпионата мира-2018. Могут в итоге забрать у России мундиаль? Могут. Способны исключить наши клубы из еврокубков? Способны. Все рассуждения носят исключительно теоретический характер, но отметать нельзя ни один из возможных вариантов развития событий. Почетный президент РФС и постоянный эксперт "МК" Вячеслав Колосков уверяет, что оснований применять к России санкции ни у УЕФА, ни у ФИФА по сути нет, но конъюнктура меняется даже не от дня ко дню, а от часа к часу, так что прогнозировать реакцию международных футбольных организаций (а скорее даже сил на них пытающихся оказать давление) довольно сложно. Отсутствие какого-либо ответа от ФИФА и УЕФА на данный момент (16:00 МСК 13.07.2014) с одной стороны лишь подтверждает отсутствие аргументированных претензий. С другой, это молчание не может не настораживать.]]></text>
</doc>
