<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Леонид Казинец: «Человек 200 стояли ждали развязки финала Россия - Франция»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[летние]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T17:05:42+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[– С первой проблемой мы столкнулись еще до старта чемпионата мира: нашему спортсмену и по совместительству прыгающему тренеру, Сергею Шенину, не дали разрешение на получение загранпаспорта. Таким образом, в Чехию он вместе с командой отправиться не смог, что нас, конечно, очень сильно расстроило. Мы пригласили запасного спортсмена, Александра Тычинского, но за два последних года он с командой не сделал ни одного прыжка, и, понятное дело, согласованности из-за этого и не хватало. Что касается результата, то с технической точки зрения мы выступили не очень хорошо. Отставание от первого места, от американцев, было большим. Результат получился хуже, чем на предыдущих чемпионатах. Но, с другой стороны, французская сборная, которая заняла в итоге 3-е место. тоже выступила на турнире не в самом своем сильном составе. – Борьба с ними как раз и получилась очень упорной, насколько мне известно... – После 10 туров у нас с ними был одинаковый результат, что очень редко в нашем виде спорта — по 171 очку. В итоге, когда после 10 туров соревнования должны закрываться, а команды уже собрались уехать в отель, принять душ и отправиться на церемонию награждения и праздничный ужин, судьи продлевают соревновательное время и назначают 11-й тур, чтобы выявить победителя в борьбе за 2-3 места. В результате, человек 200 болели перед большим монитором и ждали развязки этой борьбы. – Чем закончилась эта интрига? – Французы прыгнули хорошо, показали 19 фигур. К нам даже подошли, сказали, мол ребят, соперники-то молодцы. Мы прыгаем, и за несколько секунд до истечения времени на мониторе судьи тоже засчитывают 19-ю фигуру. И тогда судьи начинают пересматривать повтор. Напряжение возросло просто в разы! Но в принципе, мы понимали, что если по фигурам будет 19:19, то есть и 11-й тур победителя не выявит, то таковым станет тот, кто показал в одном из предыдущих турах лучший результат, а по этому принципу выигрывали мы. Судьи пересматривают, пересматривают, и выносят свое решение: сборная России показала 20 фигур! То есть, сомнение было не в 19-й, а в том, была 20-я или нет. А это уже абсолютно чистая победа. – Соперники как отреагировали на это? Протестов не было? – Нынешняя сборная Франции — это молодые ребята, очень контактные и приятные люди. Подошли, поздравили. Вообще в парашютном спорте открытых конфликтов каких-то нет. Отношения либо дружеские, как у нас, например, с американцами и французами, либо нейтральное. Помню даже случай, мы прилетели в Америку, и местная авиакомпания потеряла мой багаж, где был парашют, комбинезон, все мое оборудование. А когда наступило время тренировочных прыжков, ко мне подошел капитан американской команды и дал мне свой комбинезон, парашют и все что требуется! Со словами: «Это спорт, все мы должны быть в равных условиях»! А подача протеста против своих соперников считается у нас дурным тоном. Такое бывает, но... Прыгайте сами лучше, и тогда не будет никаких финальных разборок из-за одной показанной, или наоборот, не показанной фигуры. – Четверка сборной России показала 5-й итоговый результат... – Да, вот им очень сильно не хватало одного спортсмена который не приехал. Тоже выступали с запасным спортсменом, который с командой сделал всего 10 прыжков до чемпионата мира. Для сравнения — лидеры за этот сезон прыгнули уже примерно тысячу прыжков а этим постоянным составом около 5 000. Уверен, что если бы наша четверка была в спрыганном составе, то они были бы в призах. Бронза точно была бы. – И как учитывая все это оцениваете результат команды? – Как средний. Да, у нас давно не было серебряной медали мирового первенства в групповой акробатике. Это хороший результат, но он все-таки на фоне того, что и у французов был не самый сильный состав. Самый сильный из действующих, но без ветеранов, которые были чемпионами мира. – С перспективами и целями на следующие соревнования уже определились? – На следующем чемпионате мира мы точно выступим лучше. Мы считаем, что еще можем собрать боеспособный состав и выступить хорошо!]]></text>
</doc>
