<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Павлюченко: моя задача в "Локомотиве" забивать, так что я ее не выполнил]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[локомотив]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T01:23:19+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Нападающий московского футбольного клуба "Локомотив" Роман Павлюченко не раздосадован тем, что ему не удалось поразить ворота тульского "Арсенала" в матче чемпионата России. Об этом после игры Павлюченко заявил журналистам. "Арсенал" проиграл "Локомотиву" в домашнем матче второго тура чемпионата России. Встреча завершилась со счетом 0:2. Голы забили португалец Мануэл Фернандеш (53-я минута), который провел свой первый мяч в составе железнодорожников, а также сенегальский нападающий Даме Н'Дойе (83). "Локомотив" заслуженно победил, играли сегодня хорошо, - начал Павлюченко. - Может быть, в первом тайме смотрелись похуже, но результат на табло. Выполнили установку тренера. Смутило ли, что в воротах у "Арсенала" играет сам Александр Филимонов? Он, конечно, великий вратарь, но я не обращал на это внимания на поле. Моя задача - забивать голы любым вратарям. Сегодня я с этой задачей не справился, но будем работать". Также Павлюченко отметил, что на данный момент "Локомотив" далек от своей оптимальной формы. "Если брать за эталон нашу игру в прошлом сезоне, то пока не дотягиваем. Пришли новые игроки, им нужно пройти адаптацию. Они - хорошие футболисты, но должно пройти время, чтобы команда сыгралась. Когда же проснется "спящий гигант"? Скоро проснется, никуда не денется. Главное, чтобы команда побеждала, а личные амбиции надо спрятать пока поглубже", - сказал в заключение Павлюченко.]]></text>
</doc>
