<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мутко: Кощунство - не платить сбрной]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T15:52:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский футбольный союз (РФС) получил от ФИФА за выступление сборной России на чемпионате мира в Бразилии 8 миллионов долларов, и их надо заплатить команде. Напомним, в субботу сын и агент главного тренера сборной России по футболу Пьерфилиппо Капелло подтвердил агентству «Р-Спорт», что Фабио Капелло не получал зарплату уже на протяжении нескольких месяцев. «Там же не один Капелло. Мы подаем это так, что я потом читаю в интернете — на человека уже люди начинают наезжать. На самом деле там 22 человека — массажисты, работники — они должны получать зарплату. Я хочу еще раз объяснить, чтобы все успокоились, — они это заработали. Деньги дают на сборную, на Капелло дают деньги, — заявил министр спорта РФ Виталий Мутко. - Они (РФС) получили сейчас 8 миллионов долларов — это команда заработала. И надо из этих денег платить зарплату, а не погашать кредиты у левого банка, которые мы берем». По словам министра, «это кощунство — не платить сборной». «Они возьмут и не выйдут (на поле). И что это будет-то? Куда же он платит деньги, я не могу понять? - заметил Мутко. - Это не должно обсуждаться в стране, это бессовестная тема... Давайте еще дискуссию устроим, платить ли деньги за такую работу или нет? Когда я пригласил (в сборную Гуса) Хиддинка, я говорил вам: это не только главный тренер, это национальный проект, потому что мы решили реформировать футбол. Нельзя, конечно, не платить зарплату, тем более что основной источник этот человек приносит».]]></text>
</doc>
