<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дзюдо: Россия встречает мир]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T17:05:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Чемпион Европы, мира и Олимпийских игр Тагир Хайбулаев (100 кг), чемпион Европы и мира, бронзовый призер Игр Иван Нифонтов (81), медалисты чемпионатов мира Муса Могушков (73), Кирилл Денисов (90) и Наталья Кузютина (52), двукратный чемпион Европы Беслан Мудранов (60), обладатели наград европейских первенств Михаил Пуляев, Камал Хан-Магомедов (66), Кирилл Вопросов (90), Алеся Кузнецова и Ирина Долгова (48), Ирина Заблудина (57) и Марта Лабазина (63)... Функционально, отмечают тренеры, сборная готова очень хорошо. Что касается неучастия Исаева и Галстяна – первый восстанавливается после травмы, второй - перешел в весовую категорию 66 кг, поэтому на борьбу в чемпионате мира в новом весе не претендовал. Легких схваток на чемпионате мира, как известно, не бывает. Но пока Челябинск сделал все для приема чемпионата мира. Реклама есть, полный зал зрителей – есть, церемония открытия прошла на «ура». Два года назад город блестяще провел чемпионат Европы. Турнир понравился всем и Международная федерация дзюдо (IJF) доверила городу право проведения и чемпионата мира. Президент российской федерации дзюдо Василий Анисимов, выйдя к журналистам после открытия чемпионата мира, не скрывал хорошего настроения: «То, что мы сейчас увидели во время церемонии открытия - это высший уровень, это топ. К счастью для турнира, приехали все сильнейшие, чемпионы мира, Олимпиады. Может, это и усложняет задачу, но нам тоже нужны медали и подготовка к Рио-2016 команды, которая бы превзошла достижения Лондона-2012». ...Тигренок Жорик, символ нынешнего чемпионата – был символом и на чемпионате Европы. Когда-то жители города буквально спасли реального тигренка Жорика от смерти. Известный челябинский ветеринар Карен Даллакян провел зверю сложную операцию. Южноуральцы собрали деньги и выкупили животное у прежних владельцев, а потом он переехал в Хабаровский край, где нынче весьма комфортно себя чувствует. Сегодня талисманного Жорика в Челябинске можно встретить везде: на плакатах, клумбах, танцующим, обнимающимся... В пресс-центре – из последних, правда, сил к моменту открытия чемпионата держалась огромная фигура-торт. Этого Жорика подъели уже основательно, хоть и аккуратно – с тыловой части, чтобы не портить красоту. Но главная красота, конечно, ожидает всех на татами. Хочется яркой борьбы.]]></text>
</doc>
