<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Звезда биатлона Настя Кузьмина снова в Тюмени!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T15:12:50+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ждали и подававшего заявку чемпиона мира Симона Фуркада. Не смог, правда, через прессу извинился – травма, простите уж, еще в начале августа появились проблемы на спортивном фестивале «Blink» в Норвегии. Но все равно - летний чемпионат мира-2014 станет крупнейшим биатлонным событием за всю историю проведения соревнований в Тюмени. Состав российской сборной определился по итогам отборочных соревнований, которые прошли в Тюмени и Отепя. Среди участников - призеры Олимпийских игр Иван Черезов, Яна Романова, Екатерина Шумилова. Еще - Андрей Маковеев, Александр Логинов.... Иван Черезов, как известно, решил продолжить карьеру. На летних чемпионатах еще не выступал, первый опыт. Спортсмен еще с 2010-го года представляет Тюменскую область, на июльском отборочном турнире выиграл спринт. И Яна Романова передумала – вот, что делает олимпийская медаль! Романова, Екатерина Шумилова и Ольга Подчуфарова сбор в олимпийском Сочи заменят в эти дни на чемпионат мира. А вот Андрей Маковеев не ушел только из-за этого чемпионата. Но – уходит сразу после него, прощальная гастроль представителя Тюменской области. Кстати, и Александр Логинов, для которого олимпийский сезон превратился в переходный из юношеского биатлона во взрослый – со всеми его проблемами, с этого сезона тоже представляет Тюмень. Призовые летнего чемпионата весьма порадуют участников, они будут на уровне этапов зимнего Кубка мира. Победители спринта и гонки преследования у мужчин и женщин получат по 12 тысяч евро, в смешанной эстафете серебряный призер - 9 тысяч евро, бронзовый - 6 тысяч евро. Даже те, кто окажется на девятом месте 700 евро все-таки увезут. Правда, в смешанной эстафете этот принцип не действует: призовые получат только обладатели наград: 20 тысяч евро, 12 и 10. Призер Олимпийских игр в Сочи Габриэла Соукалова не скрывает, что лето – время не лучшей спортивной формы, но чемпионат – прекрасная возможность для тренировки и понимания, в каком состоянии ты находишься в сравнении с другими сильнейшими. Говорит, на медаль не надеется. Что-то подсказывает: лукавит. Профи и желание получить медаль – неразлучны. И олимпийская чемпионка Настя Кузьмина подтверждает - в Тюмени хочется проверить уровень готовности к новому сезону на данном этапе (родные места для Насти, тут же и папа работает в «Жемчужине Сибири»). «Никогда не отличалась быстрым ходом на лыжероллерах, поэтому буду надеяться на хорошую стрельбу. В этом году нет никаких грандиозных планов. Принцип один – как пойдет». Пожалуй, самую решительную заявку на победу сделал, пока на словах, Андрей Маковеев. «В биатлоне принято выигрывать последний старт! Буду стараться». Мужчины: Иван Черезов, Андрей Маковеев, Александр Логинов, Виталий Кабардин, Олег Колодийчук, Александр Шрейдер. Женщины: Ольга Подчуфарова, Яна Романова, Екатерина Шумилова, Татьяна Семенова, Ирина Трусова, Кристина Смирнова. Сегодня - смешанная эстафета, от России выступят: Романова, Подчуфарова, Маковеев, Черезов. В юниорской: Муралеева, Ильченко, Томилов, Печенкин.]]></text>
</doc>
