<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Краснодар" разгромил "Спартак" в матче чемпионата России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T23:46:30+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Футболисты "Краснодара" одержали крупную победу над московским "Спартаком" в домашнем матче 3-го тура чемпионата России. Встреча, прошедшая в Краснодаре, завершилась со счетом 4:0. В составе "Краснодара" отличились Марат Измайлов (27-я минута), Ари (56), Владимир Быстров (62) и Жоаозиньо (67-пен). Предыдущая встреча этих команд в Краснодаре 22 марта также завершилась победой хозяев со счетом 4:0. Это была первая победа для "Краснодара" в противостояниях со "Спартаком". До этого красно-белые одержали пять побед над "быками" в рамках чемпионата России и дважды брали верх в Кубке страны. Эта победа стала первой для "Краснодара" в новом сезоне, "Спартак" потерпел первое поражение при новом главном тренере Мурате Якине. Марат Измайлов сумел отличиться в первом же своем матче в премьер-лиге после возвращения в Россию. В последний раз Измайлов выходил на поле в чемпионате России в 2007 году, когда выступал еще за московский "Локомотив". Гол в ворота красно-белых стал для Измайлова 26-м в рамках российского первенства. Ари забил свой шестой гол за "Краснодар", четыре из которых пришлись в ворота его бывшей команды - "Спартака". Празднуя забитый мяч, Ари снял игровую футболку, продемонстрировав майку, где были написаны слова поздравления Сергею Галицкому. Владельцу "Краснодара" в день игры исполнилось 47 лет. Вратарь "Краснодара" Андрей Дикань провел свой первый матч против "Спартак" с тех пор, как покинул московский клуб. В последний раз Дикань выходил против "Спартака" 10 апреля 2010 года в составе грозненского "Терека", и та игра завершилась победой красно-белых со счетом 2:1. Владимир Быстров забил в ворота Артема Реброва свой первый мяч за "Краснодар". Как и Ари, Быстров забил в ворота своего бывшего клуба. В составе "Спартака" дебютировал голландский полузащитник Куинси Промес, проведший свой первый матч в чемпионате России. В следующем туре "Краснодар" 17 августа на выезде сыграет с "Ростовом", а "Спартаку" в тот же день предстоит дерби с ЦСКА на "Арене-Химки".]]></text>
</doc>
