<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Бесчастных: «Широкову перестраиваться не надо»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алина Романцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T20:23:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[1. Как началась ваша игровая карьера в большом футболе? — В «Спартаке» она и началась. Первым меня заметил тренер дубля «Спартака» Сергей Зернов. Он пришел посмотреть на матч выпускного года, а я как раз играл за ФШМ против красно-белых. Тогда он меня заметил и пригласил потренироваться с ними за дубль. Место в основе, конечно, пришлось завоевывать. Мой дебютный матч за «Спартак» состоялся, когда мне было 17 лет, и случилось это по чистой случайности, потому что тренеры не успели вовремя заявить ведущих игроков. Так получилось, что уже в этом матче я смог забить. Тогда мне тренеры стали больше доверять, и я тем самым закрепился в основе, хотя конкуренция была жуткая. 2. Вы также выступали и за немецкий «Вердер», и за испанский «Расинг». Когда заиграли там, почувствовали разницу с российским футболом? — Нет. «Вердер» в то время была очень серьезная команда, мы на высоком уровне играли. Так что там, можно сказать, уровень был почти вровень с российской лигой. А вот в «Расинге» дело не так хорошо обстояло. Мы все время были внизу турнирной таблицы. Уровень московского «Спартака» на тот момент был гораздо выше. Хотя в любом случае опыт игры в зарубежных клубах пошел мне в копилку. 3. Сейчас немногие российские футболисты становятся легионерами зарубежных клубов. С чем это связано? — Раньше все уезжали, а сейчас действительно такой тенденции нет. В первую очередь, я считаю, это связано с деньгами. Сейчас достойный заработок и в отечественных клубах, поэтому никто за границу не стремится. Наоборот, тут даже отбоя от легионеров нет, которые в курсе, что Премьер-лига — отличное место для легких денег. Мне кажется, и наших футболистов избаловали. Разве нет? Уже даже нет той зрелищности и динамики, ведь многие сейчас работают только на результативность, на прибыль. 4. Как удалось адаптироваться к новой жизни после завершения игровой карьеры? Чем занимались первое время? — Еще будучи действующим игроком, я знал, что моя дальнейшая деятельность будет связана с тренерской. Но когда ушел из большого футбола, первое время было затишье. А потом решил попробовать работать в академии «Спартака», к этому решению пришел не сразу. Просто в какой-то момент попросился, и меня взяли. 5. В мае 2014 года вас назначили тренером молодежного состава «Спартака». Расскажите немного о команде. — Пока мы только начали работать и каких-то успехов еще не добились. Ребята там все преимущественно из академии, так что нам друг с другом очень легко работать. Я давно знаю их, они — меня. За это время уже успели найти общий язык. Работаем почти так же, как и в академии. Даже упражнения схожи, вот только более высокие нагрузки, ведь они уже ребята взрослые. 6. Остается ли время следить за «взрослым» чемпионатом? Думаете, к концу сезона таблица сильно изменится или фавориты уже определились?	 — Когда как. Иногда у нас игры совпадают, понятное дело, в первую очередь думаешь о своей команде, а не о чемпионате. Но по мере возможности, конечно, стараюсь следить. Что касается таблицы, могу заверить, что все еще впереди. Фавориты уже есть, но ведь футбол — вещь непредсказуемая. Я уверен, многие команды еще не раскрылись и покажут себя. 7. Как вам игра нынешнего «Спартака» с новым тренером? — Сезон только стартовал, мы видели лишь несколько игр. Рано еще делать определенные выводы. В недавнем матче с ЦСКА команда проявила себя блестяще, это бесспорно. Красно-белые порадовали и самоотдачей, и тем, какой зрелищный футбол смогли продемонстрировать, реабилитировали себя после разгрома от «Краснодара». У Мурата Якина свое видение футбола, посмотрим, сможет ли он его привить и игрокам. 8. В дерби ЦСКА—«Спартак» на какой счет рассчитывали? — Я считаю, что счет по игре. Да, ЦСКА создавал много опасных моментов, но ведь по факту их не реализовал. Зато игра получилась очень яркой, динамичной, именного такого футбола и ожидали от дерби. 9. Какие слабые позиции обнаружились у ЦСКА? — Не хотелось бы сейчас копаться в этом, могу заверить вас, что и армейцы были в отличной форме, но что-то у них пошло не так. А ведь именно эта команда играет стабильно. Всегда. 10. Каковы шансы у тульского «Арсенала» удержаться в Премьер-лиге? — Начали туляки, возможно, и не самым удачным образом. Но вот шансы у них, безусловно, есть, причем хорошие. Это интересный клуб, дайте ему время освоиться. Ребята прекрасно понимают, что они поднялись из второго дивизиона, с ходу соперников вроде «Зенита» не одолеть. Сейчас у них по графику пойдут команды, которые примерно схожего уровня, и уж там-то «Арсенал» себя проявит в полной мере. 11. Было много споров, заиграет ли Широков в составе красно-белых. Сможет ли бывший зенитовец перестроиться под спартаковский стиль игры? — А у Широкова такой стиль игры, что ему даже и перестраиваться особо не придется. Умный игрок и, я считаю, один из сильнейших полузащитников России. Думаю, он усилит «Спартак». 12. По возвращении Дзюба продемонстрировал все свои наилучшие атакующие качества. Может, зря его отдавали в аренду — или это и смогло как-то дисциплинировать его и настроить? — Там могло сыграть множество факторов. Конечно, сейчас я рад, что Артем забивает и показывает всем, на что способен. Надеюсь, что травма у него не очень серьезная. Он отлично начал сезон, думаю, продолжит в том же духе, если не расслабится. И факт, что Фабио Капелло включил его в расширенный список сборной, о многом говорит. Главное — не перегореть.]]></text>
</doc>
