<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Легкая атлетика: Эльмира Алембекова дождалась слова Виктора Чегина]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[летние]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T14:45:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как и положено, чемпионка после победы расскажет, что трассу особенно и не помнит, а тактика была проста – держаться в лидирующей группе. Надо было «всего лишь» услышать подсказки тренеров – а Виктор Чегин, как и всегда, поймал необходимый момент для отрыва, за что спортсменка сказала ему отдельно принародное «спасибо», – и совершить этот самый отрыв. И почувствовать, как устает чешка Драготова, и собрать все силы, чтобы удерживать победу до самого конца дистанции. И правда, чего уж проще? Ну, мозг отключается временами, а ноги-то – идут. И мужчины-ходоки, завоевавшие серебро и бронзу, и Эльмира назвали тренера Чегина соучастником успеха. Говорили, им важна была его поддержка на трассе, а его присутствие означает, что никто ничего не боится. Спортсмены знают, о чем говорят, мы – ждем результатов расследования, которое начато после дисквалификации олимпийской чемпионки и чемпионки мира Елены Лашмановой. Для Эльмиры старт в Цюрихе – первый чемпионат такого уровня. По весне, правда, чемпионка Европы среди юниоров на Кубке мира в китайском городе Тайцань уже добивалась взрослого успеха. В ходьбе на 20 километров у женщин безоговорочную победу там одержала Анися Кирдяпкина, а Эльмира, благодаря мощному финишному ускорению сумела занять третье место. Была и чемпионкой России, эту победу до сих пор считала самой весомой – конкуренция среди ходоков из центра в Саранске известна.]]></text>
</doc>
