<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Лудогорец» попал в историю]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ульяна Урбан]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T17:30:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В активе «Лудогорца» перед ответным матчем со «Стяуа» был проигрыш 0:1 в первой встрече и надежда на то, что сумеют отыграться и пройти в групповой этап Лиги чемпионов. Сравнять счет по сумме двух матчей удалось лишь в концовке, но в дополнительное время голкипер болгарского клуба Владислав Стоянов получает красную карточку. Вариантов у тренера «Лудогорца» Георги Дерменджиева нет. Все замены сделаны, поэтому место в воротах занимает центральный защитник Космин Моци. «Моци иногда на тренировках во время отработки пенальти исполняет роль голкипера, поэтому именно ему я предложил вратарские перчатки», — скажет потом Дерменджиев. Но в тот момент у Космина впереди маячила перспектива отстоять в воротах серию послематчевых пенальти, потому что исход игры после двух дополнительных таймов так и не был решен. И вот Моци натягивает на себя свитер запасного кипера Чворовича... А впереди серия пенальти. Забавно, что Космин Моци — румын, которому пришлось отражать удары своих же соотечественников. Правда, играл он в свое время не за «Стяуа», а за «Динамо» из Бухареста. Понятно, что проиграй в этот вечер «Лудогорец», никто не стал бы винить в этом вратаря поневоле. Но 29-летний румын сотворил чудо: он отразил два удара! Причем последний был решающим и давление сумасшедшее, но Моци справился. Потащив последний пенальти, игрок побежал к болельщикам. Их команда все-таки прошла в групповой этап Лиги чемпионов, хотя за 15 минут до этого на такой исход не поставил бы даже тот болельщик, выигравший 46 тысяч долларов за угаданный счет (7:1) в матче чемпионата мира Германия—Бразилия. «Я сказал ему не прыгать раньше времени и ждать. У него хорошее чутье и реакция», — отметил после матча тренер «Лудогорца». Самые главные качества для вратаря. Однако Моци признался, что менять амплуа не хочет, быть защитником ему больше по нраву. Кстати, возможно, на домашнем стадионе «Лудогорца» одна из трибун будет названа в честь Космина. Владелец клуба Кирилл Домусчиев лично высказал эту идею — настолько был впечатлен. Полевые игроки, отражавшие пенальти Богдан Хауши, «Тирасполь». В матче первого квалификационного раунда Лиги Европы между азербайджанским «Интером» и молдавским «Тирасполем» вратарь был удален на 75-й минуте, а все замены были проведены. Богдан Хауши встал в ворота и отразил 11-метровый удар Бачаны Цхададзе. Фелипе Мело, «Галатасарай». В матче чемпионата Турции против «Элязыгспора» Мело занял место удаленного Фернандо Муслеры и отразил удар Гексу Тюркдогана. Младен Петрич, «Базель». Случилось это в матче Кубка УЕФА, когда вратарь швейцарского клуба удалился. Петрич смог отбить пенальти, исполненный игроком французского «Нанси» Иссаром Диа. Иван Ловрич, «Гонвед». Бывали отраженные полевым игроком пенальти и в чемпионате Венгрии. Надевший вратарский свитер Ловрич смог вытащить мяч после удара нападающего «Видеотона» Неманьи Николича. Найал Куинн, «Манчестер Сити». В матче против «Дерби Каунти» Куинн заменил удаленного Тони Котона и смог сохранить ворота в неприкосновенности после удара Дина Сандерса.]]></text>
</doc>
