<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Плавание: Устинова не пишет детективы, зато угрожает авторитетам]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[летние]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T12:33:13+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Можно представить, как Даша металась мыслями перед чемпионатом Европы. А как иначе – и Берлин, и Юношеские игры в Китае стартовали практически в одно время. А ведь Дарья имела полное право отправиться в Китай, естественно, за наградами. На весеннем чемпионате России она установила рекорд мира для юниоров (200 м – 2.08,02). Но главный тренер сборной принял решение – пора Устиновой плотно заняться взрослой жизнью. И себя в ней утвердить, и команде России помочь. По-взрослому. Так и получилось. «Когда ехала в Берлин, мысли были только о первом месте. Но после квалификации что-то пошло не так. Подумала, что в Нанкин на Игры не поехала, надо здесь медаль брать обязательно! Хорошо, что собралась к финалу. Я очень рада, пусть и результат средний, меня шатало по дорожке. Но впереди у меня еще 50 и 100 м на спине». Да, если бы Даша повторила результат чемпионата России, завоевала бы золото – так что ее настрой на первое место – не пустые слова. Даша не скроет еще, что очень хотела бы выступить в смешанной эстафете. Но, как успеть все? Эстафета начиналась уже через 10 минут после финала. Просто броситься в воду конечно, можно было бы, но вот, что бы показал результат? ... А наша четверка в смешанной комбинированной эстафете без Устиновой поплыла по ее бронзовым стопам. Чем хуже плавание биатлона или тенниса? Им можно, но и в бассейне смешать всех и посмотреть, что выйдет, тоже можно. Зрелищно, непредсказуемо, короче – обречено на долгую жизнь к всеобщему удовольствию. Два мальчика, две девочки. Как поплывут, кто, за кем и чем – вопрос только внутренний. Наш внутренний голос заявил руководству, что начнет игру Владимир Морозов. Он, конечно, все же не спинист, но универсал, и сто метров на спине «закрыл» вторым, причем проплыл по своему лучшему результату. «Только вот на втором «полтиннике» начал вилять из стороны в сторону. Потолок здесь круглый – из-за этого создается обманчивое впечатление, стоило хотя бы повесить флажки, чтобы можно было ориентироваться», - заметил Морозов, словно разъясняя, что имела в виду Устинова, говоря, что ее «шатало». Велотрек все-таки – не лучшее место для плавания. Виталина Смирнова на втором этапе непривычно соревновалась с мужчинами. Не самое легкое занятие для юной девушки, поэтому Вячеслав Прудников на своем этапе эффективно съедал проигранные секунды за себя и подругу по сборной. Третье место приняла Вероника Попова и не только не позволила ничего изменить знаменитой Федерике Пеллегрини, но и удержала отрыв от немца Штеффена Дайблера. И радостно сообщила после финиша: «Видела Дайблера, но понимала, что за мной стоит вся команда. Подвести не могла!». Увы, не подвели сборную в этот день далеко не все. Слишком много непопаданий в финалы. Но этот печальный итог подведут тренеры после окончания чемпионата. Пока же, как говорит бесстрашная Вероника Попова, «болейте за нас дальше!».]]></text>
</doc>
