<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Разделяй и барствуй]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Покачуев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T19:16:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Глаза не верили тому, что видели. Шла 55-я минута матча «Зенит» — АЕЛ, а явный фаворит пары на своем поле, да еще и играя последние полчаса в большинстве, так и не мог забить хотя бы один мяч. По сумме двух матчей на тот момент получалось, что киприоты выходят в заключительный раунд лигочемпионской квалификации. Сгущать краски, пожалуй, тоже не стоит. В итоге сначала Рондон пробил-таки Карима Фергуша, сражавшегося за неприкосновенность своих владений в этой встрече как лев. А за две минуты до истечения основного времени второго тайма Данни с пары метров запихнул и победный мяч в ворота соперника. Уже в компенсированное время Кержаков, заработав и реализовав пенальти, довел дело до разгрома. Получите, распишитесь. Есть более чем уверенная победа. На бумаге? Так кроме результата в памяти через неделю ничего и не останется. Но мы-то переживаем не за статистические показатели и протоколы, у нас нет необходимости ставить галочку напротив пункта «отчитаться за уверенное прохождение грозного клуба с Кипра». Мы, любители футбола, ждали от двухматчевого противостояния с киприотами сюжетов а-ля «Динамо» — «Ростов» или даже скорее «Арсенал» — «Зенит». А на выходе 178 минут из 180, что были сыграны АЕЛом с питерцами, сине-бело-голубые были позади. Даже после поражения в Лимасоле в первом матче те, кто продолжал настаивать на колоссальном преимуществе российского клуба в классе, были в подавляющем большинстве. Можно, конечно, вспомнить о чемпионате мира, где наша сборная в статусе одного из фаворитов отборочной группы умудрилась пропустить вперед себя по дороге к плей-офф алжирцев, которых мы в грош не ставили, но зачем? Зачем говорить об игровой схеме киприотов, разбирать их слабые и сильные стороны, когда можно просто посчитать? А что приятней всего считать? Конечно, деньги! И вот что получается. Суммарная стоимость игроков «Зенита», забивавших во вторник мячи в ворота АЕЛа, составляет порядка 36 млн евро, что в 4,5 раза превышает суммарную стоимость всех игроков киприотов. Если проще, то один отдельно взятый Виктор Файзулин оценивается чуть выше, чем стартовый состав АЕЛа с запасными в придачу. Если в абсолютных цифрах, то игроки серебряного призера чемпионата России стоят почти в 30 раз дороже соперников (примерно 220 млн евро против восьми). И как тут поверить, что заехавший к нам с Кипра Давид способен победить нашего Голиафа? Да, в футбол играют отнюдь не деньги, а живые футболисты. Сей тезис не требует дополнительных доказательств. «Зенит» действительно владел подавляющим преимуществом, заметно превзойдя соперника абсолютно по всем статистическим показателям, но солидности и системности в действиях россиян недоставало. Сложилось впечатление, что четкого плана на игру у команды Виллаш-Боаша не было как такового. Соперник, мол, в любом случае прижмется к воротам, держа в голове единственную задачу «не пропустить», а мы как-нибудь, да запихаем. Мыслить категориями «не хотели», «не было мотивации» или «не смогли настроиться на соперника» отказываюсь категорически. Хотели. Была. Да, не настроились. Но этот матч был одним из ключевых для «Зенита». Вылет из лигочемпионской квалификации стал бы мощнейшим ударом как по всей команде, так и по ее португальскому наставнику. Начало сезона в минорной тональности могло обернуться серьезными проблемами. Обошлось. Во второй половине встречи на «Петровском» сине-бело-голубые прибавили. Но, по сути, так и не переиграли скромного во всех отношениях соперника. Перезабивали. В большинстве. В последние пять минут. «Разделяй и властвуй» — гласит знаменитая максима римского сената. С первой задачей «Зенит» с трудом, но справился: отделил зерна от плевел в своей паре. Только властвовать, даже на разогревочной стадии к Лиге чемпионов, пока не получается. Скорее выходит барствовать — щедро вкладывать деньги в состав, который по солидности игры не сильно впечатлил в матче с соперником, чей кошелек раз в тридцать тоньше. Аргументы о только стартовавшем внутреннем первенстве, усталости лидеров «Зенита» после мирового чемпионата, недонастрое на не самого грозного соперника не принимаются. Просто вспомните, что это был за соперник. Сможете через день после матча назвать фамилию хотя бы одного из игроков АЕЛа?]]></text>
</doc>
