<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первые результативные шаги Вальбэуна на земле русской: «Динамо» обыграло «Уфу» 2:0]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[динамо]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T18:32:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уфа, которая буквально вымучивает домашние матчи, все же дождалась первого такого в нынешнем сезоне. Гостем было московское «Динамо», которое желало реабилитироваться после поражения от «Спартака» в прошлом туре. Бело-голубые сразу же завладели инициативой, однако хозяева от многочисленных атак москвичей отбивались более чем удачно. Однако, по истечении получаса игры, игрок «Уфы» Диегу нарушил правила на подступах к штрафной против Смолова. И не даром француза Вальбуэна называют мастером стандартов: это фол стал для хозяев роковым, так как последующий навес со штрафного в исполнении француза оказался результативным. Выше всех выпрыгнул защитник «Динамо» Кристофер Самба и головой отправил мяч точно в цель. Во втором тайме настоящую осаду устроили уже как раз футболисты «Уфы». Пару раз выручил Березовский, пару раз подвело индивидуальное мастерство хозяев поля. А по истечении следующего, после гола, получаса игры, случился и второй. Отличился Кевин Кураньи, который и позволил отодвинуть «Динамо» игру от своих ворот. Немец, также как и Самба, выиграл борьбу в воздухе. И, также как в случае с первым голом, случилось это после великолепно исполненного стандарта от Вальбуэна: француз блестяще подал угловой. «Динамо» одержало победу 2:0, а Матье Вальбуэна привыкает к России и становится все более значимой фигурой для бело-голубых. Теперь уже не на словах.]]></text>
</doc>
