<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Локобол-2014 — сборная России-2022?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T11:26:27+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В этом году в турнире принимали участие, помимо московского «Локомотива», множество команд, собранных со всех концов России, таких как «Томь», нальчикский «Спартак», Академия Ю. Коноплёва из Тольятти (воспитавшая Алана Дзагоева), «Балтика» из Калиниграда и многие другие. Также участвовали в соревнованиях и две зарубежные команды: греческий ПАОК и литовский «Тракай». А сами юные таланты получали огромное удовольствие от фестиваля, в этом сомневаться не приходилось — организация была на высшем уровне. На самих полях сражений эмоции били через край. Ребята боролись за мяч на каждом участке поля — и во взрослом футболе такое не всегда увидишь! Естественно, мотивация у детей очень высокая, было видно, как каждый игрок стремился себя проявить. Ну, а за детишками с трибун наблюдали их родители, которые поддерживали своих яростно и громко. По словам исполнительного директора «Локомотива» Ильи Вдовина, турнир абсолютно честный и непредсказуемый. «У нас нет задачи «вытянуть» «Локомотив» или какую-либо другую российскую команду», - рассказывал Вдовин на пресс-конференции, - «Например, в прошлые годы победителями становились хорватский «Хайдук» и греческий ПАОК. Так что абсолютно любая команда может претендовать на победу в турнире, заведомых фаворитов нет. Хотя я лично надеюсь, что скоро наши команды не будут уступать в мастерстве иностранцам, которые, надо признать, пока что нас превосходят». Детская футбольная школа ПАОКа вообще считается одной из лучших в Европе. Вот и на этом турнире грекам удалось подтвердить свой класс: со счётом 2:0 был обыгран ЦСП по футболу из Славянска-на-Кубани. Что касается другой иностранной команды, пробившейся на Локобол, «Тракая», то литовцы сыграли в ничью с хозяевами турнира, «железнодорожниками» - 0:0. С каждым годом Локобол совершенствуется. Главным нововведением этого года стало то, что в турнире приняли участие 4 команды девочек: «Чертаново», краснодарская «Кубаночка», железногорская «Смена» и «Старт» из Ильиногорска. Это свидетельствует о том, что детский футбол в России прогрессирует. Президент Союза спортивных журналистов России Николай Долгополов, присутствовавший на пресс-конференции, отметил: «Я удивляюсь мужеству и решительности Виктора Горлова (прим.: В.Н. Горлов — президент Детской Футбольной Лиги). Ведь он начинал своё дело с нуля, в то время, когда детский футбол в России фактически был в разваленном состоянии, не было денег на развитие детских школ, да и не хотел никто этим заниматься. И то что сейчас дети со всех регионов России имеют возможность свободно получать высшее футбольное образование и играть на таких крупных турнирах как Локобол — во многом его заслуга». Глава инспекторского комитета РФС Алексей Спирин отметил, что Локобол — шанс проявить себя не только для начинающих футболистов, но и для судей. «Случайных людей судить матчи Локобола мы не выбираем,» - говорит Спирин, - «Если мы хотим пригласить какого-либо судью, мы сначала долго «ведём» его, наблюдаем за матчами с его участием, и только после этого принимаем окончательное решение». Также Спирин сказал, что пока, к сожалению в России очень мало квалифицированных арбитров по сравнению с европейскими странами. Те же Англия и Германия значительно превосходят нас в этом компоненте. На пресс-конференции разговор вёлся не только о Локоболе, но и о футболе в целом. В частности, заслуженный мастер спорта и заслуженный тренер СССР, Олимпийский чемпион по футболу, а ныне вице-президент РФС Никита Симонян отвечал на вопросы воспитанников школы «Локомотива», рассказывал о личном опыте входа в большой футбол. А уже в микст-зоне Никита Павлович любезно согласился ответить на несколько вопросов «МК»: – Вы сказали, что в прессе переиначили слова Капелло. Что же он на самом деле сказал? – В газете написали, что Капелло всё свалил на игроков. На самом деле об игроках он не произнёс ни слова. Да, он сказал, что если бы ему дали второй шанс, он бы сделал всё то же самое. Не признал своих ошибок? А тренер и не должен оправдываться. Я, будучи футболистом, тоже никогда не оправдывался перед общественностью. Только перед тренером я мог отчитаться о своих ошибках. – А вы как считаете, в чём причина столь неудачного выступления нашей сборной на ЧМ? – Наши футболисты были плохо готовы физически, уступали соперникам в скорости. Те же алжирцы их просто перебегали. – Какой Чемпионат мира на вашей памяти стал самым удачным для нашей сборной? – 58-го и 64-го годов. В 64-м наша сборная заняла 4-е место на турнире. – Кто был тогда главной звездой нашей сборной? – Лев Яшин. Но, безусловно, советский футбол, с нынешним, российским, сравнивать не совсем правильно. – Сильнее тогда были? – Конечно! Вот у нас сейчас говорят: «нам не хватило Широкова». Одного Широкова! А в 64-м, к примеру Чемпионат пропустили сразу несколько блистательных советских футболистов, как, например, Игорь Нетто. Но это не помешало нашей команде занять 4-е место. Да и интересовались тогда футболом люди больше. Я вот помню, играл при ста тысячах в Лужниках! А сейчас у нас даже ведущие клубы редко набирают полный стадион...]]></text>
</doc>
