<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дзюдо: Кирилл Вопросов без боя забрал бронзу у Кирилла Денисова]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T16:37:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Южноуралец Кирилл Денисов – вообще любимец публики. Его портретов в городе – больше всего. А как своих не любить? Когда Денисов не появился вовремя на татами, то разговоры, конечно, сводились все к одному – не стали тренеры сталкивать дзюдоистов лбами ради одной медали. Скорее всего, дали возможность завоевать медаль Вопросову, ведь две бронзы чемпионатов мира у Денисова уже есть. Да и медаль, конечно, любая хороша, но все же нацеливался Денисов на этом турнире, в домашних стенах, совсем на другую. Но вот что-то не сложилось еще в четвертьфинале – Денисов вдруг проиграл узбеку Шерали Жураеву. И ведь складывалось все так ловко до проигрыша: первый круг пропускал, во втором – не повезло литовцу Овидиусу Варнасу, иппон за 1 минуту и 55 секунд. В третьем круге, правда, победа далась лишь по замечаниям, которые набрал Комронсох Устопирьена из Таджикистана. А вот Жураев оказался противником неудобным – просто, можно сказать, мешал изо всех сил. Получил замечание. Кирилл начал атаковать и... внезапный иппон. Только у Жураева. Для Кирилла Вопросова все складывалось не так драматично, он прошел в полуфинал, в котором его поджидал Криштиан Тот из Венгрии. Именно он к тому моменту уже не пощадил лидера мирового рейтинга грузина Варлама Липартелиани. (Липартелиани в итоге стал бронзовым призером.) Тот и Вопросов долго и безрезультатно изводили друг друга. Закончилось основное время, побежали секунды дополнительного. Тот пересилил. Про Криштиана Тота Кирилл рассказал, что вообще-то много раз с ним встречался, борьба не вызывала особого напряжения. «Видимо, подготовился хорошо, в чем-то знаком был с моими приемами, что-то у меня не получилось. Судьи, может, немного прижали. Хотя мы дома боремся, но я бы не сказал, что судьи на нашей стороне. Я был готов к этой схватке, но немного не хватило, чтобы довести ее до решающего броска. В какие-то моменты он уходил от моих приемов, в какие-то – у меня не получалось все грамотно сделать. Я ошибся, он поймал меня на этом». Так Вопросов отправился за бронзой. Ну, а потом не вышел Денисов. Как рассказал его тезка, спортсмен травмировал ребро. Рисковать здоровьем было нельзя, да и незачем. Кирилл Вопросов не то, чтобы не рад оказался награде, но явно хотел получить ее в другой ситуации. Правда, ситуации ведь меняются, а медаль-то остается. Пусть даже и не та, что планировали. «На ступенечки повыше хотел», - немного по-детски признался дзюдоист после награждения. – Нет, я рад, что завоевал первую медаль на чемпионатах мира. Плохо, что Кирилл травмировался, но медали я доволен, да – сложилось на чемпионате вот так, что тут поделаешь? Мы вообще рассчитывали на российский финал с Денисовым, шли к этому. Но – получилось так, как получилось. Конечно, всегда огорчает, когда твой товарищ получает травму. А так – я доволен, первая медаль на мире у меня есть. Нервничал ли? Конечно. Наш вес под конец уже выступает – а сборная подняла высокую планку, каждый день медали! Нет вот только золота, эмоционально это давило, столько народу приехало болеть! Такое ощущение, что во время поединка на тебя вся Россия смотрит. А мне, я это уже знаю, вообще тяжело выступать дома – нагрузка именно на эмоции идет двойная, проще уехать туда, где народа своего поменьше. Да и ожидания тяготят, конечно, – тяжело смотреть, как ребята отрабатывают, медали получают. Мы же еще и взвешивание проходим, должны вес придерживать, чтобы в свою весовую категорию попасть. Ребята уже счастливые с медалями ходят, а тебе только предстоит все это пройти, и итог не знаешь. Но мы привыкли – не первый год выступаем. Надеюсь, что золото у нас будет – завтра выступает олимпийский чемпион Тагир Хайбулаев, весовая категория 100 кг, и, конечно, за тяжеловеса Рената Саидова надо болеть. Да и в командном турнире у нас одна из самых сильных сборных. ...Ну, а у того хорошо подготовленного Тота – серебро. Золотую медаль завоевал олимпийский чемпион Афин и бронзовый призер Лондона грек Илиас Илиадис, который победил венгра за две минуты и четыре секунды, став трехкратным чемпионом мира.]]></text>
</doc>
