<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Реалу» с розовым не подфартило]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ульяна Урбан]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T19:45:54+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уже и не припомнишь, когда тренер, находящийся под угрозой увольнения, получал мощную поддержку болельщиков. Да, было недавно «Валера, верим», но продолжалось, увы, недолго. Акция же фанатов «Локомотива» на матче с «Зенитом» заставила прослезиться и самого Леонида Кучука, и еще множество зрителей по всей России. А какие эмоции она вызвала у Ольги Смородской? Скоро узнаем... * * * «Диарра — ..., Буссуфа — ..., лучше пусть Кучук будет с нами здесь вместо этих двух», — вот так пели красно-зеленые трибуны в воскресенье, когда стало известно, что белорусскому специалисту, скорее всего, придется уйти. Так решило руководство клуба. В том ли проблема, что не сложились отношения у тренера с двумя локомотивскими звездами, или причина в том, что ушла в историю победоносная поступь «железнодорожников» прошлого сезона? В любом случае в ближайшее время мы узнаем, смогли ли болельщики тронуть сердца тех, кто вершит в «Локо» судьбы. Сам же Леонид Станиславович был тронут до глубины души. После матча, который его команда проиграла «Зениту», он пошел к провисевшему оба тайма баннеру «Кучук — наш тренер», поклонился и прижал руку к сердцу. Или к эмблеме «Локо». Чем вызвал сумасшествие на трибунах. «Я был в шоке, потому что никогда не видел за всю свою карьеру, чтобы так поддерживали», — признался Кучук. Чем ответят в «Локомотиве»? * * * В российском футболе просто футболом не заработаешь. Ни трансферами, ни тем более продажей билетов и атрибутики. Вот футбольный клуб «Томь», отправившийся бороздить просторы первого дивизиона, нашел способ пополнить казну. Они приглашают за энную сумму денег проводить на стадионе «Труд» свадебные фотосессии. «Свадьба — это особое событие в вашей жизни! ФК «Томь» поможет сделать этот момент более красочным и незабываемым. Вы сможете сфотографироваться на поле, на трибунах, с памятниками на территории стадиона. Приходите к нам за яркими эмоциями и красивыми фотографиями», — написано на официальном сайте клуба. Впрочем, «Томь» не первооткрыватель в этом плане. Подобную услугу давно предлагают «Локомотив», стадион «Центральный» в Екатеринбурге и некоторые другие российские арены. Главное, чтобы спрос был. * * * Забавное удаление схлопотал Неманья Видич, перебравшийся летом из «МЮ» в миланский «Интер». За саркастические аплодисменты в адрес арбитра серб увидел перед собой красную карточку. Главный тренер «нерадзурри» Вальтер Мадзарри очень удивлялся такому решению судьи: «Рефери просто не понял, что Видич, долгое время игравший в Англии, где это принято, похлопал ему за справедливо назначенный штрафной. Почему же судья решил, что это сарказм?» Похоже, коуч слишком переволновался из-за нулевой ничьей с «Торино» в первом туре серии А, иначе он не держал бы всех за идиотов. Впрочем, «Интеру» не привыкать к таким удалениям. Четыре года назад за такой же проступок поплатился Уэсли Снейдер: получил красную за издевательские аплодисменты в адрес судьи. А в довесок — еще и двухматчевую дисквалификацию. Сколько же впаяют Видичу? * * * Шквал смеха и издевательств вызвала в Интернете новая выездная форма мадридского «Реала» розового цвета. «Сливочный чупа-чупс», «А бутсы со стразами скоро появятся?», «Вместо трусов предлагаю футболистам «Реала» надеть юбочки» — такими комментариями снабдили выход команды на встречу с «Реалом Сосьедад» игроков «королевского клуба». Ну, во-первых, господа, вы припозднились. В первый раз в розовой форме «Реал» вышел на поле в товарищеском матче с «Ромой», а во-вторых, они ведь далеко не первые. У «Палермо», например, розовая форма — и вовсе визитная карточка. При этом «розовыми фламинго» сицилийцев никто не называет. Приклеится ли это прозвище к «сливочным»? Впрочем, впору рассуждать, приживется ли эта форма в команде, ведь эту игру «Реал» проиграл, ведя в счете 2:0 по ходу встречи. Нефартовая она оказалась.]]></text>
</doc>
