<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уфимский "Салават" обыграл челябинский "Трактор" и сохранил шансы на победу на Мемориале Ромазана]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T17:21:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хоккеисты уфимского «Салавата Юлаева» одержали победу над челябинским «Трактором» и сохранили шансы на победу в традиционном предсезонном турнире Мемориал Ромазана в Магнитогорске. Встреча, прошедшая на «Арене-Металлург», завершилась со счетом 6:3 (2:2, 2:1, 2:0) в пользу клуба из Башкортостана. В составе уфимцев голы забили Андрей Зубарев (6-я минута), Алексей Глухов (18), Антон Слепышев (26), Александр Мерескин (28), Антти Пильстрем (46), Теему Хартикайнен (60). У «Трактора» дубль в активе Андрея Костицына (14 и 30), еще одну шайбу записал на свой счет Мартин Ружичка (19). Несмотря на то, что чемпионат КХЛ начинается совсем скоро, тренеры «Трактора» и «Салавата Юлаева» продолжают эксперименты с сочетаниями. Корректировки «челябинца» Карри Киви были оправданы тем, что в состав команды вернулись Олег Пиганович и Кайл Уилсон. Что касается Владимира Юрзинова и его «Салавата Юлаева», то специалист просто продолжает поиск оптимальных связок. К удивлению немногочисленных зрителей перетасованные составы обеих команд выдали самый результативный матч на Мемориале Ромазана. Уже в первом периоде соперники забили по два гола, и еще по разу проверили на прочность штанги ворот. Чуть менее результативным оказался и второй период, при том, что с сиреной прекрасный момент сравнять счет имел форвард «Трактора» Константин Панов. В решающем, третьем периоде, Пильстрем после ошибки защитников удвоил преимущество «Салавата Юлаева». У челябинцев сократить отставание мог Михаил Мокин, однако тот крайне неудачно выполнил буллит после «фола последней надежды» Владимира Сохатского. Таким образом, «Салават Юлаев» после двух матчей на Мемориале Ромазана имеет три очка. В случае победы в основное время над хозяевами турнира — магнитогорским «Металлургом» в воскресенье, уфимцы имеют шанс выиграть турнир.]]></text>
</doc>
