<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Формула-1»: Ремейк Проста и Сенны]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T14:39:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Международная автомобильная федерация (ФИА) теперь намерена пересмотреть инцидент и явно вынести вердикт не в пользу Нико, сына легендарного Кеке Росберга. «Ход делу» дал Хэмилтон, известный «правдоруб» в королевских гонках, чему он научился от своего отца, который готовил мальчика к звездной карьере с самого картинга. Льюис сказал, что, мол, Росберг сам признался: столкновения могло не быть, но инцидент на «Хунгароринге» в Венгрии, когда товарищ «захлопнул калитку», не обращая внимания на приказы из боксов, спровоцировал его на радикальные действия. По всей видимости, молодой гонщик рискует серьезными санкциями, вплоть до дисквалификации на несколько этапов, благодаря чему Льюис Хэмилтон спокойно заработает свои зачетные баллы в копилку чемпионата. «Формуле» не привыкать к конфликтам между партнерами по команде. Самыми знаменитыми стали недомолвки между французом Аленом Простом и бразильцем Айртоном Сенной на рубеже 80-х и 90-х годов прошлого столетия; довольно скверные отношения сложились в 1999 году между немцем Михаэлем Шумахером и ирландцем Эдди Ирвайном, которого Ferrari, несмотря на отличные шансы выиграть титул, объективно «сплавила» (тогда Михаэль сломал ногу и участвовать в дележе наград никак не мог). Что же касается Хэмилтона, безо всякого намека на цвет его кожи, надо напомнить: говорить от собственного лица он еще не научился. Все вопросы – к папе.]]></text>
</doc>
