<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украинских биатлонисток наконец-то наградят за победу в Сочи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T15:35:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Депутаты Сумского областного совета 64 голосами из 75 присутствующих проголосовали за выделение им положенных средств. "Сегодня на сессии Сумского областного совета депутаты поддержали решение о выделении долгожданного денежного вознаграждения Олимпийским чемпионкам сестрам Семеренко за победу в Сочи и достойное представление Украины на мировой спортивной арене – написал на своей странице в соцсети президент Федерации биатлона Сумской области Анатолий Линник. - Валя и Вита переживали по поводу задержки обещанной им награды, и мы вместе с ними. Да, были проблемы, но сейчас мы все можем вздохнуть с облегчением". История с выплатой вознаграждения для Семеренко тянется еще с весны. Биатлонисткам обещали квартиры, но поскольку решение о покупке государством квартир было юридически некорректным, власти региона решили «выдать деньгами». "МК" ранее рассказывал о поистине "стоическом терпении" четверки украинских чемпионок - Елены Пидгрушной, Юлии Джимы и сестер Семеренко. Девушки посчитали несвоевременным напоминать тогдашнему и. о. президента Александру Турчинову и и. о. премьера Арсению Яценюку о взятых государством перед Олимпиадой обязательствах относительно поощрения медалистов и их наставников. Дескать, страна только-только отошла от Майдана, казна пуста . Решением Сумского облсовета сестрам и их тренеру Григорию Шамраю вместо квартир выдадут более 900 тысяч гривен. До недавнего времени это было эквивалентно $100 тысячам. Сейчас, после обвала курса гривны, сумма равняется $67320. Тем не менее, деньги лишними не будут. По слухам, сестрички планируют пропустить следующий сезон в связи с ожиданием потомства. Валя и Вита пока хитро отмалчиваются. Обе регулярно ездят на проводимые в России соревнования, несмотря на одиночные призывы оголтелых националистов бойкотировать «страну-агрессора». Достоверно известно о том, что в декрет уйдёт еще одна героиня олимпийского Сочи Елена Пидгрушная - ныне замминистра по делам семьи, молодежи и спорта, супруга депутата Верховной Рады Алексея Кайды. Месяц назад Елена вместе с Юлией Джимой получили ключи от однокомнатных квартир в Деснянском районе Киева.]]></text>
</doc>
