<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Зенит»: мечты сбываются]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[локомотив]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T13:28:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На самом деле это ничего, кроме улыбки, вызвать не может — доброй улыбки, конечно (ух, совпаденьице!), а не язвительной: вот, мол, до чего докатились! А ситуация следующая. После победы футболистов питерского «Зенита» и в ответном матче над льежским «Стандардом» и выхода сине-бело-голубых в групповой турнир Лиги чемпионов к главному тренеру вице-чемпионов России Андре Виллашу-Боашу пристали на пресс-конференции: мол, самые лёгкие соперники в первой корзине будут из его родной Португалии, так кого бы предпочёл он видеть в своей группе — «Бенфику» или «Порту»? Виллаш-Боаш назвал «Бенфику», от чего теперь, правда, старательно открещивается - сразу вспоминается одна из песенок Шнура с нецензурным названием (видео опубликовано на сайте youtube.com пользователем "Видеоканал Ленинград | Leningrad ). И надо же: как шутят футбольные острословы, у кого-то в России и вправду мечты сбываются. «Зенит» получил именно лиссабонскую «Бенфику», а также леверкузенский «Байер» (Германия) и клуб «Монако» из одноимённого княжества, представляющий в еврокубках французский чемпионат. И последнее как-то слегка развенчивает заговорщицкие теории о том, что у «газовых олигархов» всё в Европе куплено: в четвёртой корзине явно были более «сладкие» командочки, чем «Монако»... Пожалуй, хуже из этой самой корзины номер 4 был только один вариант — итальянская «Рома». И именно «волчица» досталась московскому ЦСКА. А до кучи и для полного счастья — больно бившие армейцев ровно год назад ровно в той же Лиге чемпионов немецкая «Бавария» (Мюнхен) и английский «Манчестер Сити». Причём свой первый домашний матч в группе — с баварцами — команда Леонида Слуцкого проведёт без зрителей. Всё последствия «художеств» фанатов красно-синих в декабре 2013-го в Чехии... Но если ЦСКА не выйдет из такой группы — в армейцев, согласитесь, хотя бы камня никто не кинет, а вот московских динамовцев камнями на Кипре забросали (один даже попал в главного тренера бело-голубых Станислава Черчесова, но сам пострадавший заверил «МК», что его здоровью ничто не угрожает). Хотя на самом деле увесистых булыжникова заслужили вовсе не футболисты «Динамо», которые, хоть и со скрипом — на морально-волевых, но вышли в групповой этап Лиги Европы, одолев кипрскую «Омонию». А игроки другого московского клуба — «Локомотив», которые не просто проиграли другому клубу с Кипра — «Аполлону» (дома!), а плюнули, по сути, в лицо своим болельщикам — 1:4... Многие говорят, случилось это из-за того, что за «Локо» отказываются играть два лидера — француз Ласс Диарра и марокканец Мбарак Буссуфа, но, по-моему, это всё отговорки: команда с бюджетом более 100 миллионов евро (по самым скромным подсчётам) в абсолютно любом составе обязана проходить соперника в 25-30 раз беднее. А уж кто виноват в отсутствии этих самых лидеров и вообще в бедах некогда сильнейшего клуба России — президент Ольга Смородская или главный тренер Леонид Кучук, мне кажется, не суть важно. Важно, что небольшой подъём «Локомотива» в горку оказался, судя по последним событиям, лишь эпизодом, а планомерное движение под откос уже перестаёт удивлять. Странно только, что главного железнодорожника страны Владимира Якунина это, сдаётся, совсем не беспокоит — а ведь деньги на «Локо» уходят о-го-го какие...]]></text>
</doc>
