<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За счёт чего Россия обошла США?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[волейбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T16:47:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хотя уверенностью, надо признать, веет только от итогового результата – по ходу первых двух партий против немок девушки сами загоняли себя в угол (18:22), правда, затем сами же благодаря отчаянной поддержке балтийских трибун и собственной силе характера из этого угла выбирались. Впрочем, и этих 9 кёнигсбергских очков могло бы не хватить (ещё 7 было набрано на 1-м этапе в Турции, а затем в Бразилии мы остались с нулём), но помогли соперницы: в параллельных группах сербки проиграли Корее, а американки довели дело до тай-брейка с Таиландом. И ещё вопрос – случайно ли так теряли очки наши конкурентки: так понимаю, тяжёлый путь в Японию на финальную часть Мирового Гран-При и потом в Европу может не лучшим образом сказаться на подготовке к чемпионату мира, что состоится в конце сентября и начале октября в Италии. Но я лично не рискнул бы спрашивать у главного тренера сборной России Юрия Маричева, почему он не додумался сказать нашим волейболисткам специально проиграть в воскресенье немкам: уверен, он глянул бы на меня как на инопланетянина и предложил бы самому сначала объяснить хитромудрые расклады девчонкам, а потом и переполненному калининградскому залу. И то правда – когда же ещё приобретать победный дух, как не в таких играх, когда вопрос стоит «или-или»: Россия либо Германия? Когда ещё закалять в больших битвах дебютанток сборной Анастасию Бавыкину, Яну Щербань и Ирину Фетисову, как не в финале Гран-При в Токио? Тем более добавлять никого в заявку в финальную часть турнира мы права не имеем, играть будем тем же составом, что и на «предвариловке», а значит – самая известная волейболистка страны Екатерина Гамова, которая дала согласие сыграть на чемпионате мира и уже тренируется с командой, выйти на площадку там всё равно не сможет. Другой вопрос – вполне можем обойтись в Японии и имеющимися силами. Доигровщица Татьяна Кошелева в последних двух играх была просто великолепна (по 26 очков в её активе в матчах с Турцией и Германией), диагональная Наталья Малых тоже не сплоховала (9 и 12 очков соответственно – она в обеих встречах у нас вторая по результативности), да и её коллега по амплуа, Наталия Обмочаева, которую многие помнят ещё как Гончарову, потихоньку набирает форму... В общем, не стоит удивляться, если из Японии с Финала Шести, где нам помимо хозяек будут противостоять сборные Бразилии, Турции, Бельгии (это победительницы 2-го дивизиона) и Китая, российские волейболистки смогут – впервые с 2009 года – вернуться с медалями. А не смогут – не беда. Главное же – осенний чемпионат мира, правда?]]></text>
</doc>
