<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шахматы: за счёт чего женская сборная России выиграла Олимпиаду?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Гик]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T09:35:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мы уже рассказывали о первых шести турах, а в седьмом произошла самая настоящая драма. Россияне умудрились проиграть Чехии - в матче, где на каждой доске наше превосходство в рейтинге составляло в среднем более 100 единиц – как говорится, на разряд выше. Но это не помешало супергроссмейстерам уступить почти с разгромным счетом - 1:3. На 3-й и 4-й досках Карякин и Непомнящий не смогли озадачить своих соперников - две ничьи, а на первых двух досках Грищук без особого сопротивления проиграл Наварре, а Свидлер – Лазничке. Почему это произошло, почему вообще россияне так плохо выступили на очередной Олимпиаде? У нас сейчас немало шахматных чиновников, новый главный тренер, новый президент, пусть оправдываются они, автор этой заметки не берется дать объяснение. Итак, после семи туров лидерство захватил Азербайджан – 13 очков, 2-4-е места делили Китай, Румыния и Чехия - 12, в большую группу с 11 очками входило девять команд, и только в следующей группе (еще 13 команд!) очутилась Россия – 10. Грустная история! Впрочем, четыре победы подряд оставляли шансы на высокое место. Однако потеря еще одного очка (ничья с Испанией) лишила россиян всех надежд. А вот олимпийским чемпионом, впервые в истории сенсационно стала сборная Китая. К победам китайских шахматисток мы уже привыкли (чемпионка мира Хоу Ифань тоже проживает в Поднебесной), но то, что шахматисты прорвутся на самый верх – это феноменальный успех. Примечательно, что в Тромсе они выступали без трех своих сильнейших игроков. И хотя китайские гроссмейстеры пока не претендуют на корону, длинная «скамейка запасных» позволяет им рассчитывать, что вот-вот кто-нибудь прорвется к вершине олимпа. Китайская сборная - единственная на Олимпиаде (среди обоих турниров), не проигравшая ни одного матча. Сделав всего три ничьи (а ведь была близка к победе и в матче с Россией), она набрала 19 командных очков из 22! Таким образом, спустя шестнадцать лет после первого успеха на Всемирной Олимпиаде - среди женщин, сборная Поднебесной смогла выиграть и Олимпиаду мужскую. Кстати, на третьей доске Юй Янъи набрал 9,5 из 11, показав наивысший результат среди всех участников. Вот окончательные итоги: 1. Китай – 19 очков, 2. Венгрия, 3. Индия, 4. Россия, 5. Азербайджан – 17 (при равенстве командных очков учитывались дополнительные показатели). Команда Венгрии, возглавляемая вице-чемпионом мира Петером Леко, тоже добилась огромного успеха, завоевав серебро. Но еще удивительнее бронза Индии, игравшей без экс-чемпиона мира Виши Ананда. Ну, а четвертое место России хоть и смешное, но вполне заслуженное. Шесть команд набрали по 16 очков, в том числе предыдущие чемпионы - Армения (3 раза) и Украина (2 раза). А Китай стал еще одним чемпионом в шести Олимпиадах, провальных для нас. Азербайджан (пятое место) может отличиться на Олимпиаде, которая через четыре гола состоится в Баку. От россиян же теперь будут ждать победу через два года в Батуми. Может быть, седьмая попытка окажется успешнее? Все надежды на поговорку «Семь раз отмерь, один отрежь». А вот у шахматисток все прошло намного проще и приятнее. Сначала в шести турах по шесть побед одержали Россия и Китай. В седьмом жребий свел команды друг с другом. И победа россиянок 3:1 (Екатерина Лагно справилась с чемпионкой мира Хоу Ифань) по существу обеспечила им общую победу. В оставшихся четырех турах девушки еще трижды брали верх, правда, один матч в предпоследнем туре они все-таки проиграли – хоть и в принципиальной (в политическом смысле) встрече с Украиной, но уже не влиявшей на итоги: 1. Россия – 20 очков. 2. Китай. 3. Украина – 18. Во время Олимпиады произошло еще два исторических события. Во-первых, Кирсан Илюмжинов выиграл «матч» у Гарри Каспарова на звание президента ФИДЕ и по крайней мере еще на четыре года сохранил свой почетный титул. Во вторых, именно в Тромсе стало известно, что сильнейшая шахматистка за всю историю Юдит Полгар, увы, решила завершить профессиональную карьеру. Олимпийское серебро (как обычно, она играла за мужскую сборную Венгрии) позволило ей сделать это в эффектном стиле.]]></text>
</doc>
