<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роман с Натхо]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T19:48:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Матч тура: Виллаш-Боаш отправил Кучука в отставку? И начнем с этой игры не столько даже потому, что питерцы одержали 6-ю победу в 6 матчах: подобное удавалось ранее в российской истории только «Динамо» в 1995-м и «Рубину» в 2008-м, если ничего не путаю. Интрига больше заключалась в другом: будет ли отправлен в отставку главный тренер «Локомотива» белорус Леонид Кучук? Одни наблюдатели из числа всезнаек считали, что руководство «Локо» должно пойти на этот шаг независимо от результата игры с «Зенитом» (дескать, и так его пожалели после оплеухи (1:4) от кипрского «Аполлона» — и позволили уйти более-менее красиво), другие полагали, что 3 очка с командой Андре Виллаша-Боаша спасут специалиста по крайней мере от немедленного увольнения (мол, не выгоняют же после победы). В итоге «Зенит», хоть и с трудом, победил (1:0), но сразу после матча о прощании с Кучуком никто не объявил: может, чтобы не раздражать фанатов, всю игру певших тренеру славословия, а может, потому что футболисты, по имеющейся информации, в целом его поддерживают. Но что-то подсказывает: долго Леонид Станиславович на своем посту не задержится. Скорее всего, со дня на день (а то и с часу на час) сообщение об отставке главного тренера «Локо» прозвучит. Вот только кто его заменит: Миодраг Божович, Валерий Непомнящий или еще кто-то? Персона тура: Еременко освоился в ЦСКА Кто-то, конечно, удивится: а почему, мол, лучший у вас — не Бибрас Натхо, на счету которого сразу 3 забитых мяча в ворота «Ростова», а другой новичок армейцев? Но, во-первых, израильтянин один из своих голов оформил с 11-метрового, а во-вторых, для него это был уже второй матч в составе ЦСКА, а Роман Еременко в красно-синей форме дебютировал. И не просто с ходу отметился голом-красавцем и результативной передачей на того же Натхо: именно с приходом «русского финна» армейцы наконец смогли выиграть (первый раз в 3 турах), забить с игры, а главное — заставить своих фанатов поверить в то, что в Лиге чемпионов в группе с «Баварией», «Манчестер Сити» и «Ромой» у красно-синих есть хоть минимальные шансы побороться если не за 2-е, то за 3-е место. Гол тура: Марсинью спас «Уфу» В матче «Рубин»—«Уфа» на юной «Казань-Арене», казалось, с фаворитом все было ясно: бригада Рината Билялетдинова в прошлом туре разобрала на мелкие детали армейскую машину Леонида Слуцкого — действующего чемпиона, между прочим. Собственно, и в этой игре все шло в целом по казанскому плану до окончания 4-й добавленной (из четырех, собственно) арбитром минуты, пока... Пока не был назначен штрафной удар метрах в 22 от ворот Сергея Рыжикова — к мячу подошел башкирский бразилец Марсинью и упаковал мяч в «девятку» в стиле итальянского кудесника из 90-х Джанфранко Дзолы, так что у голкипера не было никаких шансов: если не это гол тура, то что же?! Команда тура: Вальбуэна привел «Динамо» к победе в Краснодаре ...Хотя кто-то, конечно, со мной тут сразу начнет спорить. Особенно динамовские болельщики: дескать, а как же тогда Матье Вальбуэна и его супергол в «девятку» ворот «Краснодара»? На сей счет все разжевал любимый многими (и столь же многими, впрочем, совсем не любимый) культовый эксперт Александр Бубнов: там налицо ошибка вратаря «Краснодара» Синицына. Экс-защитник «Спартака» объяснил: француз из «Динамо» бил почти без разбега, с двух шагов — а в этом случае почти всегда мяч летит в ближний угол. И голкипер должен был дернуться туда еще до удара. Впрочем, это все не отменяет блестящей в целом игры Вальбуэна в частности и всего «Динамо» в целом: напомню, что до этого матча «быки», как называют еще «Краснодар» по животному, изображенному на гербе клуба, в текущем сезоне еще не проигрывали ни в еврокубках, ни в российском чемпионате.]]></text>
</doc>
