<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Виталий Мутко: "В КХЛ болею за Илюху Ковальчука!"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[хоккей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T02:47:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Какие вопросы обсуждались на совещании? - Сегодня мы просто обменялись мнениями о ходе подготовки к старту сезона: в Молодежной хоккейной лиге (МХЛ), в Высшей хоккейной лиге (ВХЛ) и, конечно же, в КХЛ. У каждой из этих лиг свои собственные проблемы, но в целом проделана большая работа и нас ждет интересный сезон! Речь шла и о безопасности, и об обслуживании, и о готовности ледовых арен, и о финансировании клубов. Все документы готовы, регламент готов. Осталось поработать еще над трансляциями - хотелось бы, что бы больше матчей было показано, в том числе и матчи ВХЛ. В целом же был очень хороший и важный разговор: наш хоккей на пути реформирования, и вместе с ФХР и КХЛ мы будем эту программу реализовывать. - В свете политической обстановки, нет ли каких-то угроз проведению ЧМ-2016 по хоккею в России? - Абсолютно никаких. На недавний чемпионат мира по Дзюдо, который прошел в Челябинске, специально прилетал президент Международной федерации хоккея (ИИХФ) Рене Фазель, с которым мы обсудили подготовку к чемпионату мира по хоккею в России, и даже тени на возможную угрозу не было! - И как идет подготовка к домашнему мировому первенству? - Места проживания уже все определены, что касается логистики и транспорта - тоже. Все вопросы бюджета и финансирования уже решены, поэтому никаких тревог нет. Все идет по плану. - Какую арену планируется использовать в Москве для проведения матчей ЧМ-2016? - Пока что - стадион на Ходынке. У нас есть все заверения от правительства Москвы, что арена будет готова. Где-то в октябре уже будем точно знать. А в Санкт-Петербурге - это "Ледовый дворец". Пока это две арены, которые официально заявлены для проведения матчей ЧМ-2016. - Сегодня появилась информация, что ряд иностранных политиков хочет ограничить деятельность России... - Что бы политики не делали, спорт идет, он развивается. Вот только что у нас закончился чемпионат мира по дзюдо в Челябинске. Там были представители 150 стран! А совсем недавно я встречался с Мариусом Визером - президентом "СпортАккорда". Была достигнута договоренность, что в апреле 2015 года мы у нас, в России, проведем форум "СпортАккорда", а это практически около 11 тысяч участников. Сейчас, например, мы приглашены в Совет Европы - мы одни из инициаторов конвенции по борьбе с договорными матчами. Сегодня я получил ряд приглашений в мониторинговую группу для борьбы с допингом. Поэтому ничего такого, никаких политических проблем, которые могут отразиться на спорте, я не чувствую. - Возникают ли какие-то проблемы в связи с тем, что КХЛ - это в первую очередь международная лига, в которой принимают участие клубы из разных стран, в том числе и из Европейского союза? - В рамках КХЛ прежде всего разыгрывается звание чемпиона России. И после этого в стадии плей-офф разыгрывается Кубок Гагарина - международный трофей, который играет серьезную роль в развитии хоккея в Европе. Поэтому и здесь я никаких проблем не вижу. Более того, в рамках содружества с Китаем, у нас вырисовывается азиатская конфедерация. В КХЛ стабильная ситуация. Считаю, что именно эта стабильность и принесет нам результат, в том числе и на уровне сборных. - В КХЛ болеете за кого-то? - За национальную сборную! - А за отдельных хоккеистов? - Конечно, мне много нравится хоккеистов. А так, болею за Илюху Ковальчука! Вообще переживаю за всех ребят, кто выступал или выступает за национальную команду.]]></text>
</doc>
