<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Газзаев: «На ЧМ-2014 в Бразилии сборная России не выступала, а лишь принимала участие»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T14:04:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Проблема российских клубов не в количестве легионеров, а в их качестве. В Англии, например, лимита нет. Только одно правило: привлекаемый футболист не из стран Евросоюза должен сыграть не менее 75% матчей за свою сборную за последние 2 года. Убежден, что при наличии в команде иностранцев высокого класса местные игроки растут гораздо быстрее. Считаю, что лимита на легионеров в РФПЛ быть не должно. Одновременно с этим, с целью увеличения числа кандидатов в национальную сборную России, нужно ввести правило, согласно которому во всех клубах РФПЛ в стартовом составе будет выходить футболист не старше 21 года. Таким образом, мы обеспечим игровую практику молодым футболистам и к 2018 году сможем получить кандидатов в сборную. Также, не будет лишним рассмотреть вопрос и о натурализации тех игроков, которые соответствуют уровню национальной команды», - приводит слова Газзаева «Российская газета». «Вторая лига должна получить статус полупрофессиональной, а основные усилия нужно сконцентрировать на Премьер-лиге и первом дивизионе. В этих двух лигах будет 54 команды — 18 в премьер-лиге и 36 в первом дивизионе. А географическое распределение в первом и втором дивизионах позволит значительно сократить транспортные расходы», - сказал Газзаев по поводу расширения РФПЛ. «Любую национальную сборную должен тренировать гражданин данной страны. Практически никогда сборные не становились чемпионами мира или Европы под руководством иностранных специалистов. В Бразилии сборная России не выступала, а лишь принимала участие в турнире. К Капелло вопросов нет, он тренер с многолетним стажем, но не для нас», - цитирует Валерия Георгиевича lenta.ru. «Речи об объединенном чемпионате сейчас быть не может из-за политической ситуации. Сама идея, на мой взгляд, была блестящей. Все те мероприятия, которые мы провели, показали, что у специалистов и болельщиков была большая заинтересованность в этом проекте», - сказал на пресс-конференции Газзаев.]]></text>
</doc>
