<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейский шахматный союз отклонил украинскую декларацию о юрисдикции шахматистов Крыма]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[украина]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[крым]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T03:46:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Европейский шахматный союз отклонил декларацию Федерации шахмат Украины (ФШУ), касающуюся юрисдикции крымских шахматистов. Такое решение было принято делегатами на заседании Генеральной ассамблеи ЕШС, которая проходит в норвежском городе Тромсе параллельно с Всемирной шахматной олимпиадой. После продолжительной и острой дискуссии делегаты отказались голосовать за предложение ФШУ, которое предусматривало примат украинской юрисдикции над шахматистами и организаторами Крыма. При этом делегаты приняли другую декларацию, основная идея которой состоит в том, что ЕШС при решении сложных и потенциально конфликтных вопросов будет руководствоваться документами ООН и решениями Международного олимпийского комитета (МОК). Президент Российской шахматной федерации Андрей Филатов, который участвовал в заседании, считает, что Европейский шахматный союз принял взвешенную формулировку, которая соответствует духу и букве Устава ФИДЕ и Олимпийской Хартии. В ходе дискуссии Филатов сообщил делегатам о том, что сам родился и вырос на Украине, и внимательно отслеживает ситуацию в этой стране. Российская шахматная федерация делает все, что в ее силах для улучшения положения любителей шахмат, подчеркнул он. Так, в частности, в Ростове-на-Дону недавно прошла серия шахматных мероприятий для детей-беженцев. Кандидат на пост президента ФИДЕ Гарри Каспаров, также присутствующий на заседании, просил слова, но поскольку он не являлся делегатом Европейского шахматного союза, его просьбу отклонили. 13-й чемпион мира продолжал настаивать, сославшись на то, что ему дал право слова президент Шахматной федерации Хорватии, но Каспарова попросили не нарушать правила и закончить выступление. Выборы президента Международной шахматной федерации (ФИДЕ) пройдут в понедельник в норвежском Тромсе в первый день работы Генеральной ассамблеи этой организации. Претенденты на этот пост - нынешний глава ФИДЕ россиянин Кирсан Илюмжинов и экс-чемпион мира Гарри Каспаров, который представляет Шахматную федерацию Хорватии. Генеральная ассамблея ФИДЕ будет проходить 11-14 августа в рамках 85-го Конгресса ФИДЕ и Всемирной шахматной Олимпиады в Тромсе. К голосованию допущены представители 175 национальных федераций, включая главу Российской шахматной федерации /РШФ/ Андрея Филатова. 28 федераций делегировали право голоса другим участникам ассамблеи.]]></text>
</doc>
