<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Футболист Полоз не ожидал, что Капелло включит его в состав сборной РФ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T21:35:36+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Нападающий «Ростова» Дмитрий Полоз заявил, что для него стало приятным сюрпризом включение в окончательный состав сборной России по футболу, и он не ожидал такого от главного тренера национальной команды Фабио Капелло. В пятницу стал известен окончательный состав сборной России на первый матч отборочного цикла чемпионата Европы 2016 года против команды Лихтенштейна (8 сентября) и товарищескую игру с азербайджанцами (3 сентября). «Нет (не ожидал, что Капелло включит в окончательный состав), это приятный сюрприз! Рад, что Фабио Капелло обратил на меня внимание и здорово, что он следит не только за столичными клубами, но и за командами из регионов. Это только подстегивает к дальнейшей работе», — сказал Полоз, чьи слова приводятся на официальном сайте «Ростова». «В «Ростове» чаще всего выхожу на левом фланге, но в принципе мне без разницы, на какой позиции играть. Готов помогать команде на любом из флангов атаки, под нападающими или действовать чистым форвардом. Все зависит от тренера», — пояснил он, отвечая на вопрос о его готовности сыграть на острие атаки. В четверг в ответной встрече раунда плей-офф Лиги Европы ростовчане дома сыграли вничью с турецким «Трабзонспором» (0:0). В первом матче в Турции «Ростов» уступил 0:2, по итогам двух игр покинув турнир. «Да, жаль все-таки, что в Трабзоне сыграли плохо. Соперник с игры почти ничего не создал. Если бы уступили 0:1, шансов пройти в групповой этап стало бы гораздо больше. В Ростове соперник сразу встал сзади и выстроил оборонительные редуты. Нашей команде легче играть на контратаках, чем взламывать эшелонированную оборону. Считаю, могли пройти «Трабзонспор», поэтому сейчас нам всем очень обидно», — прокомментировал форвард вылет из Лиги Европы.]]></text>
</doc>
