<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зачем спортсменам ледяной душ?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ульяна Урбан]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T20:31:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ни один из них не был столь популярным, как Ice Bucket Challenge или «Испытание ведром ледяной воды». Тяга к закаливанию охватила буквально весь мир, в эстафете поучаствовали уже десятки самых топовых спортсменов. И ведь это далеко не конец. Вся эта веселая затея имеет весьма благородную цель: собрать средства для борьбы с боковым амиотрофическим склерозом. Придумал это коллективное ледяное помешательство американец Пит Фрейтс. Когда-то бейсболист и капитан команды Бостонского колледжа, Пит два года назад заболел этим самым боковым амиотрофическим склерозом (БАС). И оказался в инвалидном кресле. Сейчас он не может ходить, говорить и глотать (еда поступает к нему через специальную трубку), но думать 29-летнему Фрейсу ничего не мешает. В социальной сети он выложил правила онлайн-марафона. Каждый, кому будет брошен вызов, должен в течение 24 часов окатить себя ведром ледяной воды, выложить видео этого великого события в Интернет, номинировать еще троих людей и перечислить в фонд борьбы с БАС 10 долларов. Если же обливаться тебе не хочется, будь любезен — перечисли уже 100 долларов. Стартовать Пит Фрейтс поручил парням, с которыми играл в колледже в бейсбол. И вот так, сначала медленно, а потом просто на крейсерских скоростях по цепочке и понеслась эта сетевая эстафета. Среди спортсменов флешмоб разрастается волнами. Первыми вызов приняли в НХЛ. А что, парни ко льду привычны. Причем каждый старался сделать это необычно, применить фантазию. Вратарь сборной России и «Колорадо» Семен Варламов сделал это рядом с бассейном, Евгений Малкин — с клюшкой в руках. Не отстали от товарищей и Владимир Тарасенко, и Евгений Кузнецов, и Александр Овечкин. Затем пришла очередь НБА, и вот спустя время эстафета перебралась через океан: на обливание подписались звезды футбола. Кто-то делает это в ванной, кто-то — на собственной лужайке перед домом. Испытание уже прошли Стивен Джерард, Гари Невил, Пол Скоулз, Мирио Балотелли, Неймар, Джон Терри, Дани Алвес, Кака, Месут Озил, Давид Луиз, Криштиану Роналду и Лео Месси. Российский футбол этим флешмобным вирусом заразил зенитовец Халк. Сразу после победы над «Стандардом» в Лиге чемпионов он попросил партнеров окатить его ледяной водой прямо в раздевалке стадиона «Морис Дюфран» и выложил видео в своем Инстаграме. Вызов он бросил еще одному игроку «Зенита» — Акселю Витселю. Думается, теперь ледяная лихорадка охватит и чемпионат России. Пока же в тренде теннисисты. Новак Джокович, Рафаэль Надаль, Роже Федерер, Ана Иванович — все они буквально только что приняли участие в акции. Теперь черед нашей Марии Шараповой: ей вызов бросил экс-пилот «Формулы-1» Марк Уэббер.]]></text>
</doc>
