<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Матчами в Грозном и Краснодаре завершится четвертый тур чемпионата России по футболу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T03:34:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Двумя матчами в Грозном и Краснодаре в понедельник завершится программа 4-го тура чемпионата России по футболу. "Терек" и "Кубань" в случае домашних побед могут подняться в лидирующую группу. В 20:00 мск грозненский "Терек" на "Ахмат-Арене" сыграет против саранской "Мордовии", команды после трех матчей имеют в активе по четыре очка, и для подопечных Юрия Семина старт сезона необходимо признать удачным. "Мордовия" неплохо смотрелась в матче с ЦСКА /0:1/ и едва не победила на своем поле "Кубань" (0:0). Но и "Терек" может записать старт сезона себе в актив, единственное поражение команда потерпела в гостях от ЦСКА. Победившая в этом матче команда закрепится в верхней части таблицы, а ведь в прошлом сезоне "Терек" боролся за выживание, а "Мордовия" и вовсе выступала в Футбольной национальной лиге. Наставники команд Юрий Семин и Рашид Рахимов в свое время работали в "Локомотиве". Но если Семин считается легендой железнодорожного клуба, дважды приведя его к чемпионскому титулу, то у Рахимова в "Локомотиве" не получилось - в 2008 году команда заняла седьмое место, что на тот момент было повторением худшего результата в ее российской истории. Главным арбитром матча "Терек" - "Мордовия" назначен Сергей Карасев из Москвы. В 21:00 начнется заключительный матч тура - в Краснодаре сыграют местная "Кубань" и пермский "Амкар". Кубанцы пока идут без поражений и в случае победы поднимутся на 6-е место, пермяки - без побед, а единственное очко подопечные Славолюба Муслина набрали в матче с "Торпедо". Сербский специалист ранее работал в Краснодаре - наставником одноименного клуба, который решал другие задачи, нежели бороться за выживание. Судя всего, опытной, но очень возрастной пермской команде иного в нынешнем сезоне не остается, а накануне очередного матча пермяки потеряли болгарского полузащитника Благоя Георгиева, который перешел в "Рубин". И кубанцы, и пермяки на старте сезона испытывают проблемы в нападении. "Кубань" потеряла из-за дисквалификации своего единственного форварда бразильца Данило, тогда как у "Амкара" в первых матчах на острие атак играли номинальные хавбеки Коломейцев и Соломатин. Зато вышедший в матче с "Торпедо" молдавский нападающий Игорь Пикущак уже через минуту сравнял счет. Обслужит матч на стадионе "Кубань" судейская бригада во главе с Сергеем Ивановым из Ростова-на-Дону. 4-й тур стартовал в субботу, когда "Урал" на своем поле проиграл "Торпедо" (0:2), а "Зенит" со счетом 1:0 победил "Уфу". В воскресенье "Спартак" в столичном дерби победил ЦСКА - 1:0, "Динамо" в гостях выиграло у "Арсенала" - 2:1, "Рубин" и "Локомотив" сыграли вничью (1:1), а "Ростов" уступил "Краснодару" - 0:2.]]></text>
</doc>
