<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Футболист "Амкара" Белоруков: Не в первый раз на электричке езжу, так что никаких проблем]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T00:10:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Пригородная электричка - это не самый удобный способ для футболистов, чтобы добраться на матч в Раменское. Об этом после встречи с "Торпедо" в рамках третьего тура чемпионата России /1:1/ заявил защитник пермского "Амкара" Дмитрий Белоруков. На матч с "Торпедо" в Раменском футболисты и персонал "Амкара" добирались на пригородной электричке. "Насколько я понял, здесь в Раменском проходит какое-то шоу, и все гостиницы заняты, - сказал по этому поводу Белоруков. - Поэтому приняли такое решение - поселиться в Москве, а ехать на электричке, чтобы не попасть в пробку. Конечно, не самый удобный вариант, но делать нечего - на игру добираться как-то надо было. Назад поедем на автобусе. Какие впечатления? Ничего страшного, я не в первый раз на электричке езжу, так что никаких проблем". Во время матча Дмитрий Белоруков не раз вступал в перепалку с партнером по обороне Томасом Фибелом. "С чем это связано? Только с недопониманием, - сказал защитник. - Томас не знает русского языка, а я плохо владею английским, так что пока непросто найти общий язык на поле. Но это нормальный рабочий процесс". Белоруков отметил, что "Амкар" лучше действовал во втором тайме, потому что была необходимость отыгрываться. "Во втором тайме действовали лучше, потому что надо было отыгрываться, - сказал игрок. - Шли большими силами вперед. В первом тайме действовали немного скованно, потому что пока не можем найти свою игру. Нужно дальше работать, и со временем все придет. Сегодня заработали одно очко, которое вполне может пригодиться нам в итоге, но на данный момент нам нужны победы".]]></text>
</doc>
