<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[“Дубль-два” от спартаковца Дзюбы и ещё 3 главных хита 2-го тура чемпионата России по футболу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[динамо]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T16:50:41+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Герой тура: ...пришли честолюбивые дублёры! Да, именно как дублёра (или, если позволите, полудублёра) и воспринимали в «Спартаке» когда-то нападающего Артёма Дзюбу – вон даже вместе с Жано Ананидзе, ещё одним «новым героем», на целый сезон в Ростов-на-Дону сослали. С появлением в команде Миодрага Божовича высокорослый форвард принялся феерить – чуть было не стал даже лучшим снайпером чемпионата. Впрочем, на мундиаль в Бразилию Фабио Капелло его всё равно не взял – да и положа руку на сердце, не спас там Артём бы нашу вяловатую сборную. Если бы её вообще кто-то спас... И вот то ли обида на Капелло Дзюбу так завела, то ли отчаянное желание доказать красно-белым тренерам Валерию Карпину и Унаи Эмери, что они жестоко ошибались, не делая на него ставку в «Спартаке», то ли просто созрел парень для больших по российским меркам дел – но с самого старта сезона-2014/15 принялся вчерашний полудублёр в каждом матче делать аккурат по дублю. В 1-м туре – 2 мяча в ворота «Рубина», в туре номер два – ещё 2 мяча «Динамо»! И пускай не обошлось без ошибок «дедушки» в динамовских воротах – Романа Березовского, который самого главного тренера Станислава Черчесова не так чтобы на много младше, подвигов спартаковского голеадора это не отменяет. Минус тура: футбольный матч «Спартак»-«Динамо» - не переполнен стадион... Ну хорошо: «Динамо»-«Спартак» – так правильнее. Хозяевами-то были бело-голубые, но сейчас не об этом... «Аншлага, конечно, нет – но 15 тысяч в сезон отпусков тоже немало!» – показалось, даже с некоторой гордостью высказался работавший на московском дерби телекомментатор (имя называть всуе не хотелось бы – в принципе-то очень его как профессионала уважаю). Представляете, в какой ужас пришли бы где-нибудь в немецком городе Леверкузен, если бы столь мизерное число зрителей пришло даже на абсолютно рядовой матч! Не говорю уж про столицу Германии – Берлин, про столицы футбольные – Мюнхен и Дортмунд, про центральные игры... Но у нас-то собственная гордость – вот и будем гордиться 15 тысячами! Скандал тура: ...конечно, Васин! Сначала над Виктором Васиным не поиздевались только совсем уж ленивые – в заголовках и не только. Мол, как так: арендованный у армейцев защитник вышел играть против ЦСКА в составе «Мордовии» (президент красно-синих Евгений Гинер мудро не запретил, как тому же Дзюбе в прошлом сезоне запрещали) – и именно он «привёз» пенальти в ворота саранской команды... Но когда посмотришь повтор – уже не до шуток: цээсковец Сейду Думбия сам наступил Васину на ногу – и сам же упал. А это уже – скандал. У очень симпатичной команды прекрасного тренера Юрия Сёмина судья Лапочкин, выходит, просто отобрал честно заработанную ничью с чемпионом. Впрочем, минимум один из двух отменённых голов московского «Динамо» в ворота «Спартака» (второй) тоже надо было засчитывать – все опрошенные эксперты «МК» в этом мнении сходятся. По первому – да, есть вопросы. Кураньи всё же скорее был не в пассивном, а в активном офсайде... Конфуз тура: ты чёрно-белый – ты не такой, как все Процитировав строчкой выше замечательный, на мой взгляд, гимн «Торпедо», исполненный Сергеем Галаниным и «СерьГой» ещё в ту пору, когда президентом клуба был Владимир Алёшин, сразу загрустил. Очень обидно, когда легенда возвращается вот таким образом – начиная с поражений 1:4 и 1:8. Пусть даже в соперниках были ЦСКА и «Зенит», пусть даже торпедовские фанаты гордятся тем, что они «не такие, как все»: денег не то что на халков – на ломичей у них нет... «В этом мире жестоком ты один против сотен...» – пел далее Галанин. Так и есть ведь: мир жесток, а соперники сильны. А денег у «Торпедо» нет – и претензии со стороны фанатов чёрно-белых в адрес нынешнего главы клуба Александра Тукманова вовсе не кажутся беспочвенными. Да, и сотворившего в прошлом сезоне чудо Александра Бородюка, который команду, стоявшую практически на вылет из ФНЛ, вывел в элиту, он, конечно, зря не удержал...]]></text>
</doc>
