<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Реал» - «Атлетико»: первый акт мадридского дерби за Суперкубок Испании закончился ничьей 1:1]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T13:21:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Заметно обновившиеся в межсезонье команды, которые последний раз встречались в финале Лиги чемпионов (тогда сильнее оказался «Реал» - 4:1), при переполненных трибунах «Сантьяго Бернабеу» горели желанием показать все то, ради чего это обновки и были сделаны. И, собственно, начать официальный сезон с трофея — пусть это и был только первый матч. На первых минутах гораздо активнее были гости. Потеряв в атакующей линии Диего Косту, «матрасники» приобрели Марио Манджукича, который тоже способен шуму навести. Именно на его счету и значится первый опасный удар в матче — Касильяс уверенно мяч забрал. Вообще у стража ворот «Реала» в первом тайме было работы поболее, нежели у своего коллеги на другой половине поля — Мигеля Анхеля Мойи, человека, который должен залатать дыру от еще одной потери «Атлетико» - Тибо Куртуа, который последние годы был в Мадриде на правах аренды и более чем успешно защищал местные ворота. Однако он уехал обратно в «Челси». Единственный более менее опасный момент у ворот Мойи был вызван голеодорской связкой Бэйл — Роналду. Первый навесил, второй выпрыгнул, снова на батуте, но пробил головой слегка мимо. А вот во втором тайме картина стала совсем иной. «Реал» буквально смял своего соперника и насел на его ворота. Бэйл пристреливался все более настойчиво: то с угла вратарской, то с прямого удара со штрафного, но Мойя был надежен. Кстати, после того самого штрафного в исполнении валлийца, отменный шанс был у Крооса, но чемпион мира из убойнейшей позиции, когда перед ним был только голкипер да ворота, умудрился пробить выше ворот. Лидер «Реала» Криштиану Роналду, благодаря которому «сливочные» выиграли другой Суперкубок — УЕФА, в этом матче выглядел не очень свежим, а доиграть встречу и вовсе не смог — португалец был заменен из-за травмы и проблем с физическим состоянием. Теперь лучшему игроку мира предстоит пройти медобследование. А вот вышедший на замену лучший бомбардир прошедшего чемпионата мира в Бразилии (сколько же у «Реала» игроков с приставкой «лучший»...), Хамес Родригес, начал оправдывать ожидания от своего трансфера. Именно он на 81-й минуте оказался первым на отскоке в чужой штрафной и точным ударом отправил мяч в цель — 1:0 и у «Атлетико» оставалось очень мало времени, чтобы отыграться... Отыгрались. Спустя уже семь минут счет на табло был равный — 1:1. Роковую ошибку защитники «Реала» допустили при подаче углового у своих ворот. В итоге мяч беспрепятственно долетел до Рауля Гарсии и тот успешно отправил его в сетку ворот, в ситуации, где процентов на 100 было сложнее не попасть, нежели отличиться забитым мячом. Порадовав собравшихся зрителей голами лишь в концовке встречи, команды так и закончили первый матч за Суперкубок Испании мировым соглашением — 1:1. Ответный матч «Реал» и «Атлетико» проведут 22-го августа, на домашней арене «матрасников» - «Висенте Кальдерон».]]></text>
</doc>
