<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сепактакрау и другие. Шесть видов спорта будущего]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T20:35:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подводное регби Две команды по 6 человек играют в бассейне, размеры которого 10-12 метров в ширину и 15-18 метров в длину. Задача: забить гол в корзину, которая находится на противоположных концах площадки, на глубине бассейна от 3,5 до 5 метров. Из снаряжения у регбистов только ласты, маска и трубка. Как-то раз мне и самому посчастливилось поиграть в подводное регби вместе с основным составом сборной России. Хотя, как сказать — посчастливилось. После той игры я две недели лежал на кровати, не вставая. А о воде и думать не мог. Там вас с легкостью могут начать «топить». Там с легкостью может начаться потасовка. И, но уже не с легкостью, там может быт забит такой красивый гол, что, даже если вы смотрите на подводное регби впервые, вы не удержитесь от эмоционального возгласа «Вау!» Лучше всех об этом виде спорта может рассказать защитник сборной России, чемпион Европы Илья Ассоров. «Одно из главных впечатлений - победа над австрийской сборной на чемпионате мира, в дополнительное время. После тяжелейшего отрезка, когда была удалена почти вся наша команда и они не могли забить, когда ты ложился под корзину с мыслью, что лучше утонуть, чем дать им забить. А когда забили уже мы, то сначала я почувствовал пустоту, зато потом... Град эмоций чувство удовлетворения и эйфории. Так же отчетливо помню наше первое европейское чемпионство среди молодежных команд. Мы шли к этой победе три года, но в решающих матчах всегда проигрывали сборной Германии. Однако в 2007 году мы приехали на первенство «Старого света», и вся команда была уверена в победе на 100%. В первый день была жеребьевка команд, и мы все буквально молились, чтобы в нашей группе были немцы. И видели бы вы нашу радость, когда приехал наш тренер и сообщил, что первая игра будет именно со сборной Германии! В первой игре все и решилось. Мы обыграли их 3:0. Забивали даже в меньшинстве, я тогда, кстати, тоже отличился. А потом мы с ними встретились уже в финале, где они снова были биты. Сказать, что была радость - это ничего не сказать. Финальный гудок, вся команда взрывается криками и прыгает в воду, поздравления, российский гимн...» Подводное регби — яркий пример того, что экзотично — не значит скучно. Эмоции от голов там такие же, как на чемпионате мира по футболу. Сепактакрау Это никакое не заклинание и порчу я на вас не наложил. Сепактакрау — волейбол ногами. Когда наблюдаешь за игроками, создается полное ощущение, что перед тобой — ниндзя. Да и все сходится — родилась эта игра как раз в Азии. Играют две команды по три человека, а площадка по размерам такая же, как в бадминтоне — 13,4 на 5,18 метра, с высотой сетки в полтора метра. Задача: не дать мячу приземлиться на своей половине поля, зато организовать его падение на противоположной. Счет, как и количество касаний, ведется также, как и в обычном волейболе. Что самое интересное — сепактакрау спорт весьма немолодой. Первые упоминания о нем датируются XV веком. Родиной волейбола ногами являются Малайзия и Тайланд: именно по достигнутому компромиссу сепактакрау получил свое название. Малайское слово «sepak”, что означает «удар ногой», и тайское - “takraw” - «сплетенный мяч», и легли в основу такого сложного названия. Свой современный вид сепактакрау получил в 1988 году, когда была организована Международная федерация (ISTAF). В том же году был проведен первый чемпионат мира. Пауэрлифтинг Суть пауэрлифтинга — силового троеборья - проста как никогда: поднять больше всех. Спортсмены соревнуются в трех упражнениях: присед со штангой на плечах, жим штанги лежа и становая тяга. На каждое упражнение дается три попытки. Лучшая попытка идет в зачет, а потом все три показателя складываются и получается сумма. У кого сумма больше — тот и выиграл. Соревнования проводятся в различных весовых категориях, а также в абсолютной: учитывается разница веса спортсмена и показанной им суммы троеборья. Силовой вид спорта, с запредельными для обычного человека весами: в отдельно взятом упражнении ведущие спортсмены мира поднимают свыше 400 килограммов! А в сумме троеборья набирают более одной тонны... Нужна не просто сила — а и сила воли. Поверьте, настроиться залезть под штангу, которая весит больше тебя в два, а то и в три-четыре раза, а потом еще и присесть с ней — не так-то просто Артем Литвиненко, чемпион мира среди юниоров в тяжелой весовой категории, делится ощущениями: «Самое главное, конечно - победа на Чемпионате мира среди юниоров, в 2013 году. Но сложно назвать это хорошими воспоминаниями: соревнования проходили в очень тяжелых условиях, а на пьедестале не было сил даже для эмоций. Мой основной соперник показал точно такой же результат, как и я, но я оказался на несколько килограммов легче, поэтому и стал первым. Подготовка к тому Чемпионату мира была длинной и тяжелой, поэтому первое место воспринимается только как результат полугодовой изнурительной работы, и предыдущих 11 лет тренировок. А негативные воспоминания связаны прежде всего с травмами, которые были серьезными, но приходилось их преодолевать и каждый раз возвращаться. Например, уже 8 лет прошло с момента травм связок бицепса на обеих руках. А они до сих пор дают о себе знать! Также были проблемы в грудном отделе позвоночника. Два года мучился... Порой, бывало, даже пустой гриф больно класть на спину... Но спасибо массажисту, он помог разобраться с этой проблемой». Вейкбординг Выглядит это так: спортсмен на специальной доске едет по воде за катером с помощью прикрепленного троса. Катер при этом создает волны, которые райдер использует в качестве трамплина и выполняет различные трюки. Привлекательность этого пляжного спорта в том, что в случае неудачного прыжка падение происходит не на жесткую поверхность, как при катании на сноуборде или скейтборде, а на воду — чем не способ освежиться? Но, конечно, полного травматизма избежать нельзя никак. Все-таки катер движется со скоростью примерно 30-50 км\ч, а это уже, извините, не черепашьи бега. Трюки, которые выполняют вейкбордисты, зачастую поражают. Невольно думаешь, а как это вообще возможно — так сложиться, так развернуться, так ухватиться за доску? Так мало того, в воздухе еще и сообразить надо, быстро сориентироваться, что за трюк сейчас последует и что надо сделать для его успешного выполнения! В общем, вейкбординг — отличное украшение пляжей во всем мире, которое, уверен, доберется до каждого пляжа, где только возможно что-нибудь «изобразить». Пройти мимо таких трюкачей, пусть и за манящей горячей кукурузой, - очень сложно. Шахбокс Да-да, вы не ослышались. И расшифровали в своей голове, скорее, все правильно. Это помесь шахмат и бокса. Слоган у этого спорта вызывающий: «Сражения происходят на ринге, а войны ведутся на доске». Победитель выявляется в 11-раундовом поединке, где нечетные раунды — быстрые шахматы, а четные — бокс . Отдых между раундами составляет одну минуту. Победителем становится тот, кто либо отправит своего соперника в нокаут, либо поставит ему мат. Если же досрочно ничего не решено, и везде зафиксирована ничья, то победитель выявляется с помощью подсчета боксерских очков. А если и там абсолютное равенство, то победа присуждается тому, кто играл черными фигурами. Вот уж где четко демонстрируют знаменитый слоган «Say no to racism”. Николай Сажин, чемпион мира по шахбоксу: «Первое самое приятное воспоминание, это когда я впервые стал чемпионом мира, в 2008 году в Берлине. Второе — когда я опять-таки стал чемпионом мира, но уже в Москве, в 2013 году, и в другой весовой категории — супертяжелой. Неприятное только одно: связано оно с 2009 годом, когда я уступил свой титул у себя дома, в Красноярске. Перенести то поражение, которое было мне нанесено при родных трибунах, было морально очень сложно». Вингсьют Все же в детстве хотели научиться летать? Кто-то даже неоднократно пробовал, заканчивалось, правда, ушибами в лучшем случае, да? Вингсьют — именно такой вид спорта, который позволяет человеку летать самостоятельно. Костюм для вингсьюта «слизан» с белки-летяги. Только используются три перепончатых крыла. Внутри каждого находятся нервюры, которые надуваются набегающим потоком через воздухонаборники. Приземление осуществляется с помощью парашюта. Не то что от прыжка, но даже просто от просмотра видео вингсьюта — аж дух захватывает! Спортсмены пролетают над горами, над невероятными ландшафтами, прыгают в вулканы. Отличительная черта вингсьюта от парашютного спорта — спортсмен летит по горизонтали, а не по вертикали. Самые опытные на один километр высоты пролетают два с половиной километра по горизонтали!]]></text>
</doc>
