<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не стало еще одной легенды украинского футбола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Базак]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[киев]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T18:59:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Корреспондент «МК» имел честь быть знакомым с первым тренером будущего игрока сборной СССР Олесем Михайловичем. Зимой 1977-го я отдыхал «стандартные» 24 дня в санатории «Роздол», расположенном в родовом замке графов Ляндскоронских (или Лянцкоронских). Сейчас замок разграблен, запущен; облезлые стены и горы мусора на всей территории памятника садово-паркового искусства никого не удивляют. Но во времена СССР («за советив», как говаривали тамошние «аборигены») здесь было необычайно чисто и уютно. Старинные живописные полотна на санаторских стенах («Роздол» входил в структуру Моршинского курорта, специализировавшегося на лечении заболеваний желудочно-кишечного тракта), бронзовые и мраморные фигуры римских легионеров в парке... По воскресным дням и взрослые, и дети в нарядной одежде шли в местный православный собор. До «искоренения» униатов, то бишь украинских греко-католиков, в нем располагался один из главных храмов Николаевского района Львовской области. Об этом напоминали сохранившиеся в нефе длинные отполированные деревянные скамьи со спинками. Школярики знали наизусть все православные молитвы; в определенные моменты без напоминания синхронно становились на колени. Для меня такая гиперрелигиозность была в диковинку. Вот в храме-то поселка с тремя тысячами населения после литургии Иоанна Златоуста я и разговорился с молодым подтянутым мужчиной. Оказалось, это не только преподаватель местной ДЮСШ и «дока» в околофутбольном мире, но вдобавок еще и человек, открывший будущего чемпиона мира в составе юношеской сборной Союза. - Ты еще не раз о моем ученике услышишь! – Этот рефрен от Олеся Дмитриевича звучал чуть ли не через день. В каждом с ним разговоре о любимой народом игре, о небезынтересных деталях тренерской работы с юными футболистами (которые были неведомы не только мне...), об особенностях жизни карпатском крае. Андрей Баль тогда играл в «основе» львовских «Карпат». Никита Павлович Симонян, возглавлявший одесский «Черноморец», настойчиво звал парня в Южную Пальмиру. По словам тренера Михайловича, в конце каждого из сезонов в «Бандерштадт» поочередно заезжали селекционеры и других советских клубов, однако, в отличие от товарищей по команде, воспитанник Олеся Дмитриевича не спешил покидать Львов. Дескать, вот наберусь опыта для игры в высшей лиге, – тогда и вернемся к обсуждению вашего предложения. О самом известном воспитаннике Михайловича писали и польские СМИ. Как-никак местность считалась «исконно польскими кресами». Некоторые газетные вырезки мне показывал тренер Баля. Случалось, и я, купив в киоске «Жолнеж вольности» («Солдат свободы»), «Жиче Варшавы» или «Трибуна люду», обнаруживал в спортивных колонках знакомую фамилию. Баль, как обещал ещё в том в далеком 77-м его тренер, обязательно заиграет и в Киеве, и в сборной СССР. А со временем, возможно, и в Москву пригласят. Чемпион мира 1977 года в составе юношеской сборной СССР (куда его вызвал знаменитый Сергей Сальников) отыграл во львовских «Карпатах» целых три сезона, прежде чем поддался на уговоры Валерия Лобановского перебраться в Киев. В том знаменательном для Баля 1980-м году молодежная сборная СССР завоевала титул чемпиона Европы; средняя линия нашей команды состояла из троих львовян: Андрея Баля, Ярослава Думанского и Юрия Суслопарова (будущей «десятки» московского «Торпедо» и двукратного чемпиона СССР в составе столичного «Спартака»). Девятилетний период тяжелейшей работы в киевском «Динамо», удачная игра в составе сборной СССР на чемпионатах мира 1982 года (Баль забил гол голкиперу сборной Бразилии Валдиру Пересу с 35 метров!) и особенно на ЧМ-1986 (где наши мастера уступили в 1/8 бельгийцам благодаря усилиям шведа Фредрикссона, «свистевшего в одну сторону») подтвердили наличие у уроженца провинциального Роздола необыкновенного футбольного таланта. Сбылось и предсказание его первого тренера насчет Первопрестольной. Правда, с «опозданием» на 30 с лишним лет. Андрей Михайлович в 2007-2008 годах поработал в тренерском штабе Олега Блохина в ФК «Москва». Последние годы Баль трудился помощником спортивного директора киевского «Динамо». - Не стало, прежде всего, прекрасного Человека, светлой личности, душевного и отзывчивого героя, - сказал сегодня член Исполкома УЕФА, почетный президент ФК «Динамо» (Киев) Григорий Суркис. - Оптимист, весельчак и балагур, о таких говорят — душа компании, он действительно был душой всех команд, в которых работал в течение своей долгой и яркой биографии. Настоящий профессионал, боец и рыцарь на зеленом поле, который отдавался футболу без остатка. Игрок с неординарным мышлением, один из тех универсалов, которых тщательно подбирал для своих команд гений Лобановский, мог закрыть практически любую позицию. Стал достойным учеником великого наставника, повесив бутсы на гвоздь. С именем Баля-тренера связан наивысший взлет украинского футбола — выход сборной в четвертьфинал ЧМ-2006. Он играл и тренировал — как жил, на полную грудь, от сердца. Оно не выдержало в тот момент, когда этот Мастер по-прежнему находился в пылу борьбы, в гуще игры... Светлая тебе память, Андрей Михайлович.]]></text>
</doc>
