<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В главном матче страны сильнее оказались красно-белые: "Спартак" обыграл ЦСКА 1:0 благодаря голу Комбарова с пенальти]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цска]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T09:11:56+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Игра была до одного момента, который в итоге оказался спартаковским. "Спартак" смог реабилитировался за поражение от "Краснодара" и прервать рекордную серию ЦСКА в 13 побед. На этом все, я с вами прощаюсь, спасибо за внимание, и спасибо командам за футбол! С вами был Алексей Сафонов, до новых встреч! В целом матч вышел очень нервный, команды играли компактно и с оглядкой на ворота. Но, как по мне, это больше заслуга линий обороны, нежели беззубость (безДЗЮБость) линии нападения. ВСЕ! Закончен этот матч! Паршивлюк рвется снова на поле чтобы выяснить отношения с соперниками, но Боккетти его не пускает! Все, забыли весь негатив! "Спартак" одерживает победу с минимальным счетом над принципиальным соперником ЦСКА со счетом 1:0. Единственный гол с пенальти забил Дмитрий Комбаров. 90+5` Тактическая замена: Джано выходит вместо Промеса. 90+4` А вот и накал страстей! Схлестнулись команды чуть ли не в рукопашной - в результате два удаления у нас! Набабкин и Паршивлюк, два задиры, поле покидают! 90+3` "Спартак" усилиями Давыдова устремился в контратаку, но против форварда жестко сыграл Набабкин! 90+2` Тошич разыграл штрафной с Натхо, и игрок сборной Израиля выстрели из-за пределов штрафной - угловой! Корнер ни к чему не привел. 90+2` Штрафной назначает Безбородов. А Инсаурральде рукой-то не играл... 90+1` Три минуты добавлено к этому матчу! 90` Промес очень эффектно обыграл Фернандеса на "носовом платке". Спартаковцы откровенно уже тянут время. 89` Давыдов догнал мяч, отпасовал на Промеса и тот пробил по воротам! Рикошет - угловой. 88` Витиньо пробил из-за пределов штрафной! Точно в руки Реброву. 87` За срыв атаки желтую карточку получает Паршивлюк. Все, все защитники "Спартака" сидят на "горчичниках"? 87` Угловой подают спартаковцы. А в штрафной один Давыдов. Картина забавная. 86` Давыдов на скорости обогнал Тошича и заработал аут. 85` И снова Ребров! Вытаскивает Артем мяч из угла ворот после пушечного выстрела Березуцкого! 85` "Спартак" включает достаточно высокий прессинг на чужой половине поля. Сегодня красно-белые в физическом плане выглядят гораздо лучше, нежели несколько дней назад. 83` РЕБРОООООВ!!! Сумасшедший сейв совершил спартаковский голкипер после удара Игнашевича! 82` А у ЦСКА отдыхать отправился Муса, на последние 10 минут вышел Базелюк. 82` Яковлев уходит у "Спартака" с поля, выходит Брызгалов. Оборонительные ряды усиляет Мурат Якин. 81` Опасный штрафной пробьют "армейцы"! Паршивлюк прихватил Витиньо за майку за 26 метров до ворот. Прям книгу с таким названием выпустить можно... 80` Миланов получил желтую карточку за фол против Глушакова. 79` Комбаров ожесточенно боролся с Тошичем, в результате серб нарушил правила в атаке. 76` Одна из редких за последние минуты атак "Спартака" закончилась бесславной обводкой Промеса. А мяч до чужой штрафной на огромной скорости дотащил Комбаров. 75` ЦСКА все больше и больше давит на спартаковские ворота. 73` Юный Давыдов получает желтую карточку за фол против Василия Березуцкого. 71` Плотный удар Промеса с угла штрафной - Акинфеев уверенно мяч забирает! 69` Тренерская игра пошла. Слуцкий отвечает заменой Вернблума на Витиньо. 67` Уорис покидает поле, Давыдов выходит. Спартаковский воспитанник очень хорошо понимает, что это за матч - дерби с ЦСКА. 66` Ого. Мурат Якин готовится выпустить на поле... Давыдова! Молодого форварда. 64` Новичок ЦСКА Бибрас Натхо выходит на поле. Кирилл Панченко отправился отдыхать. 63` Итак, а теперь немного о самом эпизоде, который привел к пенальти. Промес бросил в прорыв по левому флангу Комбарова, тот неожиданно отпасовал в центр штрафной на Глушакова, но у Дениса вышел не то пас, не то удар. В общем, то что вышло - вышло неудачно. И тут мяч отскочил к Паршивлюку, на встречу которому выходил Акинфеев. Сергей мяч мимо голкипера прокинул, и Игорь был вынужден фолить - пенальти. 62` Дмитрий Комбаров уверенно реализует пенальти и разводит мяч и Акинфеева по разным углам ворот! "Спартак" выходит вперед! 1:0! 61` ГООООООООЛ!!! 60` ПЕНАЛЬТИ В ВОРОТА ЦСКА! 57` И Чельстрем заодно желтую получил, по-хоккейному приняв Миланова на бедро. 56` А вот и Макеев получил желтую карточку. Для спартаковской защиты - это уже не смешно. 55` А "Спартак"-то очень резво начал вторую половину встречи. ЦСКА сейчас в неком шоке находится. 52` Разыграли угловой Промес и Комбаров, в результате Дима подал и головой пробил... Уорис! Рядом со штангой! 52` Очередной угловой будет подавать Комбаров. "Спартак" завладел инициативой на первых минутах второго тайма. 51` УУУУУХ!!! Чельстрем!!! Пристреливается швед уже не в первый раз за сегодняшний матч и вот был максимально близок к тому, чтобы отличиться! В перекладину мяч попадает после сумасшедшего удара! 50` Навес дошел до Яковлева, но Павел оказался не готов к такому развитию сюжета! Негодует сейчас Яковлев сам на себя! 47` Ответ "Спартака" и удар Чельстрема издали! Неточно. 46` Сразу же ЦСКА в атаке! Опасный прострел прервал Ребров. 46` Возобновилась игра! Замен в перерыве не последовало, смотрим дальше! Перерыв! Закончился первый тайм дерби. В целом преимуществом владели игроки ЦСКА: по владению мячом 59% на 41%, по ударам: 8 и 5 в створ, против 4 и 1. Очень симпатичный футбол, но видно, что команадм все-таки не хватает остроты. "Спартак", похоже, сумел отойти от поражения в Краснодаре, по крайней мере по первому тайму команда выглядит симпатично. И ЦСКА, и "Спартак" играют в компактный футбол и смотреть на него очень приятно. А голы еще будут, в этом я уверен! Отдыхаем и ждем продолжения дерби! 45+1` Атакой закончили первый тайм спартаковцы, Промес завозился на линии чужой штрафной и не отдал пас на Паршивлюка, который по флангу ворвался в эту самую штрафную. 45+1` Одна минута добавлена к первому тайму. 45` Паршивлюк непонятно зачем тащил мяч очень долго, в результате мяч потерял и "армейцы" организовали очень острую контратаку. Ребров выручает. Долго ли Артем будет за другими подчищать? 43` Второй центральный защитник "Спартака" повис на "горчичнике". Инсаурральде жестко сыграл против Мусы и сорвал перспективную атаку. 41` Что интересно - несмотря на отсутствие Дзюбы и наличие достаточно маленького Уориса, Комбаров все равно очень много подает в чужую штрафную. Большинство таких передач становятся легкой добычей для вездесущего Акинфеева. 39` Комбаров отличную передачу вырезал на Уориса, но Набабкин смог помешать ганскому форварду! 38` Таски отлично сыграл на опережение, спартаковцы мяч перехватили и имели отличную возможность убежать в контратаку. Но наступление немного захлебнулось, и закончилось все офсайдом у Уориса. 37` Подуспокоилась у нас игра, а с мячом больше находятся футболисты в красно-синих футболках. 32` Центральные защитники "Спартака" Таски и Инсаурральде разыграли голевую комбинацию, и даже смогли отличиться, но в офсайде - желтая карточка показана Сердару за удар после свистка. 31` Мяч в руку попадает Набабкину. Штрафной будут подавать спартаковцы с правого фланга атаки. Акинфеев стенку выстраивает. 28` Промес начудил и промахнулся мимо мяча у собственной штрафной, мяч оказался у Набабкина, но Кирилл далеко мяч отпустил и Ребров в падении вынес снаряд из штрафной! Очень опасно, чудовищный ляп голландца. 26` В контратаку устремились армейцы, Панченко сместился с левого фланга в центре и пробил! Первый раз попал в защитника, а со второго удара - в партнера по команде. 25` Игнашевич прервал очередной навес в штрафную ЦСКА, и очередной угловой будет. 24` В центре поля борются команды, пытаются определить, кто же завладеет инициативой. 21` Навес вышел лучше, чем в первый раз, но защитники все равно с легкостью нейтрализовали эту подачу. На подборе первыми оказались красно-белые игроки и атака даже закончилась ударом. Промес поспешил - мяч ушел за лицевую линию. 21` Вторая попытка будет у Дмитрия: еще один угловой подадут спартаковцы. 20` Неудачно Комбаров подал. 19` Теперь уже угловой у ворот ЦСКА. 19` А между тем штрафной закончился ударом Панченко, который оказался неточным. 18` А на матче, кстати, присутствует Александр Овечкин! 17` Столкновение на правом фланге атаки ЦСКА. Комбаров и Фернандес лежат на поле, а нарушение в пользу красно-синих. 16` А вот подача Промеса, Игорь ошибся на выходе, и к мячу рвался Комбаров, но защитники ЦСКА успели вынести его из штрафной. 15` Подача Комбароа - перехват Акинфеева. 12` И снова Ребров. Интересно, это два самых часто употребляемых слова сегодня будут - "армейцы" и Ребров?.. 12` Угловой подают "армейцы". 11` Пожарище в штрафной "Спартака"!!! Никак иначе это не назвать - именно пожарище! Муса ворвался в штрафную, прострелил на Тошича, затем мяч стал метаться по штрафной, но в результате Ребров два раза свою команду выручил! 10` Уорис промчался по левой бровке и простреливал, но Игнашевич прервал этот пас - угловой! А вот на "втором этаже" у "Спартака" шансов маловато... 8` Опасно! В свой фирменный мелкий пас "армейцы" дошли до спартаковской штрафной, а там один на один чуть не вышел Муса, но Макеев в последний момент оттеснил форварда. 7` Прострел в штрафную спартаковцев! Тошич пытался пробить в одно касание, но защитник в подкате заблокировал этот удар! Опасность с углового нейтрализовал Ребров, который вынес мяч кулаками. 6` Кстати... На острие, по-моему, играет на Уорис. Промес обосновался в центре нападения. 5` А вот и первая желтая карточка! Понтус Вернблум "срубил" Маджида Уориса в центре поля, ганец очень удачно позицию выбрал. 4` "Спартак" пока больше владеет мячом, но вот ЦСКА впервые пробил по воротам: Ребров уверенно забрал снаряд. 2` Промеса вывели один на один с Акинфеевым! Но было положение "вне игры". Да и Игорь спас, в любом случае. 1` Все, понеслась! Всем удачи! "Спартак" начал в центре поля. 0` Вот вам и одна из интриг сегодняшнего матча: Артем Дзюба все-таки не успел восстановиться к этой встрече и принципиальный матч пропустит. И сразу же другая новость, хорошая для всех любителей футбола и болельщиков ЦСКА в частности: Алан Дзагоев в стартовом составе "армейцев"! 0` Что же уготовили нам команды? Что за 11 человек на каждой половине поля окажутся в этом противостоянии? Итак, составы: ЦСКА: Акинфеев, Фернандес, В. Березуцкий, Игнашевич, Набабкин, Вернблум, Миланов, Тошич, Дзагоев, Панченко, Муса. «Спартак»: Ребров, Макеев, Инсаурральде, Таски, Паршивлюк, Д. Комбаров, Чельстрём, Глушаков, Яковлев, Промес, Уорис. 0` Доброго времени суток, друзья! Рад приветствовать вас в это достаточно раннее время по меркам воскресенья! Но сегодня такое событие, что ни это самое время, ни дождик, который разразился над Москвой и Московской областью, не помешают нам стать свидетелями этого суперматча! ЦСКА - "Спартак" - уже через считанные минуты! Уж сколько слов было сказано перед этим матчем. В основном, конечно, о его возможной беззубости, или же - как угодно - безДЗЮБости. ЦСКА понес потерю в виде основного форварда Сейду Думбия. У "Спартака" же под вопросом участие в матче также ключевой фигуры в линии нападения Артема Дзюбы. Но нам всем остается надеяться, что ни этот фактор, ни какой-либо другой не смогут повлиять на этот матч. Ведь дерби ЦСКА и "Спартака" - это всегда нечто большее, чем просто футбол. Это красивейшие перфомансы фанатов, это безудержная поддержка болельщиков, это невероятный накал страстей на поле. Значимость этого матча переоценить сложно. ЦСКА будет стремиться установить новый рекорд чемпионатов России (вернее, переустановить свой же) по количеству побед подряд, и сделать это в матче против принципиального соперника - что может быть лучше? "Спартак" же будет стремиться исправиться за разгромное поражение в Краснодаре, от одноименной команды со счетом 0:4. Впрочем, может слишком много авансов выдается этой вывеске еще до начала самого матча? Надеюсь, что нет - от матча ЦСКА - "Спартак" всегда можно ожидать чего угодно, кроме скуки. За 54 матча между этими командами в среднем забивалось почти 3 мяча за игру! Прибавляем к этому эмоции от самого матча, вышеупомянутый накал страстей - и получам идеальное лекарство от скуки. Часто ли удается стать свидетелями такого в нашем футболе?.. "МК" начнет онлайн-трансляцию матча ЦСКА - "Спартак" в 13:30 по московскому времени.]]></text>
</doc>
