<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Спартак" с разгромным счетом проиграл "Краснодару", повторив клубный антирекорд]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T00:52:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Впрочем, игра стала знаковой для обеих команд. Для "Краснодара" - это первая победа в новом сезоне, а для "Спартака" - первое поражение в официальных матчах при новом главном тренере Мурате Якине. Предыдущая встреча этих команд в Краснодаре 22 марта также завершилась победой хозяев с точно таким же разгромным счетом 4:0. В нынешнем матче первая неприятность для "Спартака" случилась на 12-й минуте, когда травму получил Тино Коста, в результате его пришлось заменить на Дмитрия Комбарова, сообщает РБК . А на 28-й минуте Юрий Газинский выдал мяч прямо в ноги Марату, который в одно касание пробил Реброва – 1:0. А уже через минуту поле покинул Артем Дзюба – вновь в "Спартаке" сменился игрок из-за травмы. Место российского форварда занял Маджид Уорис. На 56 минуте Жоаозиньо прошел оборону "Спартака" и передал мяч на стоявшему у пустых ворот Ари – 2:0. А на 62-й минуте Ари и Быстров проникли в спартаковскую штрафную, бразилец отдал мяч российскому хавбеку, который с удовольствием поразил ворота своего бывшего клуба – 3:0. А всего через 5 минут Жоаозиньо забил последний мяч в матче, успешно реализовав с пенальти "одиннадцатиметровый" в ворота гостей — 4:0. Комментируя матч, полузащитник "Краснодара" Марат Измайлов отметил, что игра команде удалась: "Хотелось бы поблагодарить всех тренеров "Краснодара" за доверие оказанное мне. И ребятам по команде хочется сказать спасибо за такую игру, за то, что соорудили такой момент для меня. Мне оставалось немногое, чтобы забить. Считаю, что игра нам удавалась сегодня, мы также хорошо комбинировали. И, мне кажется, что такой счет – абсолютно по делу", - сказал он. А вратарь "Краснодара" Андрей Дикань, отыгравший свой первый матч против "Спартак" с тех пор, как покинул московский клуб, отметил, что на результат "Спартака" повлияли травмы игроков красно-белых, а также добавил, что краснодарцам важно не впасть в эйфорию после успеха: "Если бы «Спартак» не потерял Дзюбу и Косту, игра бы сложилась по-другому", - заявил Дикань. В следующем туре "Краснодар" 17 августа на выезде сыграет с "Ростовом", а "Спартаку" в тот же день предстоит дерби с ЦСКА на "Арене-Химки". "Краснодар" - "Спартак" (Москва) - 4:0 (1:0) Голы: Измайлов, 27; Ари, 56; Быстров, 62; Жоаозиньо, 67-пен "Краснодар": Дикань, Енджейчик, Сигурдссон, Гранквист, Петров, Измайлов (Быстров, 55), Газинский, Перейра (Лаборде, 46), Ахмедов, Жоаозиньо, Ари (Вандерсон, 69) "Спартак": Ребров, Паршивлюк, Инсаурральде, Боккетти, Макеев (Давыдов, 63), Чельстрем, Глушаков, Ананидзе, Коста (Д.Комбаров, 12), Промес, Дзюба (Уорис, 28) Предупреждения: Ари, 56; Петров, 60 - Макеев, 58; Боккетти, 73; Паршивлюк, 81 Судья: Иванов (Ростов-на-Дону) Краснодар, стадион "Кубань"]]></text>
</doc>
