<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На юношеских Олимпийских играх разыграют 18 комплектов медалей]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T04:29:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В шестой соревновательный день летних Юношеских Олимпийских игр в китайском Нанкине будут разыграны 18 комплектов наград. Российские спортсмены будут бороться за медали в плавании, стрельбе, теннисе, тяжелой атлетике, а также в прыжках на батуте. Завершается турнир по плаванию, где будут разыграны девять заключительных комплектов наград. Юноши поплывут дистанцию 200 м на спине (на старт выйдет Евгений Рылов), 100-метровку вольным стилем (Филипп Шопин в финал выйти не сумел), 200 м баттерфляем, а также 50 м брассом, где в финале выступит Антон Чупков. Девушки будут соревноваться на дистанции 50 м вольным стилем (в финале - Розалия Насретдинова и Дарья Устинова), 100-метровке баттерфляем, 200 м брассом и 400 м вольным стилем, где поплывет Дарья Муллакаева. Завершится же турнир пловцов на Играх в Нанкине смешанной комплексной эстафетой 4х100 м. В составе сборной России - Насретдинова, Рылов, Александр Садовников и Устинова. В теннисе Андрей Рублев в личном турнире поборется за бронзу с японцем Юмпеи Ямасаки. В парном разряде Рублев и Карен Хачанов в полуфинале сыграют против поляков Камила Майхжака и Яна Зелиньского, а в четвертьфинале микста Хачанов и Анастасия Комардина встретятся с румынкой Иоаной Дуку и Матиасом Сукасом из Аргентины. В пляжном волейболе Олег Стояновский и Артем Ярзуткин проведут очередной матч предварительного раунда - с Исуру Сиддихалуге и Тантриге Маллавой из Шри-Ланки. Тогда как соперницами Надежды Макрогузовой и Дарьи Рудых будут Лоти Джо и Флофло Дэниэл из Вануату. Второй матч на предварительном этапе проведет женская гандбольная сборная России, которая сыграет с командой Южной Кореи. В пятницу в Нанкине пройдут соревнования в прыжках на батуте среди юношей, где выступит Дмитрий Зенкин. Светлана Щербакова поборется за медали в тяжелой атлетике в весе свыше 63 кг, тогда как Хетаг Хугаев выступит в категории 85 кг. Соревнования стрелков в Нанкине завершатся смешанным командным турниром в стрельбе из пневматической винтовки с расстояния 10 м, где Екатерина Паршукова выступит в паре с хорватом Борной Петанеком. Первые медали будут разыграны в велоспорте: пройдут две командные гонки на шоссе. Российские спортсмены в этом виде спорта на Юношеских играх не представлены. Без участия россиян будут разыграны медали в трех дисциплинах в бадминтоне: личных турнирах среди юношей и девушек, а также миксте. Кроме того, в пятницу состоятся квалификационные соревнования в баскетболе 3х3, легкой атлетике, стрельбе из лука, конном спорте, современном пятиборье, парусном спорте и настольном теннисе.]]></text>
</doc>
