<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Мир узнает, кто в биатлоне хозяин]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T19:08:29+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В списке кандидатов фигурируют трое: действующий глава ИБУ Андерс Бессеберг, претендент от Канады Джеймс Каррабре и наш четырехкратный олимпийский чемпион Александр Тихонов, человек, уже давно известный в мировом биатлонном сообществе прежде всего как функционер. Как известно, свой человек во главе международной федерации в любом виде спорта — это дополнительное подспорье, возможность избежать провокаций и скандалов. Поэтому любая спортивная страна стремится нарастить там свое представительство. Но аналитики от биатлона накануне конгресса единодушно отдают первенство Бессебергу. Во-первых, он руководит организацией с 1993 (!) года, во-вторых, именно при нем вид спорта переживает свой «золотой век» с привлечением спонсоров, космическим ростом телевизионных рейтингов, увеличением премиальных и расширением дисциплин в олимпийской программе. Кандидат же от Нового Света — персона менее популярная. Согласно регламенту ИБУ, президент и первый вице-президент не идут «в связке», а баллотируются и избираются отдельно. Голосование за второго человека в организации пройдет после президентских выборов. От Союза биатлонистов России (СБР) вопреки сообщениям в многочисленных СМИ на эти выборы пойдет трехкратный чемпион мира и двукратный призер Олимпийских игр Виктор Майгуров. «Его кандидатуру никто не отзывал, — сказал наш собеседник в СБР. — Все необходимые бумаги никуда не делись». Так что у союза существует вполне реальный план Б. В Австрии, можно сказать, состоится политический дебют главы СБР Александра Кравцова, который также проголосует на выборах. К слову, он заранее прибыл в столицу конгресса, чтобы изучить все нюансы. Интересная ситуация возникает с воскресными выборами столицы чемпионата мира-2019. Элиту биатлона готовы принять сразу 4 известных центра: шведский Эстерсунд, чешское Нове-Место, итальянская Антхольц-Антерсельва и российский Ханты-Мансийск, у которого есть богатый опыт проведения ЧМ: два полноценных плюс один — в отдельных дисциплинах. Есть один минус: в качестве кандидата югорская столица заявилась всего 4 месяца назад, много времени упущено. С другой стороны, делегация от России может взять другим. Всем известно, что международные спортивные организации любят гарантии по созданию новых объектов и реконструкции уже существующих. Центр зимних видов спорта имени Филипенко совершенно точно претерпит изменения по окончании этапа розыгрыша Кубка мира 2015 года, и они коснутся не только стадиона и трассы, но и сопутствующих инфраструктурных объектов, включая гостиницы. Но глава делегации на конгресс, заместитель губернатора Югры Алексей Путин рассказал еще об одном козыре. По его словам, «оргкомитетом будет создана возможность прямых рейсов в Ханты-Мансийск для организованных туристов из Европы. Так мы упростим путешествие европейским любителям биатлона, которые в настоящее время сетуют на необходимость делать сложные пересадки». На весьма вероятный случай поражения тоже заранее разработан план Б: городом подана заявка на проведение конгресса Международного союза биатлонистов 2015 года, на котором определится столица ЧМ-2020. Конкурирующая кандидатура здесь одна — Кишинев, но у России куда больше шансов, нежели у молдавской столицы, принять функционеров из ИБУ у себя. А дома стены часто помогают. Также в ходе конгресса будут обсуждаться очень важные решения. Не исключается, что карантин для биатлонистов, меняющих национальные сборные, будет снижен с 2 до 1 года: к этому вопросу обращаются далеко не впервые. Кроме того, делегаты могут внести изменения в регламент существующих биатлонных дисциплин с целью повышения их зрелищности.]]></text>
</doc>
