<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[За главный российский турнир британские гольфисты боролись в переигровке]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T19:18:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Если кто не помнит, открытый чемпионат России, если максимально точно перевести название, в 2009 году не проводился из-за финансовых проблем, а год спустя в календаре Евротура места ему уже не нашлось, и он стал этапом менее престижного «Челлендж-тура». Позднее Ассоциацией гольфа России (АГР) и ее партнерами была проделана невероятная работа по его возвращению. Надо признать, то, что он прописался в календарь летом, — большой успех, учитывая нашу капризную осень. И если год назад мировые звезды (на самом деле в турнирах серии участвуют представители практически всех континентов) ежились от холода, в этот раз солнца и жары было даже больше необходимого. «M2M Russian Open», организованный «Гольф-Профи» при поддержке АГР, открылся днем раньше с турнира «Про эм», где 104 любителя и профессионала играли в командах по 4 человека. Для поддержки юношеского гольфа АГР предложили командам в роли кэдди юниоров из числа представителей мужской и женской сборных страны в своих возрастах. Это и бронзовый призер чемпионата России-2013 Софья Анохина, и высоко поднявшийся в прошлогоднем Кубке России Георгий Ивашин, Софья Маркевич, два года назад взявшая первенство страны, и многие другие. А открыл чемпионат, где профи и любители выступают вместе, директор турнира Хосе-Мария Замора. Причем довольно оригинально: тремя настоящими артиллерийскими выстрелами. Любопытно, что волей жребия в одну команду попали президент АГР Андрей Вдовин и будущий победитель главного турнира Дэвид Хорси. Может быть, это было своеобразным знаком свыше? Через 5 дней они вместе сфотографируются с кубком на награждении, а пока британец скажет: «Хотя нам не удалось победить, но удовольствие от игры придало мне сил и энергии для борьбы в основном турнире». Да уж, сила и энергия на поле, построенном легендарным спортсменом, а впоследствии архитектором Джеком Никлаусом, не помешали. В первый же день Хорси удалось «спуртануть», причем три берди (на 1 удар меньше пар) он сумел сделать с 15-й по 17-ю лунки. Это позволило ему оторваться на 2 удара от большой группы преследователей. Статус-кво сохранился и во 2-й день: Дэвид не совершил чудес, но выступил довольно ровно. А вот на 3-й, в котором уже были отсеяны неудачники первых двух этапов, в претенденты неожиданно записался шотландец Питер Вайтфорд! Но не ему было суждено разыграть главный приз. Не смирился с отставанием еще один представитель Британских островов, ирландец Дэмьен Макгрейн, который сделал серию «берди» на тех же лунках, что и Хорси в день открытия. Не допусти он ошибку в конце, стал бы победителем. А так потребовалась переигровка, в которой больше повезло Дэвиду. У гольфиста уже есть 2 победы 4-летней давности на турнирах Евротура. Предыдущая тоже была достигнута в переигровке: крепкие нервы у британца! А в Подмосковье у него первый триумф. «Год назад приехал сюда и выступил не очень, но зато даже не сомневался, возвращаться сюда снова или нет», — сказал он на награждении. Понять можно: помимо красоты леса и удовольствия от игры на газоне мистер Хорси получил часы и чек на солидную долю из общего миллионного призового фонда. Ну а зрители, которые за год стали лучше разбираться в игре, пополнившей олимпийскую программу, увидели борьбу без урона для бюджета: билеты были, но абсолютно бесплатные. Не говоря уже о том, что увидеть они смогли еще одну аристократическую британскую игру — конное поло в рамках «British Polo Day». Хоккей на лошадях, если так можно выразиться, для нашей публики пока — терра инкогнита, но надо же когда-то начинать. Сезон же в гольфе продолжается. Уже в ближайшую среду в клубе «Сколково» состоится первенство России, которое позволит выявить сильнейших гольфистов России в разных возрастных группах, отобрать спортсменов для участия в международных турнирах и определить состав сборной команды страны. Изюминка турнира в том, что поле, состоящее из полноценных 18 лунок, абсолютно новое на карте. Что касается сентября, то уже на старейшем «Moscow country club» в Нахабине опытные игроки, или «сеньоры», разыграют трофей Russian open Golf Championship. Год назад звездным гостем на турнире был шотландец Колин Монтгомери. Ждем легенд и на этот раз.]]></text>
</doc>
