<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С приездом, "Црвена Звезда". С праздником, "Спартак"!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T02:56:49+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Все необходимое для этой инициативы у меня было. Как-то мне посчастливилось полтора месяца пожить в Сербии, и с тех пор у меня в шкафу гордо красуется футболка "Црвены", привезенная прямо со стадиона в Белграде. В подделке меня было не уличить. А все остальное время, кроме этих полутора месяцев в Сербии, я жил и живу в Сокольниках. Самом, пожалуй, спартаковском районе. Так что вторая составляющая для эксперимента была еще ближе, чем первая. Добавив к своему наряду красно-белые кроссовки, я чуть сам не поверил своему образу. От русской речи я постарался полностью абстрагироваться. Моей целью было выдать себя за серба. Благо, пару фраз я еще помнил и даже мог воспроизвести. Спустя минут 15 прогулки я встретил первых "клиентов": два парня в кепках "Спартака" шли мне прямо на встречу. Заметив меня, они стали перешептываться, коситься на меня и улыбаться. Что ж, уже приятно... Вскоре нашлись ребята посмелее. Недолго думая, компания спартаковских болельщиков, которые, скорее всего, либо направлялись за билетами на предстоящий матч, либо уже стали их счастливыми обладателями, весело подошли ко мне. И на совершенно непонятном для меня языке, то есть на русском, стали расспрашивать откуда я, иду ли я на "Спартак" - "Црвена Звезда", да и вообще, как мне Москва. Я ограничивался глупой улыбкой. Для исчерпывающих ответов у меня просто не хватило бы словарного запаса. Тут, наконец-то, у кого-то из них родилась идея сфотографироваться. Тут я уже действительно обрадовался: эксперимент работал. Конечно, я не отказался. Эх, найти бы, куда выложили эту фотографию, и узнать, как они ее подписали... Дальше - как снежный ком. Абсолютно каждый встречный в спартаковской атрибутике был мне несказанно рад. И неважно, как это проявлялось - показанным большим пальцем, или же желанием сфотографироваться. Я решил сменить дислокацию и отправился на фиолетовую ветку метро - как раз там находится станция метро "Спартак". Как и ожидалось, чем ближе к заветной остановке, тем больше было болельщиков. Картина не менялась - футболка "Црвены Звезды" привлекала к себе внимание без сбоев. Под конец эксперимента я решил зайти в один из баров. Тут в наших отношениях с русскими любителями футбола появилась новая ступень развития - столько пива мне вряд ли еще хоть раз в жизни предложат. Вдоволь нагулявшись по Москве в футболке "Црвены Звезды" я понял, что затеянное можно завершать. Год назад я был в роли русского в Сербии. Сегодня - в роли серба в России. И, знаете, Сербию в России любят. Конечно, ни для кого это секретом не было, как и более чем дружеские отношения болельщиков "Спартака" и "Црвены Звезды". Но в Москве действительно рады как грядущему долгожданному открытию стадиона красно-белых, так и приезжим на это действо соперникам. Ведь соперники они - чисто условные. Такие моменты, которые, к сожалению, не видны в большинстве своем, и красят наш футбол. И наших болельщиков, которые ассоциируются только с пиротехникой, ненормативной лексикой и выбеганием на поле... Но "нет" негативу. Гостеприимными мы быть можем. Это, кстати, к теме о ЧМ-2018... А сейчас: с приездом, "Црвена". С праздником, "Спартак"!]]></text>
</doc>
