<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Наши баскетболисты разгромили швейцарцев, но на Евро-2015 пока не вышли]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сергей Рогожкин]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[баскетбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T19:59:17+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Вместе с тем уверенная игра команды под руководством Евгения Пашутина и показательный — в 45 очков (!) — отрыв пока не сняли всех драматических вопросов, возникших после поражений россиян в двух предыдущих матчах (тем же швейцарцам на выезде 77:79 и дома итальянцам — 63:65). Для того чтобы пробиться на чемпионат Европы, который пройдет в 2015 году, нам нужно, как говорится, кровь из носу выигрывать у Италии 24 августа. Но очередной праздник оранжевого мяча таки состоялся. Хорошему настроению, царившему на динамовской арене, способствовали не только кричалки местных завсегдатаев («Нет «Динамо» — нет баскетбола!», «Вперед, Россия, мы с тобой!»), но и присутствие легенд баскетбола — Ивана Едешко, Анатолия Мышкина (он даже вышел на паркет за подарками в честь своего 60-летия), Евгения Гомельского, Сергея Чернова, президента РФБ Юлии Аникеевой, Дмитрия Домани, Илоны Корстин и других. Отчаянно дудели в дудки девятилетние баскетболистки из Училища олимпийского резерва имени Александра Гомельского (Сергей Чернов попытался научить их петь Гимн России со словами, но не получилось), Михаил Решетов проводил конкурсы, призывно бил барабан. Сборная почувствовала поддержку и ответила достойно. Все четыре четверти «в плюсе», господство под щитом, ошибок и грубости не прощать (Дмитрий Кулагин достойно ответил Брайану Савою), скорость и сообразительность — такая игра не могла не вызвать аплодисменты. По итогу я бы выделил Семена Антонова, который с первых минут стабильно действовал и в нападении, и в защите (14 очков), Сергея Карасева с его мягкой кистью («мягко стелет, но жестко спать» — 14 очков) и Антона Понкрашова (с его самоуверенной ухмылкой и хитрющими пасами). Конечно же, аплодисменты «большому» Дмитрию Соколову (15), разнообразному и точному Андрею Зубкову (15) и напористому Никите Курбанову (13 подборов и последняя «треха», которая сделала счет 101:56). Так бы сыграть в Италии! Кстати, начало матча в Кальяри 24 августа в 20.30. Время московское!]]></text>
</doc>
