<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Тихонов проиграл, выиграл ли от выборов биатлон?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[зимние]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T15:34:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кандидатуру норвежца поддержало большинство делегатов конгресса в австрийском Санкт-Вольфганге. Помимо 68-летнего Бессеберга и 67-летнего Тихонова, на главный пост претендовал еще и глава медицинской комиссии IBU канадец Джеймс Каррабре. Голосовали закрыто – 33 сторонника у Бессеберга, 11 у Тихонова и 6 у Каррабре. «Больше в президенты IBU выдвигать свою кандидатуру я не намерен. Мне в январе исполнится 68 лет, и сейчас на эту должность надо искать человека помоложе, поинтересней», - заявил Александр Тихонов. Зачем вообще выдвигался? Говорит, члены правления так решили. «Я и в этот раз не собирался баллотироваться, но члены правления решили, что я должен выдвинуть свою кандидатуру. Несмотря на поражение, я абсолютно спокоен. Из биатлона, во всяком случае, российского, уходить не собираюсь. Я являюсь членом правления СБР». Как и наш кандидат, победитель Бессеберг тоже кивнул в сторону коллег: «О выдвижении меня попросили мои коллеги. Развивать биатлон дальше - непростая задача, учитывая, что биатлон он находится в числе ведущих зимних видов спорта». Министр спорта Виталий Мутко поздравил вновь избранного прежнего президента и сказал, что выбор мирового биатлона Россия уважает. «Переизбрание Бессеберга - хорошо для России. У нас с ним уже налаженные, хорошие контакты». Налаживать дальнейшие контакты России призван и Виктор Майгуров, избранный на пост первого вице-президента. Запутанная история его выдвижения (выдвинут, снят, выдвинут снова) закончилась триумфально. Летом президент Союза биатлонистов России (СБР) Александр Кравцов утверждал, что Виктор Майгуров, работавший в техкоме IBU, не будет претендовать на пост первого вице-президента организации. Но – действительность показала обратное. Так что Майгуров благополучно принял пост у Сергея Кущенко, он его занимал с 2010 года. Причем сделал это в первом же туре выборов. По словам Майгурова, одна из важнейших задач международного союза – расширение географии биатлона. «Это влечет за собой поддержку соревнований второго уровня – Кубка IBU, юниорского Кубка IBU, соревнований по летнему биатлону. Появится заинтересованность со стороны азиатских стран, а значит, к нам придут азиатские спонсоры. Летний биатлон интересен для тех стран, где недостаточно условий для развития зимнего биатлона. Кроме этого, мы заполним летнюю паузу – с конца марта до начала декабря... Что касается моих планов, то я буду продолжать стратегию, которая была заложена раньше, – позиционировать Россию как надежного партнера IBU, который отстаивает новые проекты и поддерживает все страны». Что у нас в голом остатке? Возглавляя IBU двадцать один год, 68-летний президент объявил курс на омоложение кадров. Сохранена международная позиция России в мировом биатлоне. Конгресс принял бюджет на новый сезон, он увеличен с 17 до 25 миллионов евро. Все привычно.]]></text>
</doc>
