<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Екатерина Гамова: «Ну конечно, я вернулась в сборную за два грузовика денег!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[волейбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T13:52:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Катя незамедлительно опубликовала «наш ответ Чемберлену» в популярной социальной сети, после чего я получил у волейболистки разрешение процитировать пост на страницах «МК». Мы приводим его без купюр. «Наш ответ Зе Роберту - главному тренеру сборной Бразилии! Уважаемый тренер Z, в своем интервью вы утверждаете, что за мое участие в сборной России мне отвалили целый грузовик денег! Сообщаю вам, что информация не совсем точная. Грузовик был не один, а целых два. Еще мне приобрели виллу в Рио де Жанейро на побережье по соседству с вами. Будем по вечерам в домашних тапочках ходить друг к другу в гости , обсуждать вопросы мирового волейбола и пить кайпири́нью. С Уважением, Катя Гамова». Могу только предполагать, чем вызваны столь смелые заявления известного волейбольного тренера, но он-то должен знать, что выступления за национальные сборные если и оплачиваются, то исключительно в формате премиальных – не за участие, а за определенные успехи, как то медали чемпионатов мира, Европы и Олимпийских игр. Основные доходы игроков складываются из клубной карьеры. Что касается сборной – это престиж и честь страны. В этом контексте «грузовики», которые рисует в своем воображении бразильский специалист, вызывают исключительно смех. Бояться Гамовой как соперницы на той стороне от сетки – логично. Бросаться бредовыми заявлениями - это значит дискредитировать самого себя. По поводу сборных РФ разных видов и возрастов, поясним, что каждая потраченная в этом направлении копейка учтена в Министерстве спорта и затем проверяется в Счетной палате РФ. Напомним, более 8 лет подряд именно российская команда держит титул чемпиона мира. Что касается публикации Кати Гамовой, у которой в послужном списке есть вся коллекция наград кроме разве что «золота» Олимпийских игр, то она имеет полное право немножко поёрничать.]]></text>
</doc>
