<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Реал» - «Севилья» - 2:0: онлайн – трансляция битвы Родригеса и Бэйла против Эмери]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Карен Степанян]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T13:50:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Неплохой матч за Суперкубок мы с вами сегодня увидели. Конечно, особенно впечатляюще играл "Реал". Похоже, когда Хамес и Кроос окончательно освоятся, это будет неубиваемая команда. Что касается "Севильи", то коллектив у Эмери боевитый. Но классных игроков ой как не хватает. И все. Матч за Суперкубок УЕФА завершен. 90+3' А вот контратака "Реала" опять едва не увенчалась голом, но голкипер Бету справился с ударом Бэйла с правого края штрафной. 90+2' Затяжная атака "Севильи" привела к удару головой андалусийцев. Но мяч пролетел мимо ворот. А "Севилья"-то действительно встрепенулась. Последний шансик для подопечных Унаи Эмери. 3 минуты дополнительные у них на это есть. 89' Еще моментище! Фигейраш бил с лету после подачи углового. Защитники головой выбил мяч в центра штрафной, откуда португалец умудрился пробить рядом со штангой. Судьи, правда, усмотрели там рикошет. Но угловой ни к чему не привел. 88' Вроде бы, не сдаются севильцы. Удар Крыховяка издали парировал Касильяс. Но так просто ворота "Реала" не потревожишь. 85' И последняя замена в стане "Королевского клуба". Ильяраменди сменит Модрича. 84' С Роналду все хорошо. Вернулся он на поле. Плюется, вот... 83' А на поле появился Марсело у "Реала". Вместо него появился Марсело. У "Севильи" тоже замена. Диогу Фигейраш вышел вместо Коке. 82' А вот это уже совсем неприятно. Теперь по голове получил и Криштиану Роналду. Лежит он на газоне. Колдуют над ним врачи. 77' К счастью, все в порядке у Рамоса. На поле он играет. Замена, тем временем, у "Севильи". Рейес заменил Суареса. 76' Ой-ой-ой. Как неудачно приземлился на газон сейчас Серхио Рамос. После розыгрыша углового, попытался Серхио через себя пробить, но и по мячу защитник не попал, и на голову упал. Лежит на газоне испанец. 75' Да уж, зрелище удручающее на поле. "Реал" играет. "Севилья" - занимается непонятно чем. Это комплекс средних команд. Если видно, что гранд играет лучше, вся командная игра тут же куда-то девается. Вот и сейчас севильцы стушевались. Ни атак, ни страсти игроцкой у футболистов из Андалусии не видно. 72' Тут же Модрич попробовал свои силы ударом издали, проверил - не разучился ли? Немного стоит над этим поработать. Сфера пролетела выше рамки. 71' А вот и замена у "Реала". Иско на поле. Хамес вне зеленого газона. 70' Очередная попытка добиться гола в ворота Бету. Разыграли Бензема с Модричем в штрафной мяч. В результате француз пробил метров с 23-х в касание. Выше ворот улетела сфера. 67' Хамес! Бежит "Реал" забивать третий. Вот и сейчас Хамес после подачи с правого фланга с ходу бьет с левой в ближний угол. Мощный удар левой рукой каким-то чудом успевает отбить Бету. Угловой. Сам же ХАмес его и подавал, но на этот раз защита мч выбила. 65' Замена у "Севильи". Видаль ушел, вышел Яго Аспас. 63' Тут же Бензема пытался забить. Активнее стал играть "Реал". Получил Карим мяч на линии штрафной и пробил с разворота в левый нижний угол ворот Бету. Португалец с выстрелом справился. На добивании пытался сыграть Коэнтрау, но тут уже судья на боковой увидел офсайд. 62' Гарет Бэйл пробовал свои силы после удара со штрафного издали. Но попал он в защитника. 61' Пришла в себя "Севилья". Пара острых атака проведена на владения Касильяса. Однако сначала Витоло, разобравшись с защитниками на краю штрафной, поскользнулся и упал. А затем Бакка не сумел протиснуться к воротам Икера. 57' Мда, а "Севилья", тем временем, похоже, растеряла всю уверенность в себе. Совсем разладилась у нее игра. Да и "Реал" поджимает. Негоже команде такого уровня совершать ошибки такие, как в первом тайме. 52' А тем временем, Валерия Карпина назначил главным тренером испанской "Мальорки"! Значит, сегодняшние соперники могут противостоять нашему тренеру в Кубке Испании. "Мальорка" пока играет во втором дивизионе, но вполне может и вернуться в Примеру под руководством Валерия Георгиевича. Вот это поворот! 49' ГООООЛ! Роналду! 2:0!!! Дубль знаменитого португальца! Вошел он с мячом в штрафную "Севильи" и пробил с левого фланга в правый угол ворот Бету. Вратарь достал мяч, но удар был слишком сильным. Лишь немного подкорректировал голкипер полет мяча, но тот все равно влетел в сетку ворот андалусийцев. 47' Бакка! Проходит он к штрафной "Реала" и бьет из пределов штрафной. Но попал колумбиец в защитника. Неплохое начало со стороны "Севильи". 46' Стартовал второй тайм. Команды вернулись на поле. Веселый получается у нас Суперкубок. Пусть и с одним голом пока. Но команды играют, а не тянут волынку. "Реал", понятное дело, смотрится предпочтительнее. С другой стороны, севильцы вполне достойно играют против сильнейшего клуба Европы. Несколько моментов они загубили. Если во втором тайме "Севилья" сможет собраться и забить, все может сложиться крайне интересно. И все. Давайте пойдем отдыхать. Ну Клаттенбург просит, друзья! 1 минута добавлена к первому тайму. 44' Ну вот и Карвахаль схлопотал жельтую. За дело. Денис Суарес накрутил его на правом фланге обороны, дошел до лицевой и попытался ворваться в штрафную. Не по правилам его остановил экс-игрок "Байера". Сам штрафной, правда, ни к чему не привел. Рамос разрядил обстановку после навеса Коке. 39' Первую карточку в матче, тем временем, получил Витоло. И это при живом-то Пепе. Хотя тут Витоло действительно грубо сыграл против Роналду на левом фланге. 38' Еще один опасный удар издали от Бэйла. Сфера летела в створ, но по дороге попала в защитника. Угловой ни к чему не привел. 37' Похоже, "Реал" бережет силы. Многое позволяют мадридцы "Севилье". В финале ЛЧ они не давали такой свободы более классным соседям из "Атлетико". 34' Касильяс!!! Просто бог! Сплоховала сейчас оборона "Реала". Не справилась с двумя севильцами на левом фланге обороны. В итоге, Карлос Бакка поборолся с защитниками у лицевой. Мяч отскочил к Каррису, который его подработал, и с угла вратарской пробил. Но гола-то нет... Касильяс в зверином прыжке не дал мячу пересечь линию ворот. Но это был убийственный момент, который показал, что в обороне "Реала" панику посеять легко. 29' ГОООООЛЛЛ!!! Он забил! Роналду! И Бэйл порадовал своих. Великолепная передача с фланга от Гарета. Такой пас для Криштиану - попадание в яблочко с метра! Португальцу не составило труда в падении отправить первый мяч в сетку ворот Бету. Вернее, первый мяч в матче. Кто мешает забить "Севилье"? 26' Криштиану! Да, стоит мадридцам немного взвинтить темп, как разница в классе между командами становится видна невооруженным глазом. Роналду, после паса Бензема, ушел от защитников, как от школьников, вошел в штрафную, но его удар в упор был заблокирован руками соотечественника Бету. Спас вратарь команду опять. Такое чувство, что "Реал" сейчас забьет. 22' Ух, какой футбол резвый начался у нас! Подача Коэнтрау, и мяч, после рикошета, едва не залетел во владения удивленного Бету. На помощь в стиле Супермена прибежал Фасио, головой выбивший мяч с ленточки... 21' И еще острый момент у ворот Касильяса! Едва не затолкали мяч в ворота севильцы сейчас после розыгрыша углового. Но защитники "Реала" встали стеной у своих ворот и не дали двум футболистам "Севильи" открыть счет - выбили они мяч в поле. 20' А вот и ответ "Севильи"! Карвахаль не справился с проходом Витоло. В итоге севилец вошел в штрафную с левого фланга и пробил по воротам. Удар сильный, но опытнейший Касильяс снаряд отбил - опасности нет. 18' Опасный момент! Навес со штрафного севильцев привел к контратаке "Реала". В итоге, прострел Хамеса в штрафную "Севильи" привел к удару в падении ногой Бэйла. Бету уже не успевал среагировать на удар с острого угла валлийца, но мяч попал в прижатую к корпусу руку защитника. В принципе, это не пенальти. Но первый момент в матче создан! 17' Пепе! Опять за свое! Очень опасная атака "Севильи" развивалась после потери мадридцами мяча на половине поля противника. Два в три развивалась атака. На левом фланге Суарес попытался пройти Пепе, но выставленная нога португальского грубияна остановила проход севильца. Вообще-то, это карточка. Но Клаттенбург забыл, куда их положил, похоже. 16' Редкая вылазка "Севильи" в штрафную "Реала". Коке и Деннис Суарес пытались на двоих разыграть мяч и войти в штрафную. Но Рамос и товарищи успели остановить этот проход. 14' Подсели игроки "Севильи". Бэйл опять бил издали, но попал в защитника. Угловой ни к чему не привел. 13' Опасный удар Криштиану! Нырнул снаряд перед воротами, но успел он только задеть верхнюю сторону сетки. 12' А вот сейчас было явное нарушение. Криштиану Роналду, по-фирменному, затерзал оборону севильцев на левом фланге. В итоге только при помощи нарушения правил защита остановила проход португальца. До ворот метров 20. 11' Гарет! Какой кручененький удар получился у Бэйла. Метров с 25 пробил левоногий валлиец. Мяч, вроде бы,летел сильно мимо ворот, но затем сфера взяла, да и едва не юркнула за шиворот Бету, уйдя за лицевую. 9' Ох, а сейчас Бэйла свалили на газон возле своей штрафной севильцы. Очень не понравилось это болельщикам Уэльса на трибунах. А еще больше их возмутило молчание английского рефери Марка Клаттенбурга. Сейчас все припомнят валлийцы англичанам... 7' "Реал" пока упивается собственной властью - и это видно. И только Бэйл пытается выпрыгнуть из трусов на глазах у родной публики. Но партнеры пока не поддерживают валлийца в его начинаниях. Севильцы пока явно лучше нацелены на результат. 3' Впрочем, команда Эмери пока ничуть не пугается своего соперника, громких имен в стане которого стало еще больше. Незадолго до этого, например, провели они атаку на ворота Касильяса. Заработали угловой. Но он, правда, ничем не завершился. В ответной атаке Роналду нанес не очень сильный удар с левого фланга. Бету накрыл снаряд. 2' Бедные севильцы! Роналду, Бэйл, Родригес, Кроос, Бензема, Модрич. Вот пртив каких монстров им придется сегодня играть! 1' И вот матч начался! Смотрим! - Играют сегодня "Реал" и "Севилья" - испанцы. Вот составы. Севилья: Бету, Фасио, Наварро, Пареха, Коке, Крыховяк, Каррису, Суарес, Витоло, Парреу, Бакка. "Реал": Касильяс, Пепе, Рамос, Коэнтрау, Роналду, Кроос, Бензема, Хамес, Бэйл, Карвахаль, Модрич. - Здравствуйте, уважаемые любители жаркого футбола! Большой европейский сезон начинается сегодня матчем в Кардиффе. Это Суперкубок УЕФА! «Сливочный» великан, который ждет возвращения в строй Роналду именно в этом матче, при этом, располагая новенькими Хамесом Родригесом и Тони Кроосом, смотрит на своего сегодняшнего противника сверху вниз. Плюс, не надо забывать, что перед своими болельщиками выступит 100-миллионный Гарет Бэйл. С другой стороны, крепкая, бойкая, но не шибко звездная «Севилья», которая, к тому же, лишилась и своего стержня в середине поля – Ивана Ракитича. Тем не менее, Унаи Эмери – тренер явно не глупый, - наверняка найдет выход из этого трудного положения. Начало трансляции - в 22:45 по московскому времени. Превью матча "Реал" - "Севилья" .]]></text>
</doc>
