<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главный тренер "Зенита": В Лиге чемпионов легких матчей быть не может]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T03:34:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Лиге чемпионов легких матчей быть не может, и ответная встреча в Санкт-Петербурге будет еще тяжелее, чем первая. Таким мнением на послематчевой пресс-конференции поделился главный тренер "Зенита" Андре Виллаш-Боаш. В среду состоялись пять матчей раунда плей-офф Лиги чемпионов. "Зенит" встречался на выезде с льежским "Стандардом" и одержал победу - 1:0. Гол у санкт-петербургской команды забил Олег Шатов. "В Лиге чемпионов легких матчей быть не может, - сказал Виллаш-Боаш. - Хотя я доволен сегодняшней игрой "Зенита", у "Стандарда" были моменты. Жаль, что не удалось забить второй гол. Считаю, что ответный матч в Санкт-Петербурге будет еще сложнее". Главный тренер "Зенита" проанализировал ход встречи. "Наши футболисты лучше действовали в первом тайме, чем во втором, - отметил Виллаш-Боаш. - Во втором чаще теряли мяч, и у "Стандарда" появлялись шансы. Наши соперники стали больше использовать фланги и стандартные положения". На действия футболистов "Стандарда" в первом тайме повлиял комплекс неполноценности перед более именитыми соперниками, считает главный тренер "Стандарда" Гай Лузон. "На действия футболистов "Стандарда" в первом тайме повлиял комплекс неполноценности перед более именитыми соперниками, - сказал Лузон. - "Зенит" же действовал очень хорошо. Но все же мы смогли вернуться в игру. В составе нашей команды были два новичка - Рикардо Фати и Джефф Луис. Отчасти неудачные действия "Стандарда" в первом тайме объясняются несыгранностью команды". По мнению Лузона, в ответном матче его команда сможет проявить свои лучшие качества. "Во втором тайме наша команда проявила характер, у нас появилась уверенность в своих силах, - отметил главный тренер бельгийской команды. - Уверен, что это поможет нашим игрокам проявить свои сильные стороны в ответной встрече". Несмотря на столь оптимистический настрой, Лузон невысоко расценивает шансы своей команды на попадание в групповой раунд Лиги чемпионов. "Перед сегодняшней встречей я оценил их в пять процентов, сейчас дам, пожалуй, четыре", - сказал главный тренер "Стандарда". Ответный матч состоится 26 августа в Санкт-Петербурге. Победитель двухматчевого противостояния выступит в групповом турнире, проигравшая команда отправится в групповой раунд Лиги Европы.]]></text>
</doc>
