<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Капелло включил Дзюбу в состав сборной России на сентябрьские матчи]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T13:38:08+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лучший бомбардир текущего сезона Российской футбольной Премьер-лиги Артем Дзюба сохранил свое место после сокращения в списке. Также остались и его одноклубники по «Спартаку», Сергей Паршивлюк и Артем Ребров. Нападающий «Ростова» Дмитрий Полоз, который в 5 матчах отличился 3 раза, тоже вызван итальянцем для подготовки к матчам. Полностью список из 25 футболистов выглядит следующим образом: Вратари: Игорь Акинфеев (ЦСКА Москва), Юрий Лодыгин («Зенит» Санкт-Петербург), Артем Ребров («Спартак» Москва). Защитники: Василий Березуцкий, Сергей Игнашевич, Кирилл Набабкин (все - ЦСКА Москва), Владимир Гранат («Динамо» Москва), Дмитрий Комбаров, Сергей Паршивлюк (оба - «Спартак» Москва), Андрей Семенов («Терек» Грозный), Игорь Смольников («Зенит» Санкт-Петербург). Полузащитники: Денис Глушаков («Спартак» Москва), Игорь Денисов («Динамо» Москва), Алан Дзагоев (ЦСКА Москва), Магомед Оздоев («Рубин» Казань), Виктор Файзулин, Олег Шатов (оба - «Зенит Санкт-Петербург). Нападающие: Артем Дзюба («Спартак» Москва), Алексей Ионов, Александр Кокорин (оба - «Динамо» Москва), Максим Канунников («Рубин» Казань), Александр Кержаков («Зенит» Санкт-Петербург), Дмитрий Полоз (ФК «Ростов»), Александр Самедов («Локомотив» Москва), Денис Черышев («Вильярреал» Испания).]]></text>
</doc>
