<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Луис Суарес наслаждается жизнью]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ульяна Урбан]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T18:58:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дани Алвес Бразильский защитник «Барселоны» смог пережить фиаско своей сборной на домашнем чемпионате мира, а недавно выяснилось, что за сине-гранатовых Алвес играет последний год. Спортивный директор каталонского клуба Андони Субисаррета сообщил, что Даниэл не станет продлевать действующий контракт и покинет команду летом 2015 года. Пока же Алвес в своем Инстаграме воспевает бразильскую кухню («Вкус нашей еды каждому придется по душе, и вы никогда его не забудете») и свой родной штат Баия. Луис Суарес Это скандальный герой прошедшего мундиаля с гордостью выложил на аватарку в Твиттере себя в форме «Барселоны», даром что играть ему все равно еще нельзя, ведь Суарес был дисквалифицирован за укус итальянца Джорда Кьеллини во время матча. Тем не менее уругваец рвется стать каталонским героем: «Я хочу сыграть за «Барселону» как можно более полезно». Пока же он лечит нервы в окружении своей семьи. Радамель Фалькао Колумбийский нападающий из-за травмы не смог помочь своей национальной команде в Бразилии, зато мир пал к ногам молодого футболиста Хамеса Родригеса. Но непопадание в заявку на мундиаль не помешало Радамелю перейти из «Монако» в «Манчестер Юнайтед». Радости колумбиец не скрывает и благодарит своих юристов в Твиттере за то, что его мечта исполнилась. «Переход в «МЮ» был моим решением. Это очень волнительно — играть в лучшем клубе мира и в такой сильной футбольной лиге». Впрочем, с «Монако» Фалькао расстался тепло: «Спасибо, князь Альберт, Дмитрий (Дмитрий Рыболовлев, владелец клуба. — «МК»), Вадим (Вадим Васильев, спортивный директор. — «МК») и всем болельщикам. Вы навсегда в моем сердце».]]></text>
</doc>
