<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Темная сторона футбола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T15:41:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[К сожалению, смерть на футбольном поле или на тренировке — в футболе не редкость. Начиная с февраля 2000 года, когда скончался Джон Икорома, и до 23 августа 2014, когда был убит Альбер Эбоссе, на поле умерло 39 футболистов. Это только за последние 14 лет... Самая частая причина смерти на поле: сердечный приступ. Также нередко: остановка сердца после падения. Честно говоря, первое, о чем думаешь в таких ситуациях: а куда, собственно, смотрят врачи, которые допускают футболистов до игры? Как проводятся те самые медицинские обследования перед подписанием контрактов? Низкая квалификация врачей? Недостаточно глубокое обследование? Ведь до 2005 года во многих странах ультразвуковое обследование сердца (ЭХО) было необязательным... А если чуть-чуть покопаться, то можно прийти и к беспечности самих игроков. Как бы это ужасно не звучало, но ведь ни для кого не секрет, что необходимые справки зачастую покупаются? Конечно, это делается еще на полу-любительском уровне и на уровне подростковых команд. Но ведь делается. А потом эти игроки становятся профессионалами. Но — с больным сердцем, не способным выдержать должную нагрузку. Когда футбол еще только зарождался, то смерть футболистов на поле была вполне обыденным случаем. За 10 лет в конце 19-го века погибло примерно 100 футболистов. Причина — низкий уровень медицины. Но тогда это носило совершенно другой характер, нежели сейчас. Тогда футболисты умирали в основном из-за столкновений, ибо игроки тогда не особо жаловали игру в пас — они вели снаряд до тех пор, пока его у них не отнимут. Ну, можете представить, сколько человек сразу вступало в борьбу при этом? Затем в футболе появились судьи, которые этот бешеный темп хоть как-то сбивали. Соответственно, и травматизм слегка снизился. Дело стало потихоньку исправляться. Но сейчас футболисты чаще умирают из-за проблем с сердцем. Фатальные столкновения, конечно, тоже случаются, но не так часто. Помимо врожденных болезней, которые медицина часто не замечает (например, гипертрофическая кардиомиопатия), у футболистов часто случаются сердечные приступы. Первоочередная причина: колоссальные нагрузки, под которыми находятся игроки. Таковы уж современные требования: только когда футболист пробежит в районе 10 километров за матч, только тогда тренер может быть доволен объемом выполненной работы... Причин много. Врожденные болезни, резкие сердечные приступы, брошенный с трибун камень... А результат, к сожалению, один. По статистике, в XXI веке смертность футболистов на поле значительно выросла... *** 18 августа 2001 года такое случилось в чемпионате России по футболу. Вратарь ЦСКА Сергей Перхун тогда только обживался в своем новом клубе... Но в матче против "Анжи" он столкнулся головой с игроком махачкалинского клуба, Будуном Будуновым. Тот, кстати, тоже получил серьезную травму, но в футбол вернуться смог. А степень тяжести травмы Перхуна тогда определили не сразу. Он находился в сознании вплоть до окончания встречи, но по пути в аэропорт впал в кому. И через 10 дней, 28 августа, врачи констатировали: смерть от отека головного мозга. *** Чуть позже, а именно 26 июня 2003 года, произошла первая смерть на футбольном поле при авторе этих строк. Тогда я наблюдал за матчем Кубка Конфедераций между Камеруном и Колумбией. Это был полуфинал, и дело в той встрече шло к валидольной концовке - счет на табло был 1:0 в пользу африканской команды. На 72-й минуте футболист Камеруна Марк-Вивьен Фоэ "упал на траву без ведомых причин" - цитата из официального заявления Международной федерации футбола (ФИФА). Это выглядело ужасно. Та картина осталась до сих пор в голове, и когда футболисты сейчас падают на газон и некоторое время не двигаются, всегда становится страшно. Врачи 45 минут боролись за жизнь камерунца. Пытались запустить его сердце, делали искусственное дыхание... Но 28-летний футблист все же скончался. Официальная версия - гипертрофическая кардиомиопатия. То есть, как поясняет «Википедия» - один из желудочков сердца слишком большой для занятий спортом на профессиональном уровне. Его тогдашний клуб, "Манчестер Сити", навсегда вывел из оборота 23-й номер. А его тогдашние партнеры, футболисты сборной Камеруна, нашли в себе силы выйти на финальный матч Кубка Конфедераций против Франции... Мар-Вивьен Фоэ - обладатель серебряной медали этого турнира. Посмертно. *** Камерунский футболист не единственный, кто умер на футбольном поле из-за такой врожденной болезни - гипертрофическая кардиомиопатия. Буквально через полгода, и, по сути, следующий в этом ужасающем "списке" стал венгр Миклош Фехер, выступавший на тот момент за португальскую "Бенфику". На 90-й минуте матча португальской Суперлиги Фехер отдал голевую передачу на своего партнера по команде. В следующее же мгновение он увидел перед собой желтую карточку в руках арбитра - за срыв атаки. На это юный Миклош лишь улыбнулся судье, и стал пятиться назад, оттягиваясь в оборону. Проходит пару секунд, и его улыбка на лице резко спадает. Он наклоняется, кладет руки себе на колени и падает на газон. Когда рядом оказался партнер по команде Томислав Шокота - Фехер уже не дышал. По пути в больницу его сердце останавливалось три раза. Все попытки врачей вернуть венгра к жизни оказались безуспешными... Проститься с игроком пришли тысячи людей. Гроб с телом футболиста находился на стадионе в Лиссабоне, а позже ему был установлен бронзовый монумент. Сборная Венгрии в 2010 году, когда прибыла на матч против Португалии, первым делом отправилась к этому монументу, чтобы отдать дань памяти юному, 24-х летнему футболисту. *** 25 августа 2007 года. Матч Кубка Испании между "Севильей" и мадридским "Реалом". Футболист "летучих мышей" Антонио Пуэрта резко почувствовал себя плохо, но все же смог сам дойти до раздевалки. Однако там с ним случился еще один сердечный приступ, и в результате через три дня футболист умер, так и не приходя в сознание. Через два месяца у Пуэрты родился сын - Айтора Антонио. Именно он, если станет футболистом, сможет одеть футболку "Севильи" с 16-м номером. А если этого не произойдет, то он будет навечно закреплен за Антонио Пуэртой. Игрок "сливочных" и сборной Испании Серхио Рамос, который принимал в том матче участие, во время награждения золотыми медалями на Евро-2008, Евро-2012 и ЧМ-2010, выходил в футболке с изображением Пуэрты и надписью: "Всегда с нами"... *** 23 августа 2014 года произошел абсолютно вопиющий случай. Во время матча чемпионата Алжира, в котором встречались «Кабилия» и «УСМ Алжир», погиб лучший бомбардир первенства — Альбер Эбоссе. Встреча закончилась со счетом 2:1 в пользу «УСМ Алжир», а единственный мяч «Кабилии» забил именно камерунский форвард. После окончания матча, на трибунах начались беспорядки. Как итог — брошенный с трибун тяжелый предмет угодил футболисту прямо в голову. Через несколько часов Эбоссе скончался в местной больнице... *** Самое ужасное в этом всем — это не истребить. Да, будем надеяться, что беспорядки на трибунах и местный «каменный век» искоренить можно. Безопасность, штука хоть и не совершенная, но зачастую работающая, если надо. Но смерти футболистов, да вообще спортсменов, на поле были, есть и будут. Потому что это темная сторона футбола. А как иначе объяснить, то что в XXI веке медицина, как и все человеческие отрасли, шагнули вперед, а игроки не просто продолжают умирать, но продолжают умирать все чаще и чаще?.. А ведь и вопросов-то ни к кому, по сути, и нет...]]></text>
</doc>
