<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[С отечественных газонов на пляжи в Испании: сборная России по пляжному футболу выиграла Евролигу-2014]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T13:04:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Начался матч для российской сборной обескураживающе: с первого же розыгрыша мяча испанец Антонио точно с центра поля отправил снаряд в ворота Бухлицкого. В роли отыгрывающихся футболисты России оказались уже на 5-й секунде встречи... Конечно, такой старт суперфинальной встречи сказался на всем первом периоде. Сборная России заметно нервничала и никак не могла найти свою игру, а заодно — и ключи к испанской обороне. Получилось это сделать аккурат в начале периода второго: вратарь нашей сборной, Андрей Бухлицкий, который за мгновение до этого выручил свою команду, через все поле сделал передачу на Антона Шкарина, и тот, после ошибки испанского игрока, с ходу отправил мяч в дальний угол ворот Доны! Долго праздновать забитый гол, правда, не удалось. Меньше чем через минуту, испанцы свое преимущество вернули. Бухлицкий команду спас, но на добивании первым оказался соперник — 2:1. А вот в концовке периода россияне будто поймали кураж, и за 55 секунд успели не то что отыграться, но и выйти вперед! Сначала Анатолий Переметин в касание, находясь спиной к воротам, перевел мяч точно в угол «рамки», а вскоре и удар Дмитрия Шишина заставил Дону капитулировать: мяч медленно, но мимо испанского вратаря заполз в ворота. В дебюте третьего периода сборная России снова пропустила. Пропустила гол-красавец — дань испанцу Льоренцу отдать нужно, которому удался просто сумасшедший удар через себя. Концовка в любом случае обещала быть «валидольной»... За 2,5 минуты до финального свистка, Переметин получает мяч почти в центре поля, и без капли раздумий разворачивается, и красивым ударом посылает снаряд точнехонько в ворота Доны! Это преимущество российской команде удержать все-таки удалось. Российская дружина стала победителем Евролиги в четвертый раз, причем этот титул — второй подряд. Испанцы оказались повержены на родном песке. А 14-й номер нашей команды, Анатолий Переметин, дубль которого и помог завоевать этот трофей, стал лучшим бомбардиром турнира на пару с Льоренце.]]></text>
</doc>
