<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Околоспортивный обзор «МК»: Бухарова преследует зенитовское прошлое]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ульяна Урбан Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T18:42:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Мундиальские» страсти улеглись, и теперь в каждом европейском чемпионате разгораются свои, внутренние. Сезон открылся в Англии, Испании, Германии, Франции. Россия вообще впереди планеты всей — у нас сыграно уже пять туров. Подзадержалась только Италия: матчи серии А стартуют 30 августа. Но, судя по вестям с полей, наши европейские страсти — детские шалости в песочнице. В Алжире вон что творится... * * * Футбольное поле иногда превращается в поле боя. Например, в чемпионате Алжира фанаты устроили настоящее побоище: стали бросать в игроков камни, после того как их команда «Кабилия» проиграла. В результате пострадал футболист «Кабилии», 24-летний камерунец Альберт Эбоссе. В голову ему прилетел внушительных размеров булыжник. Эбоссе доставили в госпиталь, но спасти игрока не удалось. Теперь семья погибшего получит от Федерации футбола Алжира компенсацию в 100 тысяч долларов. * * * В нашем чемпионате в футболиста тоже может что-нибудь попасть (помните Антона Шунина и зенитовскую петарду?), но в прошедшем туре болельщики пока воевали словесно. Например, болельщики «Ростова», причем против своего же футболиста. Александр Бухаров, ныне выступающий в цветах «Ростова», снова ничего не показал, был заменен и получил в спину пару ласковых. Ростовские болельщики продолжили традицию фанатов «Зенита», те регулярно потешались над Александром, пока он стабильно сидел на скамейке запасных питерского клуба: «Эй, Бухаров, как там, на банке? Так же исправно капают бабки?». И вот, вернувшись на лавку после замены, нападающий снова услышал до боли знакомый заряд. А ведь когда-то болельщики кричали про Бухарова совсем другие слова... Но это было еще в «Рубине». * * * Обмен школьниками, обмен студентами... Вот в Грозном появилось новое «ноу-хау» — обмен фанатами. Чеченские студенты, обучающиеся в немецких вузах, привезли на каникулы своих германских товарищей. Да еще и привели их на футбол. Болельщики «Штутгарта» и мюнхенской «Баварии» были видны всем на «Ахмат-арене»: они держали над головой баннер «Немецкие студенты за ФК «Терек» на фоне флага Германии. Теперь, когда на «Алянц-арене» появится баннер «Чеченские студенты за ФК «Бавария», можно будет считать, что опыт обмена фанатами удался. * * * Помните песенку «Только черному коту и не везет»? Одному конкретному коту на самом деле очень крупно повезло: оказаться на расстоянии вытянутой руки с Месси, Иньестой, Алвесом дорогого стоит. Из-за черной кошки, вальяжно прогулявшейся по газону «Камп Ноу», прервали первый тур чемпионата Испании между «Барселоной» и «Эльче». Футболисты смиренно стояли и ждали, когда стюарды вежливо направят животное в подтрибунное помещение, и только потом продолжили играть. Кстати, «Барса» выиграла 3:0. Появление черной кошки, похоже, оказалось плохой приметой только для «Эльче». Ульяна Урбан Чемпионат России по футболу Результаты 5-го тура «Терек» — «Арсенал» — 3:0 «Уфа» — «Спартак» — 1:2 «Зенит» — «Амкар» — 2:0 «Рубин — ЦСКА — 2:1 «Динамо» — «Урал» — 2:0 «Торпедо» — «Краснодар» — 0:3 «Кубань» — «Локомотив» — 2:1 «Ростов» — «Мордовия» — 2:1]]></text>
</doc>
