<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Страсти под кольцом: жизнь налаживается?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T17:09:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[А в итоге сутяжничество инициаторам судебных исков пользы никакой не принесло. В разбирательствах поставлена точка. И надо отдать должное как руководителю РФБ Юлии Аникеевой, так и всей ее команде, что под жестким прессингом федерация старалась не реагировать на эти внешние факторы, а продолжала работу. Можно только догадываться, каких усилий стоило президенту РФБ решать задачи и проблемы под давлением. При этом ни сама Аникеева, ни федерация не опустились до склок в информационном пространстве. В конце концов, что в оценке деятельности главное? Результат. А он, между прочим, есть. Ситуация в российском баскетболе могла стать поводом для исключения наших сборных всех уровней из международных соревнований, то же самое могло коснуться и клубов в еврокубках. И надо отдать должное тем, кто вовремя осознал опасность происходящего. Случись это — и вид спорта, в котором СССР и России есть чем гордиться, был бы отброшен на полвека назад. Как в старых детских настольных играх, когда, бросив кубик, ты попадаешь на неугодный кружок и по стрелочке отправляешься в самое начало. Возникла еще непростая история между клубами и сборной. Я часто общаюсь с игроками и абсолютно уверен, что парни не кривят душой, говоря о своих хронических травмах. Но тем не менее возник конфликт: мол, за клубные команды они готовы играть на уколах, а за сборную страны — нет. Сейчас страсти поутихли, и очень хорошо, что игроки не подвели Евгения Пашутина. Да, разгром Швейцарии в Крылатском, при всем уважении к «крестоносцам», был предсказуем, а вот Италия все еще входит в круг сильнейших баскетбольных держав Европы. Победа далась с трудом, но главное — счет на табло. Теперь тем, кто отсутствовал сейчас, придется побороться за место в составе. А конкуренция — это всегда хорошо. Если сравнить прошлое лето с нынешним, то надо признать: российский баскетбол встает на ноги. Женская «молодежка» выиграла чемпионат Европы в Португалии: девушки должны «подпитать» национальную сборную уже к Олимпиаде в Рио-де-Жанейро. В новой для нас разновидности игры «3 на 3» (не путайте со стритбаскетом) на чемпионате мира в Лужниках обе сборные России завоевали медали. А годом ранее мы наблюдали лишь тотальный провал на чемпионатах Европы — синхронный вылет на первом же этапе. Кстати, на вышеупомянутом чемпионате в Москве президент Международной федерации баскетбола Иван Майнини лично озвучил новость о включении главы РФБ Юлии Аникеевой в состав Совета правления ФИБА-Европа. Не это ли показатель доверия к российскому баскетболу и лично к президенту, несмотря на сложную геополитическую обстановку на континенте? Евгений Гомельский, Анатолий Мышкин и другие уважаемые люди баскетбола не устают повторять: дайте президенту федерации спокойно работать! Что к этому еще добавить?]]></text>
</doc>
