<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские клубы в Лиге Европы: снова на Кипр!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[динамо]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[локомотив]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T18:01:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Аполлон» и «Омония» попробуют отомстить за АЕЛ «Зенит» в рамках 3-го квалификационного раунда Лиги Чемпионов по сумме двух матчей одолел кипрский клуб АЕЛ. Теперь же отстаивать честь кипрского футбола в Лиге Европы предстоит «Аполлону» и «Омонии» - снова против российских клубов. «Аполлону» российский футбол знаком не понаслышке — в сезоне-2010/11, в рамках квалификации Лиги Европы ему противостояла новосибирская «Сибирь». В тот раз победу праздновали сибиряки: российский клуб на своём поле обыграл киприотов 1:0, и, несмотря на гостевое поражение 1:2, прошёл в следующий раунд. Кстати, «Аполлон» из Лимасола - принципиальный соперник АЕЛа, матчи между этими клубами называют «лимасольским дерби». Что касается «Омонии», то этот клуб в последние годы испытывает серьёзные финансовые трудности. Во многом благодаря поддержке болельщиков «Омонии» удалось сохранить прфессиональный статус. Однако, итоговое 5-е место в прошлом сезоне стало для 20-кратных чемпионов Кипра худшим результатом за последние 50 лет. Бой «быков» в Испании «Краснодару», разгромившему в предыдущих раундах «Калев» и «Диошдьёр», в плей-офф Лиги Европы предстоит испытание посерьёзнее: противостоять им будет испанский «Реал Сосьедад», занявший 6-е место в последнем сезоне в Примере. В прошлом сезоне клуб из Сан-Себастьяна участвовал в групповом этапе Лиги Чемпионов. Правда, неудачно: в 6 матчах бело-синие набрали лишь одно очко и вылетели из турнира. «Краснодар» - не первый российский клуб, противостоящий «Реалу Сосьедаду». В 1998-м году в кубке УЕФА московское «Динамо» играло с испанским клубом. Тогда сильнее были двукратные чемпионы Испании — с общим счётом 6:2 они выбили динамовцев из турнира. Остаётся надеяться, что «быки» не повторят судьбу бело-голубых и продолжат свой победный путь по Европе. «Ростов» против «турецкого Челси» Ростовчане, с трудом отвоевавшие у РФС заслуженное право выступать в Лиге Европы, начнут свой еврокубковый сезон матчами с «Трабзонспором». Фаворитом этой пары, скорее всего, будут считать турецкий клуб - всё-таки у этой команды в последние годы накопилось гораздо больше еврокубкового опыта, и большие деньги, вкладываемые в турецкий футбол, позволяют клубу покупать таких звёзд, как бывшие игроки лондонского «Челси» Жозе Босингва и Флоран Малуда или парагвайский нападающий Оскар Кардосо. Кстати, тренирует «Трабзонспор» - один из обидчиков сборной России, босниец Вахид Халилходжич, возглавлявший сборную Алжира на мундиале в Бразилии. Так что нас ждёт интересное противостояние. Конечно, ростовчанам будет очень непросто, но вряд ли кто-то их осудит, даже если они проиграют. Всё-таки выход команды в плей-офф Лиги Европы — уже большое событие для Ростова-на-Дону.]]></text>
</doc>
