<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Нам нужна красивая игра]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T10:00:00+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как оценивают игру сборной России наши болельщики, что нужно срочно менять в футболе? Об этом говорили на круглом столе в «МК», в котором приняли участие Председатель правления Всероссийского центра изучения общественного мнения (ВЦИОМ) Константин Абрамов и ряд футбольных экспертов и обозревателей. — Уже 7 лет мы регулярно опрашиваем людей от их отношении к футболу, к игре команд, работе РФС, определяем популярность игроков и тренеров, — рассказывает Константин Абрамов. — Надо сказать, 90 процентов людей, которые следят за игрой, имеют в виду сборную. Выигрывает команда — направление задано правильное. Проигрывает — дела плохи, настроение ухудшается. В июне мы также интересовались мнением людей о том, насколько успешно команда Капелло выступит на бразильском мундиале. И 12 процентов уверенно говорили об игре в финале. Оптимизм зашкаливал, и по нему был нанесен сокрушительный удар. Краткие итоги опроса Интерес к футболу проявляют 41 процент россиян. Восприятие текущей ситуации: 66 процентов опрошенных оценивают ситуацию отрицательно, а среди постоянно интересующихся футболом — 80 процентов. Отношение к выступлению сборной: 68 процентов — выступили плохо, среди болельщиков этого мнения придерживаются 79 процентов. Кто отвечает за результаты: игроки — 29 и 33 процента соответственно. РФС — 24 и 32 процента. Главный тренер — 21 и 25 процентов. Меры для успешного выступления России на ЧМ-2018: Пересмотреть состав игроков — 36 и 45 процентов. Вкладывать ресурсы в детско-юношеский спорт — 32 и 36 процентов. Изменить систему подготовки к крупным турнирам — 28 и 32 процента. Заменить главного тренера — 20 и 21 процент. Большинство россиян негативно оценивают выступление нашей команды в Бразилии, но лишь пятая часть опрошенных считает, что для улучшения ситуации надо сменить тренера. На первых позициях – уверенность в том, что надо привлекать новых игроков, а также серьезно заниматься детским и юношеским футболом. Треть болельщиков уверены, что нужно поменять работу РФС. Как сказал Константин Абрамов, мало кто знает о том, чем занимаются в Российском футбольном союзе, но если сборная России играетплохо, значит виноват РФС. Провал, в котором последние годы находится футбол, можно связать с тем, что за это время так и не была построена база сборной. Как в буквальном, так и переносном смысле. Известный спортивный обозреватель Сергей Микулик считает, что это результат приглашения на пост главного тренера сборной иностранца. Ему это попросту ненужно. Так, что народ прав, предъявляя претензии РФС. Кстати, в 2012 году руководитель РФС добровольно подал в отставку, взяв ответственность на себя. Сейчас же мы даже не получили каких-то внятных объяснений причин провала сборной. Поэтому болельщики решили самостоятельно собирать деньги на отступные для Капелло, создавая целые сообщества. Не обошли социологи стороной и вопрос о том, кто из российских тренеров мог бы возглавить сборную. Как отметил Константин Абрамов, эксперты говорят о появлении ряда молодых тренеров, которые в будущем могли бы достичь серьёзных вершин. Однако народ не знает о них. Предпочтение, по-прежнему, отдается опытным наставникам, проявившим себя в работе с лучшими российскими командами. Во-первых, это Валерий Газзаев, которого называет четверть любителей футбола, а также Ярцев, Романцев и Сёмин. Единственная новая звезда – Леонид Слуцкий. Многие из болельщиков считают, что в будущем он мог бы стать у руля сборной. То, что для 2/3 россиян ситуация оставляет желать лучшего, по мнению экспертов,во многом связано с критической ситуацией, которая складывается с детским и юношеским футболом. Спортивный обозреватель Борис Титов напомнил, что чемпионский состав молодежной сборной России, взявший золото на чемпионате Европы2007 года, практически полностью пропал, растворился! По мнению Сергея Микулика, за последние 7 лет в нашу сборную пришли только 2 по-настоящему талантливых молодых игрока – Дзагоев и Кокорин. Таким образом, одна из главных задач структур, отвечающих за развитие футбола в России, обеспечить наши команды перспективными игроками. Чемпионат мира по футболу 2018 года пройдет в России. Пока более половины россиян уверены в том, что у нас все получится, а сборная покажет себя с лучшей стороны. По мнению Константина Абрамова, в памяти наших сограждан еще свежи воспоминания о триумфальной сочинской Олимпиаде. 4 года для простого болельщика – долгий срок, и он верит, что сборная изменится. И, что самое главное, это важно не только для болельщиков, но и для всей страны. Успехи в футболе влияют на социальное самочувствие и даже на экономику. Кроме того, футбол—номер один для российских мужчин. А это значит, чем лучше будут выступать наши команды, тем счастливее будут наши женщины!]]></text>
</doc>
