<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир КЛИЧКО — «МК»: «Уникальный случай — билеты никто не сдаёт!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[бокс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T13:59:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Так, некогда пытавшийся оспорить чемпионство у Кличко-младшего россиянин Александр Поветкин сказал, что когда узнал об отмене поединка — улыбнулся: дескать, просто так такие вещи не происходят. Как будто добрая половина боксёрского мира ранее не улыбалась так же, когда пошли сообщения о том, что сам Александр перенёс бой с Владимиром из-за того, что... споткнулся о корягу во время пробежки в лесу. Непосредственно же Кубрат Пулев и его тренер высказывались куда жёстче: «Это просто хитрый трюк со стороны Кличко, он специально сломал нам подготовку — ведь мы уже были на пике формы!» Впрочем, сам Владимир Кличко, которому удалось дозвониться «МК», воспринимает эти упрёки с иронией: - Кто бы что ни говорил, есть ринг — выходи туда и доказывай, что сильнее. Остальное — от лукавого. Я же, попадая в ситуацию, когда соперник отказывался из-за травмы от боя, не начинал того обвинять во всех смертных грехах... Если же говорить на языке фактов, то у меня порвана мышца, чему есть, разумеется, подтверждение от врачей. Что тут можно ещё сказать? - Например, скажи, сколько пропустишь из-за травмы? - Ориентировочно — четыре недели. - И давай уже официальную информацию: когда состоится бой? - Принято решение провести его 15 ноября всё в том же Гамбурге на той же арене. Проданные билеты будут действительны (а они раскуплены все на корню — А.Л.). Кстати, уникальный случай: никто, ни один человек свои билеты сдавать не спешит. Хотя по закону люди имеют полное право это сделать. - А как ты относишься к разговорам о том, что отменил бой из-за подготовки к свадьбе с американской актрисой Хайден Панеттьер, которая должна подарить тебе дочку? - Как к глупостям: свадьба же пока не состоялась — так что взаимосвязи не вижу.]]></text>
</doc>
