<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Гаврилов: в "Спартаке" по-прежнему нет командной игры]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T18:26:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Отсутствие команды, командной игры является главной проблемой футбольного клуба «Спартак», заявил двукратный чемпион СССР в составе «красно-белых» Юрий Гаврилов. В воскресенье ЦСКА в Химках сыграет со «Спартаком» в матче четвертого тура чемпионата России. В матче третьего тура «красно-белые» на выезде со счетом 0:4 уступили «Краснодару». «Главная проблема «Спартака» остается прежней, — сказал Гаврилов по телефону. — Нет команды, игры командной нет, никаких связей наигранных. С «Динамо», будем откровенны, «Спартак» выиграл на халяву, абсолютно случайно. «Краснодар» - команда послабее «Динамо», но «красно-белые» умудрились крупно проиграть. Тем не менее, я не считаю ЦСКА фаворитом дерби. Сейчас такой футбол, что все по-разному может обернуться». «Единственное, я думаю, что игра точно будет вязкая, без ворот. Во-первых, и у ЦСКА игры особой нет, тем более без Сейду Думбия. Во-вторых, «Спартак», получив четыре гола в Краснодаре, понимает, что против армейцев нужно играть осторожно, от обороны. Главная задача у «Спартака» будет не пропустить», — продолжил собеседник агентства. По мнению Гаврилова, команды в воскресном матче «не покажут острой игры в атаке». «Если голы и будут, то курьезные, случайные, со штрафного или с углового, в сутолоке или после рикошета. «Спартак» в Краснодаре ничего вообще в атаке не показал, даже шанса реального ни одного не было. А ЦСКА понимает, что рисковать не стоит. Думаю, игра будет не очень интересная», — отметил легендарный полузащитник «красно-белых». «Не считаю, что определяющим моментом будет выход или невыход на поле форварда «Спартака» Артема Дзюбы. Не надо зацикливаться на одном человеке. Команда хорошего уровня не может зависеть от одного футболиста», — добавил Гаврилов.]]></text>
</doc>
