<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Быки» остановят «Спартак»?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Покачуев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T19:17:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Уфе команда Игоря Колыванова примет «Динамо» с его звездным составом во главе с уже успевшим дебютировать в премьер-лиге в минувшем туре Вальбуэна. Пару дней назад уфимцы одержали в Перми свою первую победу в высшем дивизионе, но дебютировать на домашней арене предстоит с соперником куда более высокого класса. Набирающее ход «Динамо» не скупится на голы, и, если команда Черчесова поймает кураж, дело вполне может дойти и до очередного разгрома, коих в нашем первенстве после его недавнего старта уже небывалое количество. Отдельно по Вальбуэна. Появление француза на поле под занавес матча со «Спартаком» обратило на себя внимание. За отведенные ему минут 15 Матье успел нанести 4 удара по воротам Реброва, 2 из которых едва не стали голевыми. Неизвестно, хватит ли полузащитника на 90 минут, но свое игровое время в Уфе он получить должен. «Зенит», вдоволь порезвившийся в матче с «Торпедо» (8:1), отправляется в Екатеринбург. Команда Александра Тарханова способна сдерживать волны атак сине-бело-голубых какое-то время, но держать оборону против бушующего «Зенита» все 90 минут едва ли удастся. Но если уральцам удастся не дать уйти сопернику вперед еще до перерыва, то появится шанс прихватить очки — команда Виллаш-Боаша не столь эффективна в атаке, когда нервничает. Но с фаворитом в этой встрече все предельно ясно. Симпатичный «Арсенал» постарается взять первые очки и открыть счет забитым мячам. В предыдущих турах команда Дмитрия Аленичева оставляла приятное впечатление, даже несмотря на результат. Нацеленность на борьбу и победу до последней секунды, помноженные на неистовую поддержку тульской публики, не позволяют остаться равнодушным, но насколько этот футбол симпатичен, настолько пока и неэффективен. Но на этот раз дебютантам РФПЛ предстоит встреча не с фаворитом первенства, а с нестабильным «Рубином». Казанцы неплохи в атаке, но в защите у команды Билялетдинова проходной двор. Так что можно предположить, что матч едва ли окажется низовым в плане результативности. «Терек», отгрузивший в первом туре 4 безответных гола в ворота «Амкара», чуть притормозил в минувшие выходные на «Рубине». На этот раз предстоит выезд к действующему чемпиону, что не сулит команде Рашида Рахимова ни очков, ни забитых мячей. ЦСКА напоминает о своем чемпионском статусе лишь непродолжительными игровыми отрезками, но и этого команде Леонида Слуцкого пока хватает, чтобы брать «свои» очки. А вот ждать выездных подвигов от классической кавказской команды, коей «Терек» и является, не стоит. В Черкизове сойдутся «Локомотив» и «Ростов». «Железнодорожники» не без труда дожали в минувшем туре «Арсенал», а ростовчане, пусть и дали бой в Краснодаре, вновь не смогли победить. Оба соперника пока недотягивают до установленной в минувшем сезоне планки, но победа в этой встрече может стать отправной точкой как для москвичей, так и для команды Миодрага Божовича. По подбору игроков «Локо», несомненно, смотрится предпочтительнее, но команда Леонида Кучука действует предельно осторожно даже в матчах с аутсайдерами, так что, вполне возможно, эта встреча превратится в аттракцион: отдай сопернику инициативу. Оба клуба с удовольствием играют вторым номером на контратаках, но в подобной манере действовать сразу 2 команды так не могут. Самый интересный и непредсказуемый матч состоится в Краснодаре, где «быки» примут «Спартак». Говоря об этой встрече, нельзя не вспомнить, что последний визит красно-белых на стадион «Кубань» обернулся форменным разгромом москвичей 0:4. Но то была встреча явно поймавшего кураж «Краснодара» и сдувающегося, словно проколотый водяной матрас, московского клуба. В первом же туре минувшего первенства красно-белые довольно легко разделались с соперником, сняв вопросы о победителе еще в первой половине встречи. «Краснодар» пока не радует разудалой атакой, к которой успел приучить болельщиков. «Спартак» же довольно результативен, а Артем Дзюба выдает дубль за дублем. Команде точно не сможет помочь Ромуло, получивший повреждение, выйдя на замену в матче с «Динамо», зато не подтвердились опасения относительно Боккетти. Итальянский защитник готов выйти на поле. Новый наставник красно-белых Мурат Якин уже успел проявить себя с разных сторон: в первом туре в Казани сыграл в атаку и крупно выиграл, во втором — от обороны, и вновь одержал победу. Так что москвичи, по идее, должны быть готовы к любому темпу, который им предложит соперник. С болельщицкой точки зрения, хорошо бы «быкам» постараться действовать первым номером и сыграть на встречных курсах, но пойдет ли на столь рискованный шаг Олег Кононов — большой вопрос. Под занавес тура выйдут на поле и «Мордовия» с «Кубанью». Активным набором очков ни первые, ни вторые пока похвастать не могут, но и упреков в свой адрес не заслужили. Команда Юрия Семина однозначно выглядит самым серьезным пополнением класса сильнейших из всего квартета новобранцев. А откуда берутся слухи о возможном возвращение в «Кубань» Дана Петреску, остается только догадываться. Краснодарцы демонстрируют поставленную игру, а Виктор Гончаренко выжимает из далеко не самого мастеровитого состава все соки. Ждать обилия голов вряд ли приходится, но по разу поразить ворота соперники должны сподобиться. Фактор своего поля поможет «Мордовии» сыграть предельно раскованно, а «Кубань» в минувшем сезоне подтвердила, что не является домашней командой, побеждая на выезде почти столь же часто, как и в родных стенах. РФПЛ. 3-й тур 13 АВГУСТА, СРЕДА: «Уфа»—«Динамо», «Урал»—«Зенит», «Арсенал»—«Рубин», ЦСКА—«Терек». 14 АВГУСТА, ЧЕТВЕРГ: «Локомотив»—«Ростов», «Краснодар»—«Спартак». 15 АВГУСТА, ПЯТНИЦА: «Мордовия»—«Кубань»]]></text>
</doc>
