<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия без Европы не может: баскетбольная сборная пробилась на Евробаскет-2015]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[баскетбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T12:19:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Матч начали точно такие же составы, как и в первой встрече. Тогда, напомним, хозяева, то есть сборная России, проиграли со счетом 63:65. Достаточно быстро набрав пять фолов, российская дружина ушла на первый перерыв в роли проигрывающей команды. Несмотря на достаточно равную игру, итальянцы вели 19:17. Во второй четверти капитан россиян Антон Понкрашов позволил своей команде впервые повести в счете. После его прорыва (а в этом матче он не только был результативен сам, но и активно помогал своим партнерам) на табло зажглись 32:30 в пользу сборной России. Третья четверть началась под знаменем открытого баскетбола. Игра пошла явно бодрее, что, правда, повлекло за собой и обилие ошибок, больше пользы из которых смогли извлечь итальянцы: счет перед последней четвертью был 50:47 в пользу хозяев площадки. Но в четвертой четверти россияне смогли переломить ход напряженной встречи. Сначала все тот же Понкрашов был точен с трехочковой линии, чем повлек тайм-аут с итальянской стороны. А за две минуты до конца, когда счет был равным — 66:66 — Андрей Зубков и Тимофей Мозгов своими точными бросками приближают сборную России к выходу на Евробаскет-2015. Концовка, конечно же, вышла «валидольной». Но за восемь секунд до конца, при счете 71:67 команды обменялись лишь фолами и одним забитым штрафным броском, чем и установили итоговый счет матча. 72:68, сборная России празднует победу и получает право выступить на чемпионате «Старого Света»! «Матч получился непростым, с обилием борьбы и эмоций. Мы не теряли концентрацию и терпели на протяжении всех 40 минут. Все, как и в московском матче, решилось на последних секундах, где в этот раз мы соперника переиграли. Италия — очень сильная команда, но мы обязаны были обыграть ее в гостях при переполненных трибунах. Нам это удалось. Прежде всего, мы грамотно сыграли в защите. Сборная России начинает движение вперед», - приводит слова главного тренера национальной команды Евгения Пашутина официальный сайт Российской федерации баскетбола.]]></text>
</doc>
