<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Плавание: Владимир Морозов не хочет плыть последним]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[летние]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T12:57:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российская четверка не в первый раз штурмует пьедестал. Но французы не сдаются. Олимпийские чемпионы и действующие чемпионы мира пока удерживают звание. Устояли в Барселоне в прошлом году, не сплоховали и в Берлине. Но наши — матереют. Потому и претензии российские растут. Все ждали «золота»? Ждали. Придется потерпеть еще. Парни были расстроены и нисколько этого не скрывали. Каждый говорил, что мог чуть-чуть больше. Ведь даже если бы они смогли показать прошлогодний результат чемпионата мира — стали бы чемпионами. Андрей Гречин, первый этап, «серебро» назовет результатом «без радости». Никита Лобинцев признается, что победить хотелось очень, потому что все ребята уверены — и французов, и американцев обыграть можно (в прошлом году наша четверка стала третьей). Александр Сухоруков не должен был на третьем этапе спасовать пред олимпийским чемпионом Флораном Манаду. И не спасовал, хотя отметил потом, что давненько не плавал в финале эстафеты, последние года четыре. Саша показал лучший результат среди россиян, более того — третий среди всех участников (пропустил вперед Манаду и Жереми Стравью). И, пожалуй, единственный нашел повод для оптимизма после финиша, заодно назвав французов обычными людьми, которых можно и нужно побеждать. «Показал хорошее время, поэтому вторым местом доволен. Уступили секунду — довольно много для такой дистанции, нужно было всем чуть лучше поработать. Наверное, сказался тот факт, что это первый наш старт на этом чемпионате». Перед последним этапом отставание составляло 0,6 сек. И Владимир Морозов рванул изо всех сил. И... был не прав, в чем сам и признался после финиша. Отставание-то сначала сократил вдвое, а потом — сил уже не хватило. «Серебру» тоже был не рад, винил себя в том, что не смог тактически грамотно разложить дистанцию. «Оказалось, тяжело плыть на последнем этапе. Рванул, как обычно, первый «полтинник», а надо было его «держать». Прыгнул в воду и немного растерялся — не понимал, где я и как плыть, — сказал Морозов. — Наверное, стоило проплыть в полуфинале утром — все-таки первый крупный старт в сезоне. Я прошел на 0,7 сек. хуже личного рекорда. Последний этап плыл впервые, думаю, лучше было бы его Александру Сухорукову проплыть. На будущее будем знать». ...Ну, и несколько фактов, как говорят, для общего развития. Чемпионат Европы по плаванию проходит в Берлине на... велотреке. И хотя и констатирует Евгений Коротышкин, что добираться к месту старта надо буквально по навигатору, такое плавательное решение — уже обычное дело. Главное — найти площадь для ванны. В Барселоне чемпионат проходил там, где обычно идут баскетбольные матчи. После зимнего же чемпионата Европы в датском Хернинге на месте воды бушевал гандбол чемпионата мира. И мы, кстати, от этой тенденции тоже не отстаем. Еще в прошлом году на «Казань-Арене» прошли торжественные церемонии открытия и закрытия Всемирной летней универсиады. Вчера — дебютировал футбол. А следующим летом прямо в чаше будут установлены для чемпионата мира по водным видам спорта два 50-метровых бассейна. Так что плывем здесь в ногу со временем. ■ ■ ■ Второй день чемпионата Европы принес России две «бронзы». Смешанная эстафета явно пришлась всем по душе, а медаль пятнадцатилетней Дарьи Устиновой — ну ладно, ладно, почти уже 16-летней, день рождения 29 августа — ту же душу немного успокоила: в коронном нашем виде даже без Насти Зуевой, наслаждающейся материнством, есть кому побороться за медали. Можно представить, как Даша металась перед чемпионатом Европы. А как иначе — и Берлин, и Юношеские игры в Китае стартовали практически в одно время. А ведь Дарья имела полное право отправиться в Китай за наградами. На весеннем чемпионате России она установила рекорд мира для юниоров (200 м — 2.08,02). Но главный тренер сборной принял решение — пора Устиновой плотно заняться взрослой жизнью. И себя утвердить, и команде помочь. Так и получилось. «Когда ехала в Берлин, мысли были только о первом месте. Но после квалификации что-то пошло не так. Подумала, что в Нанкин на Игры не поехала, надо здесь медаль брать обязательно! Хорошо, что собралась к финалу. Пусть и результат средний. Но впереди у меня еще 50 и 100 м на спине». Да, если бы Даша повторила результат ЧР, завоевала бы «золото», так что ее настрой на первое место — не пустые слова. Даша не скроет еще, что очень хотела бы выступить в смешанной эстафете. Но как успеть все? Эстафета начиналась уже через 10 минут после финала. Просто броситься в воду конечно, можно было бы, но вот что бы показал результат... ...А наша четверка в смешанной комбинированной эстафете без Устиновой поплыла по ее бронзовым стопам. Чем хуже плавание биатлона или тенниса? Им можно, но и в бассейне смешать всех и посмотреть, что выйдет, тоже можно. Зрелищно, непредсказуемо, короче — обречено на долгую жизнь к всеобщему удовольствию. Два мальчика, две девочки. Как поплывут, кто, за кем и чем — вопрос только внутренний. Наш внутренний голос заявил руководству, что начнет игру Владимир Морозов. Он, конечно, все же не спинист, но универсал, и сто метров на спине «закрыл» вторым, причем проплыл по своему лучшему результату. «Только вот на втором «полтиннике» начал вилять из стороны в сторону. Потолок здесь круглый — из-за этого создается обманчивое впечатление, стоило хотя бы повесить флажки, чтобы можно было ориентироваться», — заметил Морозов, словно разъясняя, что имела в виду Устинова, говоря, что ее «шатало». Велотрек все-таки — не лучшее место для плавания. Виталина Смирнова на втором этапе непривычно соревновалась с мужчинами. Поэтому Вячеслав Прудников на своем этапе эффективно съедал проигранные секунды за себя и подругу по сборной. Третье место приняла Вероника Попова и не только не позволила ничего изменить знаменитой Федерике Пеллегрини, но и удержала отрыв от немца Штеффена Дайблера. И радостно сообщила после финиша: «Видела Дайблера, но понимала, что за мной стоит вся команда. Подвести не могла!» ...Увы, не подвели сборную в этот день далеко не все. Слишком много непопаданий в финалы. Но этот печальный итог подведут тренеры после окончания чемпионата. Пока же, как говорит бесстрашная Вероника Попова, «болейте за нас дальше, еще целых пять дней турнира впереди!».]]></text>
</doc>
