<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Медведев: "Было бы наивно думать, что все то, что происходит в мире - не отражается на КХЛ"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[хоккей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T02:54:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- В этом сезоне у нас будут участвовать три новых клуба. Во-первых, "Лада", что очень радует. "Сочи", который будет использовать нашу олимпийскую инфраструктуру, и, как показал пример "Адмирала", даже на ровном месте можно создать клуб, который ворвется в элиту. "Сочи" собрал очень сильный состав, а играть при такой инфраструктуре - просто одно удовольствие. Ну и, конечно, "Йокерит" - клуб из лидирующей хоккейной страны, из Финляндии. Клуб легендарный, имеющий огромную зрительскую аудиторию. Предсезонный матч СКА - "Йокерит" собрал 10 тысяч зрителей! По сути, это сборная Финляндии, за исключением тех хоккеистов, кто играет в Национальной хоккейной лиге (НХЛ). Так что, каждый новичок - со своим характером, со своей историей, и, уверен, придаст "перца" седьмому сезону КХЛ! - Поступило предложение начинать сезон КХЛ в середине августа. - В этом есть смысл. Если начинать сезон в последнюю декаду августа, то это позволит выйти нам на 66 игр за сезон, то есть, чтобы каждый сыграл с каждым хотя бы раз. - Закон об ограничении количества легионеров обсуждался? - Мы договорились о том, что подготовим свои предложения. В том числе, и об иностранных наставниках, и о легионерах. Просто легионер легионеру рознь. Поэтому наши предложения будут базироваться на основании статуса легионеров. - Например? Что в этот статус должно входить? - Какие достижения у игрока, играл ли он в сборной, играл ли он в НХЛ, какой у него возраст. - МХК "Спартак" на днях выиграл Кубок мира. Основную команду еще можно будет спасти через какое-то время? - Самое главное, если можно так сказать, то что мы спасли брэнд "Спартака". И он показал, чего он стоит. Я уверен, что несмотря на все экономические сложности, "Спартак" еще вернется. И чем раньше это случится, тем лучше. - Во всем мире сейчас финансовый кризис, насколько сильно это отражается на хоккее? - Было бы наивно думать, что все то, что происходит в мире, не отражается на КХЛ и на клубах. Но у нас запас прочности довольной серьезный, и я уверен, что те, кто в сезон вступит, они сезон доиграют до конца. - От ряда стран Европейского союза поступило предложение ограничить деятельность России, в том числе в спортивном плане... - Это бумерангом же и вернется. Надеюсь, что до этого не дойдет.]]></text>
</doc>
