<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Зенит" "всухую" разгромил кипрский АЕЛ и вышел плей-офф квалификации Лиги чемпионов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T03:46:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Победа нужна была россиянам, как воздух, ведь первый матч между АЕЛом и "Зенитом", прошедший на прошлой неделе в Ларнаке, завершился победой кипрской команды (1:0). Поэтому в среду перед питерским клубом стояла задача отыграться за досадное поражение. В итоге у сине-бело-голубых отличились Саломон Рондон (55-я минута), Данни (88-я минута), а Александр Кержаков на 90 минуте реализовал пенальти. У киприотов на 26-й минуте за вторую жёлтую карточку был удалён Даниелзиньо. В стартовом составе по сравнению с первым матчем наставник "Зенита" Андре Виллаш-Боаш сделал три замены, сообщает ИТАР ТАСС . Место Александра Анюкова на правом фланге обороны занял Игорь Смольников, дисквалифицированного Акселя Витселя в полузащите заменил Олег Шатов, а в центре обороны вместо португальца Луиша Нету вышел Николас Ломбертс. Для бельгийца этот матч стал первым в текущем сезоне, а для составившего ему пару аргентинца Эсекьеля Гарая - дебютом на домашнем стадионе команды. Наставник АЕЛа Ивайло Петев обошелся без изменений. На восьмой минуте матча защитник "Зенита" Игорь Смольников получил желтую карточку за симуляцию при падении в штрафной кипрского клуба. На 17-й минуте такое же предупреждение получил нападающий киприотов Тьяго Даниэльзиньо, а через девять еще одно предупреждение оставило киприотов в меньшинстве - Даниэльзиньо помешал Анатолию Тимощуку разыграть безобидный штрафной в центре поля. Однако, не смотря на численное преимущество, до перерыва питерцы не забили в ворота соперников ни одного мяча. После перерыва главный тренер "Зенита" Виллаш-Боаш выпустил на поле второго нападающего, Александра Кержакова вместо защитника Игоря Смольникова. На 55-й минуте Олег Шатов навесил с угла штрафной площади на дальнюю штангу, где Рондон, упущенный защитниками, нанес точный удар головой в противоход голкиперу Кариму Фегрушу - 1:0. На 70-й минуте Данни опередил всех в штрафной и нанес удар головой, однако мяч попал в штангу и ушел за лицевую. На 75-й минуте Виллаш-Боаш выпустил вместо Анатолия Тимощука Александра Рязанцева, а еще через десять Иван Соловьев заменил Олега Шатова. Для обоих полузащитников матч стал дебютным в составе команды в еврокубках. Второй гол в матче за две минуты до окончания забил капитан "Зенита" Данни. Окончательный счет на первой добавленной минуте установил нападающий Кержаков, успешно реализовав пенальти - 3:0 в пользу питерцев. Соперник сине-бело-голубых в раунде плей-офф станет известен по результатам жеребьёвки 8 августа в Ньоне. Первые матчи состоятся 19-20 августа, ответные - 26-27 августа. По итогам игры главный тренер "Зенита" заявил, что вполне доволен как результатом, так и игрой команды. "Игра сегодня была похожа на ту, которая была на Кипре. Мы доминировали, создали много моментов. Нам было непросто, поскольку АЕЛ хорошо оборонялся даже вдесятером в две или даже больше линии. Ключевым фактором в матче стал первый гол. У нас стало больше эмоций, мотивация стала выше. Я доволен как результатом, так и игрой. Преодолеть такую оборону было весьма непросто", цитирует РБК слова Виллаш-Боаша. Лига чемпионов 3-й квалификационный раунд «Зенит» (Россия) – АЕЛ (Кипр) – 3:0 (0:0) Голы: Рондон, 55. Дани, 88. Кержаков, 90, с пенальти. «Зенит» (Санкт-Петербург): Лодыгин, Смольников (Кержаков, 46), Кришито, Ломбертс, Гарай, Халк, Файзулин, Тимощук (Рязанцев, 75), Данни, Шатов (Соловьев, 85), Рондон АЕЛ (Лимассол): Фегруш, Карлитуш, Сиелис, Каду, Эдмар, Адриан (Элефтериу, 58), Гидилей, Николау, Зезинью (Барселос, 18), Даниелзинью, Гикевич (Тагбажуми, 86) Предупреждения: Смольников, 9. Даниелзинью, 17. Элефтериу, 90 Удаление: Даниелзинью, 26 (вторая ж.к.) Судья: Тудор (Румыния). По сумме двух матчей — 3:1]]></text>
</doc>
