<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Реал" - "Севилья": Бэйл вернется на Родину, Кроос и Хамес Родригес в стартовом составе, и другие интриги матча за Суперкубок УЕФА]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-12T13:00:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В таких матчах заведомо фаворитом, конечно, является команда, победившая в Лиге чемпионов. Но триумфаторов Лиги Европы раньше времени со счетов сбрасывать не стоит. "Бавария", которая завоевала трофей ЛЧ в 2013 году, имела очень большие проблемы с "Челси" в матче за Суперкубок, и смогла сломить сопротивление англичан лишь в серии пенальти. И напротив: за год до этого, тогдашние обладатели лигочемпионского звания "Челси", были разбиты победетилями Лиги Европы - "Атлетико". Так что "Реалу" не стоит выдавать преждевременных авансов... Да, первым на себя обращает внимание состав. "Королевский" клуб в это межсезонье провел просто ударную трансферную компанию и приобрел сразу трех игроков, "зажигавших" на мундиале в Бразилии. Чемпион мира Тони Кроос, лучший бомбардир турнира Хамес Родригес, а также вратарь, который каждую встречу признавался лучшим игроком матча - костариканец Кейлор Навас. Такая компашка, да еще и в купе с прежними звездами "Реала" способна внушить страх в каждого соперника. Уже сейчас известно, что Хамес Родригес и Кроос будут в стартовом составе. На поле они выйдут вместо Анхеля ди Марии и Хаби Алонсо. Первый, видимо, уже одной ногой в английской Премьер-лиге (хотя, в Великобританию его с собой Карло Анчелотти взял - может, последние детали контракта как раз уладят?..), а второй отбывает дисквалификацию. Но из всего созвездия "галактикос", особого внимания в этот день достоин Гарет Бэйл. Матч за Суперкубок УЕФА пройдет в Кардиффе - столице Уэльса. Или, если угодно - в родном доме полузащитника "Реала". И нет никаких сомнений, что валлиец на глазах своей публики сделает все возможное, что бы этот трофей "сливочным" и принести. "Севилья" же в это трансферное окно скорее потеряла, нежели приобрела: команду покинул главный дирижер атак Иван Ракитич. Но экс-тренер "Спартака", Унаи Эмери, в этом сезоне показал: как рулевой он не сгодился только в России. А в Европе это по-прежнему достаточно авторитетный и толковый наставник. Потерю Ракитича будет восполнить сложно, но, уверен, в "Севилье" в связи с этим не сокрушаются, и головой об стенки не бьются. И потом. Сегодня "Реал" и "Севилья" будут стоять на одной ступеньке: оба клуба выигрывали Суперкубок УЕФА по разу. Однако, "Севилья", будучи победителем тогда еще Кубка УЕФА (ныне - Лиги Европы) в 2006 году, нещадно разгромила в матче за Суперкубок еще одного испанского гранда: "Барселону". Так что "нервионцам" не привыкать.. Так что же в сегодняшний вечер окажется решающим? Скромный, но боевитый состав "Севильи", или же звездный и сокрушающий - "Реала"? Опытный "морской волк" тренерского цеха Карло Анчелотти, или же молодой и амбициозный Унаи Эмери? Или же - валлиец Гарет Бэйл, который при родных трибунах в одиночку будет рвать и метать?.. Статистика личных встреч "Реал" и "Севилья" за свою историю сыграли 144 матча. Мадридисты праздновали победу 74 раза, в то время как их соперники - 43. Ничья была зафиксирована 27 раз. Разница забитых и пропущенных в полтора раза лучше у "Реала". 312 голов было забито, 202 пропущено. Но последний матч между этими командами закончился победой "Севильи". Тогда, 26 марта этого года, "нервионцы" в матче Ла Лиги обыграли "Реал" со счетом 2:1. Что говорят букмекеры? А вот букмекерские конторы в успех "Севильи", похоже, не верят совсем. На победу "Реала" принимаются ставки с коэффициентом 1.40, а на триумф команды Эмери: 7.00. Ну что, кто азартен и рискнет поставить на "Севилью"?.. "МК" проведет онлайн-трансляцию матча "Реал" - "Севилья". Начало в 22:45 по московскому времени.]]></text>
</doc>
