<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Футболисты тульского "Арсенала" "всухую" проиграли "Локомотиву" в матче чемпионата России]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[локомотив]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T23:58:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Футболисты тульского "Арсенала" проиграли на своем поле московскому "Локомотиву" в заключительном матче второго тура чемпионата России. Встреча прошла в Туле на стадионе "Центральный" и завершилась со счетом 0:2. Победу "Локомотиву" принес на 53-й минуте португальский полузащитник Мануэл Фернандеш, поразивший ворота "канониров" прекрасным ударом "боковыми ножницами". А итог встречи подвел на 83-й минуте Даме Н'Дойе. Этот матч стал вторым в истории противостояния "Арсенала" и "Локомотива". В первый раз команды встретились в далеком 1993 году в рамках 1/16 финала Кубка России, тогда победу праздновали железнодорожники (2:1). Вратарь и капитан "Арсенала" Александр Филимонов провел 295-й матч в рамках высшего дивизиона чемпионата России, причем тульский клуб является пятым, чьи цвета Филимонов защищал в высшем дивизионе. Предыдущими клубами Филимонова в элите российского футбола были камышинский "Текстильщик", московский "Спартак", элистинский "Уралан" и "Москва". В составе тульского ""Арсенала" снова 90 минут провел на поле единственный легионер команды - черногорский полузащитник Младен Кашчелан. На замену у "канониров" во втором тайме вместо Владислава Рыжкова вышел Сергей Кузнецов, таким образом дебютировавший в российской премьер-лиге. В составе "Локомотива" в чемпионате России дебютировал нападающий Байе Умар Ниасс. Вратарь "Локомотива" Гильерме оказался единственным голкипером в премьер-лиге, который в двух стартовых турах нового сезона сохранил ворота "сухими". В третьем туре "Локомотив" 14 августа встретится дома с "Ростовом", а "Арсенал" днем ранее сыграет на своем поле с казанским "Рубином".]]></text>
</doc>
