<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Плавание: Шесть медалей чемпионата Европы, лишь три – в олимпийских дисциплинах]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[летние]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-25T12:29:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Да, все понятно: по разным причинам чемпионат Европы пропускают звезды – нет дисквалифицированной Ефимовой, травмирован Изотов, родила Зуева... Но остальные-то – плыли. И, в конце концов, это, конечно, не «всего лишь», но все-таки чемпионат Европы, а не мира. Конкурентов еще стольких не было, что ого-го! Прикиньте наш скромненький невразумительный результат на фоне мира... Неудача, конечно, случилась крупноватая. Российские пловцы в 50-метровом бассейне завоевали шесть наград - одно золото, три серебра и две бронзы. В неофициальном медальном зачете в лидеры вышли спортсмены сборной Великобритании, завоевавшие 24 медали – 9 золотых, 7 серебряных и 8 бронзовых наград. Второй в медальном рейтинге стала команда Дании (6 золота, 1 серебро и 2 бронзы), третьей – Венгрии (5 золота, 4 серебра и 5 бронзы). Команда России расположилась на одиннадцатой позиции. Единственным из россиян чемпионом Европы стал Владимир Морозов на дистанции 50 м на спине. Дарья Устинова стала бронзовой медалисткой на 200 м на спине. Остальные медали - три серебряные и бронзовая - были завоеваны российским пловцами в эстафетном плавании. Ну, вот. В следующем году Россия принимает чемпионат мира в Казани... Главных объяснений такого выступления сборной (или оправданий), которые звучали уже во время чемпионата, - два: идет обновление команды, промахнулись с пиком формы. И то, и другое – далеко не новость. И, кстати, совсем не эксклюзив сборной пловцов. Традиционные слова после неудач. Про обновление: возраст 15,16 лет – не придаток неуверенности. Наоборот, если не в это время, то, когда же заявлять тем же девчонкам о себе? Дальше без заманчивого результата могут и вовсе не поплыть в нужную сторону. Юля Ефимова в свои 15 уже выигрывала по три золота на Европе. Руте Мейлютите – и мировая рекордсменка, и чемпионка мира, между прочим, выступает нынче на юношеских Играх. О Кэти Ледэки – тоже мировой рекордсменке и тоже олимпийской чемпионке мы уже вспомнили. Пик формы. Слова всем известные, но не особенно понятные по одной причине; кажется, что иностранцы «пикают» всегда, зимой и летом – одним пьедестальным цветом. Нет, поводы для гордости все же есть, – как не найти, если очень хочется? – и личное время обновлялось, и были установлены два рекорда России. Вероника Попова сделала это на первом этапе эстафеты 4х100 м вольным стилем – 53,94. В женской эстафете 4х200 м вольным стилем Вероника Попова, Виктория Андреева, Арина Опенышева и Виктория Малютина, показали четвертый результат, установив при этом рекорд России, державшийся с 2009 года. Но это – скорее, локальный повод для гордости. А вот когда в смешанной эстафете 4х100 м кролем, новом виде программы, в котором заявлены были только четыре команды, мы тоже не выигрываем – гордиться уже совсем не приходится. Или – лидер сборной Владимир Морозов, по всеобщему представлению, именно он должен был озолотить сборную не единожды. Дистанций много, но - прокол, опять прокол, снова не те секунды... Получилась все же золотая медаль – но одиночка, не только для лидера, но и для всей сборной. «В подготовке Морозова были допущены ошибки, - признал главный тренер сборной Анатолий Журавлев. - С его личным тренером Виктором Авдиенко мы уже все проанализировали – понятно, где и что нужно исправлять. И сейчас надо в спокойной обстановке провести работу над ошибками... Хорошо, что спад произошел сейчас, и у нас есть время, чтобы внести необходимые изменения в подготовительный процесс Перед нами остро стоит вопрос подведения спортсменов к пику формы на крупнейшие старты. Это сейчас главная проблема, которую необходимо решать». Увы, ничего нового о себе на чемпионате Европы пловцы не узнали. И позавчера, и вчера эта проблема была, и сейчас. «Традиционное белый верх, черный низ есть? Будем искать». Ну, или «будем решать». Правда, невозможно все же понять: сборная – это не одна голова, две руки и две ноги, это множество голов и организмов. И все эти организмы на внутреннем чемпионате плыли с хорошими секундами. И большинство из них – люди опытные, готовящиеся в разных условиях и с разными тренерами, к тому же достаточно изучившие себя, чтобы «подводиться» в нужное время и к нужному месту. Что происходит? Ну, а если опять-таки поискать что-то положительное – главный тренер не постеснялся назвать ситуацию правильным словом «провал». Совсем не большой повод для оптимизма, но хоть что-то.]]></text>
</doc>
