<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шахматный мир на пороге раскола]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Гик]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T12:10:15+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как известно, с 7 по 30 ноября в Сочи (в олимпийской деревне) должен состояться матч на первенство мира Карлсен – Ананд – на тех же условиях, что и год назад, только на сей раз участники поменялись ролями: Карлсен – чемпион, Ананд – претендент (в марте он выиграл претендентскую гонку в Ханты-Мансийске). Однако предложений о месте проведения поединка долго не поступало, отказались брать на себя расходы даже на родине короля, возможно, слишком затратной была Олимпиада, прошедшая недавно в норвежском городе Тромсе. Не исключена и другая причина: перевес Карлсена в предыдущем матче был слишком велик, Ананду даже не удалось размочить счет. К тому же Магнус выигрывает турнир за турниром, летом стал чемпионом мира не только по классике, но и в рапиде и по блицу. А по рейтингу он вообще находится на недосягаемой высоте. Тратить миллионы на битву с предсказуемым результатом никому не хотелось. Кстати, подобная ситуация в мире уже имела место в конце прошлого века: Широв добился права сразиться с Каспаровым, но финансовых предложений не последовало, и матч сорвался (встречи между Каспаровм и Шировым всегда протекали в одни ворота. В 1996 году никому не интересен был матч Карпов – Камский, его спас Кирсан Илюмжинов, пригласив соперников в Элисту. И в нынешней трудной ситуации выручил президент ФИДЕ, который договорился о матче в Сочи – хотя в нем и не играют россияне. Кирсан нашел подходящего спонсора (правда, имя его до сих пор не названо). Как и положено, оба гроссмейстера должны были подписать контракт, что Ананд и сделал благополучно на этой неделе. А вот Карлсен попросил ФИДЕ перенести игру на некоторое время. Однако получил решительный отказ. Илюмжинов жестко ответил, что если Магнус не приедет в Сочи, то ему будет засчитано поражение. Никакие переносы сроков невозможны, так как нарушается весь официальный календарь, составленный ФИДЕ. Тогда норвежец попросил разрешения дать ответ после окончания супертурнира в Сент-Луисе, где он сейчас играет, то есть 7 сентября. Причины раздумья он мотивировал нестабильной политической обстановкой в России и неожиданным уменьшением призового фонда в два раза (миллион евро). Но и на эту просьбу чемпиона Илюмжинов поначалу отреагировал отрицательно: объявил, что если до 1 сентября Карлсен не подпишет контракт, то будет лишен титула, и его место займет Карякин, занявший второе место в турнире претендентов. Надо сказать, что матч Ананд – Карякин наверняка будет интересным, но у него один недостаток: он имеет весьма отдаленное отношение к поединку за титул сильнейшего шахматиста планеты... Но почему Илюмжинов, который обычно стремится сгладить все углы, старается избежать конфликтов, так суров по отношению к Карлсену? Неужели мстит за то, что в президентской гонке Илюмжинов – Каспаров норвежец открыто поддержал экс-чемпиона мира? Не похоже на Кирсана. К счастью, на следующий день, выслушав Карлсена, он все же удовлетворил его просьбу и на неделю продлил срок для подписания контракта. Таким образом, Карлсен может спокойно доиграть турнир в Сент-Луисе и после его завершения дать окончательный ответ. Да, в мире снова возникла опасность раскола, с которым сам Илюмжинов боролся пятнадцать лет. Ведь наверняка найдется спонсор на матч Карлсена с Ароняном (второй рейтинг в мире) или с Крамником (обладатель Кубка мира), и победителя объявят чемпионом мира не ФИДЕ, а по какой-нибудь другой версии, причем будут иметь для этого все основания. Тем более, что к ФИДЕ сейчас многие гроссмейстеры относятся с недоверием. Ну что ж, опять в мире будет два чемпиона, и президент ФИДЕ займется организацией объединительного матча... Напомню, что после того, как Каспаров двадцать лет назад вышел из ФИДЕ и провел поединок с Шортом за корону вне этой организации (при этом разгромил его), чемпионом мира ФИДЕ стал Карпов, которого как чемпиона тогда уже никто не воспринимал. Но обстановка на Олимпе сильно запуталась, и интерес к Большим шахматам заметно упал. Выдержат ли они еще один раскол? Некоторые любители шахмат полагают, что Карякину не следует принимать такие подарки судьбы и отказаться от незаслуженного матча. Сергей возражает: «Выходит, Карпову нужно было отказаться от короны после того, как Фишер не вышел на матч с ним в 1975 году». Логика железная, но есть один нюанс. Тогда Фишер не садился за доску три года (а потом еще 17), неизвестно было в какой он форме, и ему предстояло доказать, что он по-прежнему силен. (Кстати, в так называемом матче-реванше со Спасским он был уже совсем иным, чем прежде). А вот Карлсену ничего доказывать не надо, вернее, он это делает чуть ли не каждый месяц, выигрывает турнир за турниром, наращивая свой и так заоблачный рейтинг. И как бы не сложились обстоятельства, очевидное превосходство Магнуса над конкурентами не вызывает сомнений, он - истинный чемпион.. Итак, шахматный мир на пороге возможного раскола, через неделю все прояснится. Может быть, пронесет?]]></text>
</doc>
