<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Куда не приедет футбол?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ульяна Урбан]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T19:32:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[О том, что число городов и стадионов, которые могли бы принять матчи чемпионата мира 2018 года, надо сокращать, Зепп Блаттер говорил сразу же после окончания бразильского мундиаля. На итоговой пресс-конференции президент ФИФА сказал, что очень важно не повторить печальный опыт ЮАР, где три футбольных стадиона никак сейчас не используются. И хотя господин Блаттер уверен, что этого не случится в России, ведь мы, оказывается, очень футбольная страна, с оргкомитетом всё же стоит обсудить вероятность сокращения стадионов с 12 до 10, а городов с 11 до 9. И вот, приехав с двухдневным визитом в Сочи, Блаттер снова заговорил о сокращении. И министр спорта Виталий Мутко, и генеральный директор оргкомитета «Россия-2018» утверждают, что пока работа идет по старой концепции, решение о сокращении не принято. Разумеется, говорить о том, какие именно города будут исключены из списка, тоже рано. По словам Мутко, окончательное решение за ФИФА. Делегация Международной федерации футбола вот-вот начнет свое путешествие по городам-претендентам, по итогам которого этот вопрос обсудят уже окончательно. Ранее по этому поводу Виталий Леонтьевич высказывался так: «Вариант сокращения числа городов до 9, а стадионов до 10 существует. Однако все это на уровне высказываний, и настойчивых пожеланий по этому поводу пока нет. Окончательное решение по данному вопросу будет известно в октябре. Когда позиция ФИФА станет ясной, и в случае, если по количеству арен будут поступать лишь рекомендации, окончательное решение будет принято российской стороной». * * * На данный момент из 12 стадионов готовы арены в Сочи, Казани и «Открытие-арена» в Москве. А что остальные? «Лужники» реконструируются с опережением графика, рапортуют из мэрии столицы. На данный момент демонтированы старые трибуны и началось возведение новых. На многострадальной «Зенит-арене» в Санкт-Петербурге еще в мае начался монтаж фасадов, сейчас готовятся установить уникальную систему вентиляции, которая защитит зрителей и футболистов от дыма пиротехники и будет регулировать температуру: она не опустится ниже 7 градусов даже в сильные морозы. Буквально на днях в город на Неве приехала инспекция УЕФА, которой предстоит решить, войдет ли Питер в состав городов, принимающих матчи Евро-2020. По словам вице-губернатора Василия Кичеджи, гости остались довольны увиденным. Проект стадиона в Самаре недавно прошел экспертизу. Проект реконструкции стадиона в Екатеринбурге отправлен на экспертизу 30 июля, и заключение будет готово через 60 дней. По словам Виталия Мутко, реконструкция должна начаться сразу же, 1 сентября. В Саранске утвержден правительством проект планировки территории стадиона. Волгоград, сроками подготовки в котором наряду с Екатеринбургом был недоволен Виталий Мутко, уже получил положительную оценку госэкспертизы. Причем это был уже второй проект, потому что первый был отклонен и отправлен на доработку. Проектная документация арены в Ростове-на-Дону была отозвана из госэкспертизы, и сейчас ее корректируют. Отправить на рассмотрение повторно планируют до 30 августа. Причем уже стало известно, что ее возведение обойдется дороже, чем не раз озвученная ориентировочная для всех объектов мундиаля сумма в 15 млрд рублей. Сейчас строительство стадиона оценивают в 21 млрд. Проект калининградской «Арены Балтика» был отправлен на государственную экспертизу еще в июле. Сейчас на стройплощадку завозят сваи. Причем калининградский стадион тоже подорожает. Как сообщается на официальном сайте оргкомитета «Россия-2018», «это связано со сложностью земельных участков, которые находятся на намывных территориях». Проходит госэкспертизу и стадион в Нижнем Новгороде.]]></text>
</doc>
