<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Зачем России чемпионат мира по футболу?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T18:14:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Посмотрев трансляцию матча из Казани – против «Локомотива», первого для «Рубина» на новенькой «Казань-Арене», убедился в этом лишний раз. Почти полные трибуны (36 из 45 тысяч), ощущение праздника (будто смотришь английский или немецкий, но никак не российский чемпионат), даже футбол другой какой-то – всего бы этого не было, если бы «рубиновые» традиционно принимали «Локо» на стареньком Центральном стадионе, где из всех радостей – вид на Кремль из вип-зоны. Не говорю уж про то, что ряд игр казанцы вообще на собственной базе провели... А теперь скажите – увидели бы мы в это воскресенье такую практически европейскую картинку, если бы не предстоящий (очень всё же надеюсь на это!) чемпионат мира? Не сомневаюсь, что не увидели бы. Даже с учётом того, что красотка «Казань-Арена» изначально строилась вроде как не к мундиалю, а к Универсиаде-2013. Потому что эта самая Универсиада закончилась, кто не в курсе, примерно год назад, а «Рубин», как вы догадываетесь, впервые сыграл на новом стадионе только сейчас вот – не очень приспособлена арена для футбола оказалась, понимаете ли. Та же, впрочем, история и с сочинским «Фиштом». Нежданно выяснилось, что его надо закрывать на реконструкцию: Олимпийские игры – одно, футбол – совсем другое. Думаю, дело в том, что за редкими исключениями не можем, не умеем мы строить стадионы просто для того, чтобы на них играли футболисты и ходили туда болельщики (не беру в расчёт частные проекты, которые делаются по указанию конкретных людей: краснодарскую арену Сергея Галицкого и московский стадион, построенный для «Спартака» Леонидом Федуном). Нам подавай кнут. Эдакий дамоклов меч в виде предстоящего крупного события, которое не провести нельзя – начальство заругает, а то и, глядишь, с должности хлебной пинком восвояси отправит. ...Боже, только бы не отобрали у Волгограда, Екатеринбурга, Калининграда, Нижнего и иже с ними чемпионат мира! Иначе жить им без футбола в нормальных человеческих условиях ещё долго-долго. Да и вообще – без цивилизации...]]></text>
</doc>
