<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Лебзяк: «У российских боксеров стержень должен быть. Они должны идти вперед и умирать!»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[бокс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T16:08:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Лебзяк: – На Чемпионат России приедут сильнейшие спортсмены. Как говорится, и живые, и мертвые. Сам турнир является отборочным в сборную России. Чемпионат покажет, кто на каком месте находится, кто в какой форме. Лидеров мы знаем, вот и посмотрим, как они готовы. Также будет много молодых ребят. Те, кто выйдут выйдут в четвертьфинал — восьмерка спортсменов, которые и будут в сборной. Те, кто окажутся в полуфинале — четыре боксера – будут основными. Остальные четыре — в резерве. – Как тренерский штаб сборной отслеживает молодых спортсменов? Александр Лебзяк: – У нас есть два старших тренера, за которыми закреплены определенные весовые категории. Выезжают на различные соревнования, в том числе и на международные. Когда молодые боксеры выполняют норматив на «Мастера спорта», то у них есть год, чтобы выполнить норматив «Мастера спорта международного класса». Вот мы таких ребят и «обкатываем», контролируем. Посмотрим, как они проявят себя на Чемпионате России. Филипп Яковлев: – Плюс у нас есть молодая команда под руководством Ивана Шидловского. Это наш запас, поддержка. Те ребята, которые выпадают из обоймы основной сборной России, они не пропадают. Они под контролем. А когда у нас есть возможность, то мы их стараемся подтягивать, проводим совместные сборы. – Каждый год — это определенный цикл подготовки к чему-либо. Расскажите, как строится календарь соревнований исходя из этого? Александр Лебзяк: – Существует календарь Всемирной ассоциации бокса, и мы работаем под их контролем. Они определяют, когда будут чемпионаты мира, Европы, отборочные соревнования и мы уже под них подстраиваемся. В следующем году как раз начнется отбор на Олимпийские игры. – Впереди еще два года, но можно ли уже сейчас сказать, что в данный момент подготовка идет с прицелом на Олимпиаду в Рио-де-Жанейро? Александр Лебзяк: – Да, именно так. Все идет по намеченному плану. Вскоре мы начнем задействовать страны с похожими климатическими условиями, как в Рио. – То есть сборы планируется проводить там? Филипп Яковлев: – Не именно в Рио, но в странах Латинской Америки. – Будут ли по турнирной сетке чемпионата России разводиться первые номера, фавориты? Александр Лебзяк: – Да, до финала. Думаю, и сюрпризов из-за этого будет много. – А сюрпризы в боксе — это хорошо? Филипп Яковлев: – Сюрпризы в том плане, что молодые ребята могут подвинуть фаворитов. Я думаю, что молодежь всегда должна конкурировать, кусать, цепляться за места. У каждого свое время. Было одно время, когда ты лучший, а потом растет молодежь. – Просто вот пример: есть условный фаворит, есть условный молодой талант. И вдруг этот молодой побеждает фаворита, соответственно он отбирается в сборную и на данный момент — он становится лучшим. Но ведь в силу того, что он молодой и неопытный, он на более крупных стартах может банально перегореть и уже не показать своих лучших качеств. Не сможет проявить себя так, как проявил бы себя более опытный спортсмен. Филипп Яковлев: – Вы правильно заметили это, но мы не выставляем сразу на крупные соревнования. Следует ряд международных стартов, цель которых — чтобы боксер заматерел. Чтобы мы и сами смогли посмотреть на него, действительно, не перегорит ли он. Просматриваем и проверяем. – А спортсмены из Крыма примут участие в Чемпионате России? Александр Лебзяк: – Да, из Крыма, из Севастополя. Нам и самим интересно посмотреть, на что способны ребята из этих регионов. – Расскажите о предстоящих европейских соревнованиях. Александр Лебзяк: – В них будут принимать участие сильнейшие страны, сильнейшие участники — ведь это будет отбор к Олимпийским играм. Там все будут «рвать и метать». Раньше, с большинством стран, мы могли легко боксировать, легко выигрывать. Сейчас — уже тяжело. Уровень бокса поднялся. – Кстати об уровне бокса. До сих пор часто спрашивают и говорят о школах бокса — советская, кубинская... Как считаете, уместно ли это до сих пор или уровень бокса выровнялся и уже не имеет значения, какая школа? Филипп Яковлев: – Нет, школа бокса еще имеет значения. Наша, например, еще осталась. Заключается она в том, чтобы показывать не только силовой бокс, но еще и богатый в техническом плане, красивый бокс. А то, что другие страны подтянулись — это нормальное явление. Все растут. Тем более, очень много тренеров уезжает за рубеж и помогают там раскрыться. Александр Лебзяк: – А бывает так, что этой техники и тактики нет. Но боксеры из России должны помнить, что они — из России. У них стержень должен быть. Должен идти вперед и умирать! – Получается, каждый может выиграть у каждого? Александр Лебзяк: – Нередко некоторые боксеры настраиваются просто на один бой. Терять им нечего, если они малоизвестные. Вот случай был: из сборной Туниса боксер одолел спортсмена из Кубы! И все — он герой! Его там тортами одарили, говорят молодец, герой! И никого не волновало, что послезавтра ему надо было снова в ринг выходить... Собственно, он больше и не боксировал... А нам до конца надо. Цели и задачи разные.]]></text>
</doc>
