<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Спартак» получил стадион и «баранку» в Перми]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-31T19:18:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сначала — про товарищеский матч ветеранов, который закончился со счетом 4:3 (голами отметились дважды Валерий Шмаров и Валерий Кечинов, по разу — Дмитрий Попов, Эдуард Мор и Егор Титов). Впрочем, главное тут — не счет (хотя отметить то, что автором первого забитого мяча на новенькой арене стал Шмаров, необходимо), а впечатления от стадиона, которыми делится Алина Романцева — внештатный корреспондент «МК», внучка легендарного футболиста и тренера «Спартака»: — Стадион превосходит все ожидания! Очень рада, что у красно-белых теперь есть свой дом. Все мы понимаем, что это важно для клуба, ведь теперь закончились многолетние скитания. Плюс там собрана вся история, не забыты великие люди и их достижения. Установлены скульптуры, выставлены трофеи, развешаны фотографии. Конечно же, хочется отметить работу дизайнеров. Им удалось пропитать все какой-то особенной атмосферой, при этом не забыли и про комфорт. На арене работники, охранники и прочие служащие вежливы, улыбчивы и готовы все объяснить и показать. Радует и то, что стадион чисто футбольный, без беговых дорожек. Трибуны практически вплотную к газону, а угол их наклона позволяет видеть все поле без «мертвых» зон. ...А вот команда нынешнего спартаковского тренера Мурата Якина не блеснула в эту субботу: красно-белые уступили в Перми «Амкару» (0:2). Впрочем, большинство экспертов и специалистов удивлены не были: «Спартак» и против «Динамо» с ЦСКА, несмотря на победы, выглядел далеко не безупречно, а «Краснодару» и вовсе проиграл — 0:4. Команда у Якина пока по большому счету «сырая», но и времени у тренера для того, чтобы вылепить коллектив, было маловато. Тут и Артем Дзюба, которого многие почему-то стали считать чуть ли не ровней Лео Месси, не поможет. А вот еще один московский клуб, ЦСКА, в воскресенье одержал в чемпионате России увереннейшую победу — разгромил «Ростов» (6:0). Первый матч за армейцев провел экс-казанец Роман Еременко (и сразу же оформил гол-красавец!), а другой бывший футболист «Рубина», Бибрас Натхо, вообще отметился хет-триком. Алексей Лебедев Российская футбольная премьер-лига 6-й тур Пятница, 29 августа. «Урал» (Екатеринбург) — «Терек» (Грозный) — 0:1. Суббота, 30 августа. «Мордовия» (Саранск) — «Торпедо» (Москва) — 1:0. «Амкар» (Пермь) — «Спартак» (Москва) — 2:0. «Арсенал» (Тула) — «Кубань» (Краснодар) — 0:1. Воскресенье, 31 августа. ЦСКА (Москва) — «Ростов» (Ростов-на-Дону) — 6:0.]]></text>
</doc>
