<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Олег Ханукаев: Спортсмен. Тренер. Меценат]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-16T12:53:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Не будет преувеличением сказать, что Олег Ханукаев взрослел вместе с российским бодибилдингом. Знакомство Олега с атлетической гимнастикой, как в то время официально назывался бодибилдинг, фактически совпало с признанием этого вида спорта в СССР. До 1988 года бодибилдинг целенаправленно игнорировался. И наконец, вышел из подполья, свидетельством чему стало образование Федерации Атлетизма Советского Союза. В 14 лет худосочному пареньку, как сам вспоминает о себе Ханукаев, попалась в руки книжка «Возьми в спутники силу» под авторством Плехова, вышедшая в издательстве «Физкультура и спорт». В аннотации к книжке, в частности, отмечалось, что «особое внимание уделено истории силовых тренировок и различным программам атлетических тренировок». Для подростка эти слова стали руководством к действию. Вооружившись почерпнутой из книги информацией, Олег быстро добился успехов, обогнав в физическом развитии своих сверстников: занимался, как и все увлекающиеся, в подпольных «качалках». А потом на глаза уже 15-летнему юноше попало объявление в «Советском спорте», что Федерация Атлетизма Москвы приглашала всех заинтересованных в тренажерный зал «Красный балтиец» на Войковской. Вырезка с судьбоносным объявлением, также как и книжечка Плехова, до сих пор хранятся в архиве Ханукаева. - Когда переступил порог зала, понял, что оказался у себя дома! - вспоминает Олег. - Выяснилось, что «Красный балтиец» был в то время атлетической меккой Москвы. Здесь занимались и тренировались все знаменитости отечественного бодибилдинга: Алексей Черкасов, Георгий Мосалев, Сергей Балабаев, Юрий Новиков, Вадим Федотов. Первый соревновательный опыт Олег получил в 16 лет, заняв шестое место на юниорском турнире. А уже в 18 лет начинающий спортсмен стал вторым в абсолютном первенстве по Москве среди юниоров. Увы, многообещающая спортивная карьера оказалась недолгой. Из-за врожденного заболевания Ханукаев был вынужден отказаться от участия в соревнованиях. Психологически справиться с таким ударом судьбы способен не каждый. Но Олег оказался человеком с сильным характером. Еще будучи действующим спортсменом, он закончил тренерские курсы, и возможность реализовать себя на новом поприще не заставила себя долго ждать. Вообще начало 90-х прошлого века можно назвать ключевым периодом в становлении российского бодибилдинга. Именно оттуда вышла целая плеяда чемпионов, ковавших славу отечественного спорта на мировой арене. Но победы пришли потом. Тогда же Федерация бодибилдинга столкнулась с огромным количеством молодежи, которая после снятия своего рода занавеса с бодибилдинга буквально хлынула в тренажерные залы. Задействовать всех желающих в соревнованиях, проводившихся два раза в год (весной и осенью), в их прежнем формате оказалось невозможным. В то время на все отводился один день: с утра выступали юноши и юниоры в возрасте до 21 года, вечер отдавался на откуп взрослым. Проблема заключалась в том, что участников в молодежных возрастных категориях было очень уж много, и одного дня для проведения турнира оказалось недостаточно. Организаторам ничего не оставалось, кроме как выделить для соревнований юношей и юниоров отдельный день. Именно тогда президент Федерации бодибилдинга и фитнеса Москвы Владимир Сергеевич Копысов обратился к Ханукаеву с предложением провести первый чемпионат среди юношей и юниоров на отдельной площадке, а заодно назначил его тренером сборной Москвы среди молодежи. Олег согласился, хотя задача была не из легких. Изначально чемпионат проходил во Дворце молодежи, однако снимать его два дня кряду для Федерации было накладно. И тогда Ханукаев со своими друзьями и единомышленниками начал поиск другой площадки. Остановились на ДК «Прожектор» на Шоссе Энтузиастов. Тамошний зал рассчитан на 1000 человек: понятно было беспокойство директора ДК, сомневавшейся в том, что пришедшие к ней энтузиасты смогут собрать нужную аудиторию, не говоря уже о том, чтобы что-то заработать на билетах. Однако опасения оказались напрасными. Уже за полчаса до начала турнира в зале был аншлаг: пришлось даже поставить на входе охрану, потому как поток желающих попасть на чемпионат не кончался. Соревнования проходили по шесть часов. На новоиспеченного тренера юниорской сборной ложилось все бремя организационных забот. Надо было не только провести собственно соревнования, но и разместить участников, половина которых приезжала из провинции. Кого-то удавалось пристроить в гостинице, других Олег оставлял у себя дома. Неудивительно, что именно с того момента и все последующие годы многие начинающие свою карьеру спортсмены стали заниматься у Ханукаева. Молодой тренер помогал не только жильем, но и советом: "Видимо, мои советы не проходили даром, ко мне потянулись молодые ребята, я расписывал им тренировочные программы, объяснял принципы тренинга для достижения максимального эффекта от занятий, назначал диеты, рассчитывал циклы подготовки к соревнованиям, ставил произвольные программы," - вспоминает Олег. В 19 лет Ханукаев стал самым молодым судьей Республиканской категории в этом виде спорта. О том, как начать карьеру в бизнесе ему помог отец, Олег вспоминает с юмором. «Отец сказал, что это деньги его партнеров, и я за них отвечаю. Я даже пробовал писать некое подобие бизнес-плана в качестве обоснования рентабельности проекта, но он его дважды зарубил. Я обещал ему вернуть деньги через год. Вернул, но только через два. А потом выяснилось, что никаких партнеров не было, просто отец хотел воспитать во мне коммерческую жилку». Своим первым проектом Олег называет открытие медицинского центра. По замыслу его основателя, центр должен был придать тренерской деятельности научную направленность. Ханукаев лично объехал несколько больниц, набрал профессуру, которая могла бы работать со спортсменами и обычным населением. Оборудован центр был по последнему слову техники - приборами из Израиля и Германии. Далее пошел целый ряд значимых в сфере недвижимости проектов. Трудно представить, но тогда ему был всего 21 год. В свои молодые годыХанукаев стал меценатом от спорта и начал выделять значительную часть денег на нужды Федерации и спортсменов, стал первым, кто выделил средства на призовой фонд соревнований, сделав его именно денежным, а не вещевым. Победители соревнований в абсолютных категориях впервые получили из его рук ключи от автомобилей. В 2003 году Олег Ханукаев стал президентом Федерации Бодибилдинга и Фитнеса Москвы. Именно он настоял на том, чтобы у Федераций бодибилдинга и фитнеса Москвы и Московской области был один президент. Это поспособствовало более эффективному взаимодействию с городским и областным спорткомитетами. Значительно повысил уровень проводимых соревнований, увеличил призовой фонд. «Дарить спортсменам инвентарь было как-то неудобно», - признается Олег. В итоге президентом были введены медали и кубки с настоящей позолотой. Ханукаев старался помогать всем: талантливым спортсменам, спортивным функционерам. «Если ко мне приходил спортивный функционер и просил помочь материально с организацией соревнований или выделить средства на призовой фонд, я ему никогда не отказывал, потому что знал, что деньги пойдут на общественно-полезное дело". При Олеге Ханукаеве спортсмены впервые стали получать стипендии. Это касалось и тех спортсменов, которые находились на отдыхе. Таким образом, они чувствовали поддержку от Федерации, понимали, что смогут вернуться и вновь показывать высокие результаты. Также новый президент занялся судейством. Со стороны может показаться, что судейство в бодибилдинге носит субъективный характер. Но это не так. Судьи имеют четкие критерии для оценки выступающих. Их понимание вырабатывается в процессе прохождения всех ступеней, начиная от юного судьи. Чтобы еще больше обезопасить спортсменов от предвзятости президент ввел вознаграждение за объективное судейство. Кроме того, выставление оценок стало публичным: любой желающий мог получить достоверную информацию на сайте Федерации о том, кто кому и сколько поставил. Но, пожалуй, главной болью Олега Ханукаева, как и других неравнодушных к этому виду спорта людей, остается борьба с неправильными стереотипами о бодибилдинге. Не секрет, что сегодня предпринимаются попытки выдать фитнес за отдельный вид спорта, будто он ничего не имеет общего с бодибилдингом, предпринимаются попытки даже вынести фитнес в отдельную федерацию. Однако подобная позиция свидетельствует о полном непонимании истоков фитнеса, у которого вместе с остальными направлениями бодибилдинга есть единые общие основы и методология занятий. В представлении обывателей бодибилдинг – это, в первую очередь, мужчины и мужеподобные женщины, играющие громадой мышц на помосте. Однако в данном случае речь идет лишь об одном из направлений этого вида спорта - профессиональном соревновательном бодибилдинге. Достичь в нем успеха способен далеко не каждый: для этого нужно быть генетически одаренным, а таковых – единицы. Для тех, кому дорога в мир профессионалов закрыта, кто не ставит перед собой цель нарастить огромные мышцы, существует целый ряд направлений в бодибилдинге, делающих этот спорт доступным, массовым и желанным для всех. Именно из бодибилдинга и вышел фитнес. «Сейчас считается, что вот я побегал на беговой дорожке, аэробикой позанимался и это уже фитнес. Но думать так в корне неверно. В данном случае речь идет всего лишь об одном из компонентов тренировочного процесса в фитнесе - аэробных кардионагрузках. По сути, любой занимающийся фитнесом использует тот же самый фундамент тренировочного процесса – это тренировки с отягощением, будь то со свободными весами или на тренажерах, это правильное сбалансированное питание и режим дня, а также аэробные кардионагрузки», - говорит Ханукаев. Кстати, рассказывать о тонкостях бодибилдинга Ханукаеву вполне привычно. Еще когда ему было 20 лет, он вел передачу на «Радио Рокс», отвечая на самый широкий спектр вопросов касательно атлетической гимнастики. В отличие от профессионального бодибилдинга в фитнесе наличие огромных мышц не является определяющим фактором, важно гармоничное сбалансированное телосложение, пластичность, внешние данные спортсмена. Тело фитнесиста не должно быть слишком мускулистым. В одном из раундов от фитнесиста требуется выполнение произвольной программы, во время которой демонстрируются акробатические элементы, растяжка, виртуозное владение телом. Стойки на руке, впечатляющие сальто, шпагаты выглядят очень зрелищно. Однако для выполнения акробатических элементов также требуются определенные задатки. Для тех, у кого нет гимнастической подготовки, бодибилдинг предлагает другое направление - бодифитнес. Он возник как альтернатива фитнесу. Здесь основное отличие от фитнеса заключается в отсутствии раунда произвольной программы. В бодифитнесе судьи оценивают общую спортивность телосложения, принимая в расчет все физическое развитие спортсменки, а также привлекательный внешний вид, прическу, состояние и тонус кожи, способность себя представить и грациозность. Спортсменки с излишней мускулистостью, а также с плоским телом ставятся на последние места. Ну а для девушек, которые не ставят перед собой амбициозных спортивных задач, бодибилдинг пополнился очень зрелищным и женственным направлением - фитнес-бикини. Внешне это направление напоминает конкурс красоты, но только девушки, принимающие участие в соревнованиях в категории бикини, занимаются спортом, соблюдают диету, обладают хорошим телосложением, красивыми линиями тела. В бикини важны привлекательность лица, макияж, прическа, тонус кожи, способность себя красиво преподнести. Ну и наконец полностью разрушает существующие стереотипы еще одно направление в бодибилдинге - это классический бодибилдинг. Он подразумевает жесткие ограничения по весу спортсмена относительно его роста и в этом его кардинальное отличие от профессионального бодибилдинга. Например спортсмен с ростом 180 см максимально должен весить 86 кг, так что избыточная гипертрофия здесь просто не возможна. У классического бодибилдинга сегодня есть реальные олимпийские перспективы. Уже подтверждено появление классического бодибилдинга в программе европейских Олимпийских игр, которые пройдут в Баку в 2015 году. Это огромный шаг на пути в олимпийскую семью. "Все мы разные и ставим перед собой различные цели и задачи, - говорит Олег Ханукаев, - Бодибилдинг настолько многогранен, что каждый человек, желающий вести здоровый образ жизни, может найти себя в нашем виде спорта, даже дети. Существует такое направление в бодибилдинге, как детский фитнес, в котором целых три возрастные категории: 8-9 лет, 10-11 лет и 12-13 лет. Юные участники демонстрируют в своей произвольной программе акробатические элементы, гибкость, танцевальные элементы и хореографию. Так что вы можете сами судить, что бодибилдинг не имеет ничего общего со сложившимися стереотипами. И если мы с вами сегодня объединим все направления бодибилдинга воедино, то в итоге мы получим самый массовый вид спорта, которым занимаются практически все, от простых любителей здорового образа жизни до профессиональных спортсменов..." Что же, приятно осознавать, что с каждым годом в то или иное направление бодибилдинга приходят многие тысячи новых людей, желающих усовершенствовать свою фигуру, стать более здоровыми, сильными и выносливыми. Сейчас основной бизнес Олега Ханукаева связан с горнодобывающей промышленностью в алмазной сфере в Африке. Его компания успешно работает на алмазных биржах по всему миру. Но о бодибилдинге Ханукаев не забывает: он не отрицает, что когда-то спорт помог ему достичь того, что у него есть сейчас, дал силу, упорство, укрепил дух и закалил характер. Мы хотим поздравить Олега Романовича с 40-летним юбилеем и пожелать ему дальнейших успехов в развитии бодибилдинга, спорте, которому он посвятил почти всю свою жизнь.]]></text>
</doc>
