<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фигурист Гачинский: Мне не нравится, когда меня называют "клон Плющенко"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T00:23:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бронзовый призер чемпионата мира 2011 года Артур Гачинский считает своевременным переезд из Санкт-Петербурга в Москву и готов конкурировать с двукратным олимпийским чемпионом Евгением Плющенко на любых соревнованиях, заявил Гачинский. В 9-летнем возрасте Артур Гачинский переехал вместе с семьей из Москвы в Санкт-Петербург и стал тренироваться в группе Алексея Мишина, надеясь под руководством известного тренера покорить олимпийскую вершину. После того, как Евгений Плющенко, заняв второе место на Олимпиаде-2010 в Ванкувере, взял паузу в выступлениях на любительском льду, успехи Гачинского пошли в гору. Он стал бронзовым призером чемпионата мира 2011 года в Москве, а уже после возвращения Плющенко успешно конкурировал с олимпийским чемпионом Турина на чемпионате Европы-2012. В Шеффилде Гачинский выиграл тогда короткую программу и завоевал серебряную медаль. В дальнейшем Мишин стал уделять основное внимание Плющенко, и в олимпийском сезоне Гачинский не смог отобраться не только на Игры в Сочи, где у России была единственная лицензия в мужском фигурном катании, но даже на чемпионат Европы, где нашу страну представляли три фигуриста. После этого Артур решил вернуться в Москву и стал тренироваться в группе Елены Буяновой и Татьяны Тарасовой. "Мне уже давно не нравился прилипший штамп "клон Плющенко", - сказал Гачинский. - Многие считают, что со сменой тренера и места жительства я запоздал. Только все, что ни делается, делается вовремя". По словам молодого фигуриста, в случае возвращения Евгения Плющенко к активным выступлениям в любительском спорте он готов с ним конкурировать. "Если у Плющенко есть порох в пороховницах, никто не может запретить ему выступать, - отметил Гачинский. - Только никакого пиетета перед двукратным олимпийским чемпионом, как это было еще несколько лет назад, не испытываю. Буду соревноваться с Евгением и стараться побеждать его". Гачинский считает интересным нововведение в правилах фигурного катания, позволяющее использовать в качестве музыкального сопровождения песни. Гачинский в новом сезоне покажет программы, поставленные Татьяной Тарасовой. Вернувшийся из Санкт-Петербурга в Москву фигурист уверенно чувствует себя в группе, где тренируются также олимпийская чемпионка Аделина Сотникова и чемпион России Максим Ковтун. "Программы к новому сезону мне поставила Татьяна Тарасова, - сказал Гачинский. - В произвольной в качестве музыкального сопровождения взята "Рапсодия на тему Паганини" Сергея Рахманинова. Под нее катались многие фигуристы, но эта музыка позволяет проявить свою индивидуальность". В короткой программе постановщик воспользовалась нововведением Международного союза конькобежцев (ISU), разрешившего использовать в качестве музыкального сопровождения вокальные композиции. "Поначалу были необычные ощущения, - признался Гачинский. - Создавалось впечатление, что катаешься на показательных выступлениях. Постепенно проникся вокальной композицией, которая буквально заряжает энергетикой". По словам Гачинского, он не испытывает дискомфорта, тренируясь вместе с Сотниковой и Ковтуном. "У меня ведь тоже есть неплохие достижения, - подчеркнул фигурист. - Работаем очень дружно и слаженно. Кроме Тарасовой и Елены Буяновой со мной много занимается недавно завершивший карьеру Александр Успенский, а над шагами серьезно поработал бывший танцор Максим Завозин".]]></text>
</doc>
