<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Владимир Дубинин: «С появлением пляжного бодибилдинга количество зрителей на соревнованиях резко увеличилось»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-01T15:50:39+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[– Что такое пляжный бодибилдинг и почему он так называется? – Название «пляжный бодибилдинг» предложила Российская федерация бодибилдинга. Потому что название Men`s physique, честно говоря, не очень хорошо передает суть дисциплины. Термин предложил я на Заседании Европейской федераци, и это было всеми восторженно принято. 15 ноября 2014 года в Бразилии состоится Конгресс Всемирной федерации бодибилдинга и фитнеса, на котором это название будет официально утверждено. – Чем привлекателен пляжный бодибилдинг и чем отличается от традиционного ББ? – Вообще существует традиционный бодибилдинг, потом классический, где заданы нормы соотношения роста и веса, и пляжный, где эти нормы еще более жесткие. Пляжный бодибилдинг — это первая ступень в бодибилдинге. Человек может отзаниматься год-два и уже выступать на соревнованиях. А уже потом, через какое-то время, перейти в классический бодибилдинг и далее в традиционный. Кардинальное отличие этих видов в том, что спортсмены пляжного ББ лучше воспринимаются обычным зрителем, у них не такие мощные тела. Но, конечно, должны быть мышцы, рельеф, спортсмен должен быть красив — в общем, отличаться от обычного человека. Потому как вид спорта это все равно один — бодибилдинг, который включает в себя все перечисленные дисциплины, а также фитнес, бодифитнес и фитнес-бикини. Часто, общясь с людьми, слышишь: нет-нет, я не бодибилдингом занимаюсь, я так — для себя. Но по сути, занимаются-то они все равно бодибилдингом. Если вы играете на кухне с другом в шахматы, вы же играете в шахматы, а не во что-то другое, правильно? Так же и здесь. – Каковы мировые тенденции развития бодибилдинга? Пляжный бодибилдинг набирает обороты? – Да, очень стремительно. Желающих выступить, посоревноваться все больше и больше. Сейчас в мире по количеству спортсменов на соревнованиях пляжный бодибилдинг на первом месте! – В России также дела обстоят? – Также, но у нас еще существуют противники этой дисциплины, которые мешают ее развитию. Мы просто не имеем права его запрещать, потому что входим в Международную федерацию бодибилдинга и фитнеса (FIBB), и за обсуждение правил федерация может лишить наших представителей аккредитаций, в частности, возможности судейства на международном уровне. – На грядущем Power Pro Show ожидается интерес именно к пляжному бодибилдингу? – Да, большой! Перед финалом, который пройдет на одной площадке с «Олимпией», будет предварительный отбор лучших спортсменов из многих стран. Желающих очень много. К сожалению, выставить всех на одну сцену мы не можем, поэтому будем отбирать сильнейших. – Для зрителей это чем интересно? – Смотря на красивые тела, люди получают мотивацию становиться лучше и идут заниматься в тренажерные залы. Кстати, с тех пор, как в программу ввели пляжный бодибилдинг и фитнес-бикини, количество зрителей на соревнованиях по бодибилдингу, в том числе на чемпионатах Европы, мира, «Арнольде Классик» и «Олимпии» резко увеличилось! – Возможно ли проведение турниров по пляжному бодибилдингу отдельно от остальных номинаций ББ? – В принципе, да. Например, мы очень хотим провести соревнования в Санкт-Петербурге на пляже Петропавловской крепости! Но,это пока только планы на будущее...]]></text>
</doc>
