<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сборная России разгромила Азербайджан, а Кержаков стал лучшим бомбардиром в истории национальной команды]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T21:35:47+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Матч начался с резвых атак гостей: футболистам Азербайджана удалось провести несколько перспективных выпадов, но в завершающей стадии возможная опасность гасла. На это сборная России ответила незамедлительным голом. Достаточно стандартной комбинацией команде Капелло удалось вскрыть оборону соперника: с левого фланга последовал навес от спартаковца Дмитрия Комбарова, а в штрафной лучше всех сыграл Александр Кержаков, который головой отправил мяч под перекладину. Через пять минут форвард «Зенита» отличился во второй раз: Черышев прострелил в штрафную, а Кержаков уверенно сыграл в одно касание, не оставив голкиперу гостей ни единого шанса. Таким образом, Александр стал лучшим бомбардиром в истории российской сборной. В его активе теперь 28 голов. Перед этой встречей Кержаков делил первое место с Владимиром Бесчастных, который за сборную отличился 26 раз. На этом команда Капелло не остановилась и продолжила терроризировать оборону азербайджанцев. В основном атаки сборной России проходили через левый фланг, где своими фирменными навесами отличался Комбаров. До перерыва счет мог еще не один раз увеличиться, но произошло это только однажды: Алан Дзагоев навесил в чужую штрафную, и на подачу откликнулся его одноклубник — Сергей Игнашевич. 3:0 к концу первого тайма и вторая половина встречи могла стать отличным простором для полета тренерской фантазии. В перерыве на поле вышли Лодыгин, Оздоев и Гранат. Вместо Акинфеева, Шатова и Игнашевича соответственно. После перерыва Россия оборотов не сбавила, а наоборот, подключила правый фланг атаки. Но в завершающей стадии наши футболисты были чуть-чуть неточны. За 20 минут до конца встречи на поле появились Паршивлюк и Самедов, а вскоре к ним присоединился и Ионов. Отдыхать отправились Комбаров, Полоз и Черышев. И на 81-й минуте сборная России поставила эффектную точку в этом матче: Самедов навесил с углового, а Гранат головой отправил мяч точно в сетку. Команда Фабио Капелло успешно начала новый цикл и, похоже, оставила след чемпионата мира позади. Осталось это доказать в официальных матчах. Первая такая возможность нашим футболистам предоставится уже 8-го сентября, когда на противоположной половине поля в рамках квалификации ЧЕ-2016 будет стоять команда Лихтенштейна.]]></text>
</doc>
