<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Баскетболист сборной России Курбанов: После поражения находимся в легком потрясении]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T01:47:05+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Сборная России по баскетболу проиграла команде Швейцарии в первом матче 2-го отборочного раунда чемпионата Европы 2015 года. Встреча группы G, прошедшая в швейцарском Фрибуре, завершилась победой хозяев со счетом 79:77 (21:22, 21:15, 24:10, 13:30). В составе россиян самым результативным стал Никита Курбанов (13 очков), Семен Антонов набрал 12 очков, Егор Вяльцев - 10. Лучшим в матче стал швейцарский игрок Душан Младжан (24). Баскетболист сборной России Семен Антонов с сожалением отметил, что команда проиграла стартовую игру, которая очень была важна в психологическом плане: "Первую половину играли достаточно хорошо. В третьей четверти случился ступор. Соперник за 4 минуты сделал отрыв 12:0. Хорошо, что мы нашли силы, вернулись, сравняли счет. Но потом поймали кураж и стали торопиться с атаками. Обидно, конечно, все думали, что мы уверенно обыграем швейцарцев. Впереди три игры, и не нужно посыпать голову пеплом. Провели разбор по горячим следам, нужно работать дальше. Через три дня игра с командой Италии, более именитым соперником", - сказал Антонов. "У нас много комбинаций позиционного нападения через "больших", - рассказал баскетболист сборной России Никита Курбанов. - Соперник жестко играл против наших центровых и они потеряли уверенность. Если мы дома будем так играть, ни к чему хорошему это не приведет", - сказал он. Форвард отметил, что сделать анализ игры сразу после матча сложно. "Надо посмотреть видео со стороны. Пока находимся в легком потрясении. Плохо сыграли в защите, в нападении промазали много мячей. Плюс с самого начала дали разыграться лидеру соперника Младьяну, который забил 15 очков в первой половине", - добавил баскетболист. "У нас было много глупых потерь. На этих потерях соперник создал себе преимущество. Мы последние 7 мин играли в жесткий прессинг, что позволило отыграть 20 очков. Но выиграть матч не смогли", - добавил Курбанов. 13 августа в московском Дворце спорта "Крылатское" россияне сыграют с итальянцами, 20 августа там же проведут ответную встречу с командой Швейцарии, а 24-го числа встретятся в городе Кальяри со сборной Италии. Победитель группы выходит в финальный раунд Евробаскета, как и шесть из семи команд, занявших вторые места.]]></text>
</doc>
