<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Личная жизнь и борьба за корону]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Гик]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-09T09:55:24+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Секрет успеха Выдающийся русский шахматист Михаил Чигорин был большим мастером комбинаций. Однако в наше время его атаки порой кажутся слишком лихими, не всегда подготовленными и оправданными. У Петросяна как-то спросили: - Как вам удается так легко расправляться со своими противниками? - Чигоринский стиль моих соперников - залог моих побед, - рассмеялся чемпион мира. Судьба решалась в межзональном Юная Рона, будущая жена Петросяна, в пятидесятые годы увлекалась шахматами. А поскольку она была хорошенькая, за ней ухаживали многие гроссмейстеры, в том числе Петросян и Геллер. В 1952-м в Швеции состоялся межзональный турнир, в который они попали оба - и Петросян, и Геллер. Незадолго до его начала девушку спросили, кому из них она отдает предпочтение как потенциальному жениху. Ответ Роны навсегда вошел в историю: - Межзональный покажет! В Стокгольме Петросян обогнал Геллера на пол-очка и тем самым решил судьбу Роны и свою собственную тоже. А окончательно в правильности своего выбора Рона убедилась одиннадцать лет спустя, когда Петросян обыграл в матче Михаила Ботвинника и взошел на престол... (История с межзональным, рассказанная автору одним гроссмейстером, приятелем Петросяна, довольно красивая и смешная, но оказалось, что это скорее всего байка. Вскоре после ее публикации мне позвонила сама Рона Яковлевна и сообщила, что создать семью они с Тиграном успели еще до начала турнира). Переход После свадьбы Петросян с Роной жили в маленькой двухкомнатной квартире. Будущий чемпион мира был членом общества «Спартак» (и, кстати, преданным болельщиком футбольного и хоккейного клубов «Спартака»), и тут ему предложили перейти в ЦСКА, пообещав улучшить условия. В те времена шахматы пользовались огромной популярностью среди генералов и маршалов, и Петросяну предоставляли сразу четырехкомнатную квартиру. - О чем тут думать, конечно, соглашайся! - воскликнула Рона. - Представляешь, у тебя будет отдельный кабинет. Фантастика! Но Петросян весьма скептически отнесся к этому предложению. - Сегодня я ради лучшей квартиры перейду из «Спартака» в ЦСКА, - сказал он, - а завтра встречу лучшую жену и перейду от тебя к ней. Как ты на это посмотришь? После этих слов Рона Яковлевна больше не настаивала на переходе мужа в другое спортивное общество и сама занялась обменом квартиры. Искусство размена Супруга Петросяна освободила его от всех жизненных хлопот, кроме, разумеется, шахматной игры. Один его приятель, часто посещавший Петросяна, когда тот еще жил в неважных условиях, был весьма удивлен, зайдя к Тиграну через год после его женитьбы в роскошную квартиру с большим количеством комнат. Встретив Котова, он спросил у него: - Как Петросяну удалось поменять свое скромное жилище на такие шикарные апартаменты? И гроссмейстер дал афористичный ответ: - Петросян умеет менять только слонов на коней. Все остальное меняет его жена! Редкая жена В юности Рона имела разряд и в отличие от многих гроссмейстерских жен могла оценить, что происходит на доске. Это позволяло ей быть не только близким другом Тиграна, но и его тонким психологом. Про нее говорили, что она одна стоит целой команды помощников! Но надо признать, что эта женщина играла важную роль не только в жизни своего мужа, но и во всем шахматном процессе, особым образом влияя на спортивных чиновников. В годы петросяновского правления от Роны Яковлевны часто зависело, на какой турнир отправится тот или иной гроссмейстер - в Болгарию или в Англию... Мнимый больной Вот примеры проявления психологического таланта жены Петросяна. Зная, что муж порой испытывает дискомфорт из-за отсутствия диплома о высшем образовании, она убедила его уже в солидном возрасте сдать экстерном экзамены, а затем и защитить диссертацию, тема которой была связана с шахматами. Таким образом, под воздействием энергичной и деловой супруги Петросян стал кандидатом философских наук, и это самоутверждение косвенно повлияло на его карьеру. Занятный случай рассказал автору Александр Рошаль. В 1969 году при доигрывании четырнадцатой партии матча за корону со Спасским Петросян упустил верную победу, которая позволила бы ему захватить лидерство. Естественно, он находился в подавленном состоянии. Вечером Рошаль, будущий редактор «64» (а тогда ответственный секретарь) позвонил Петросяну, тогдашнему редактору «64». И его попросили немедленно приехать к Тиграну. В доме был беспорядок, хозяин метался по квартире, искал лекарства, звонил врачам. Оказалось, что у Роны сильный приступ мигрени. Заглянув в спальню, Рошаль увидел ее лежащей без чувств, с мокрым полотенцем на голове. И он не удержался от упрека: «Рона Яковлевна, Тигран так страдает из-за этой партии, а тут еще вы со своей головой. Как не вовремя!». Больная приподняла полотенце и хитро шепнула: «Алик, неужели вы ничего не поняли?!» Да, это был гениальный психологический ход: своей мнимой болезнью Рона отвлекла внимание Тиграна от неудачной партии, переключила все его мысли на заботу о любимой жене. Несколько часов ему было не до шахмат... А уже на следующий день Петросян играл спокойно и уверенно, будто и не потерял так обидно половинки очка. Семья Во время игры в блиц Петросян любил шутить или, как говорят шахматисты, «звонить». «Посмотрите на него, он играет староиндийскую защиту, - удивлялся Тигран Вартанович. – Смелый человек: я этим дебютом уже четверть века свою семью кормлю!».]]></text>
</doc>
