<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Егор Борисов: «Готовимся позвать в Якутск юношеские Олимпийские игры»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[бокс]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T13:46:52+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[- Чемпионат мира по боксу среди студентов проводится в Якутске впервые. Егор Афанасьевич, расскажите предысторию... - Чемпионат мира по боксу среди студентов проходит в 6-й раз (он проводится каждые два года). До нас его принимал в 2012 году Азербайджан, в 2016 году соревнование пройдет в Таиланде, откуда мы ждем большую делегацию Оргкомитета для обмена опытом. Переговоры о проведении чемпионата мира по боксу среди студентов мы начали еще несколько лет назад. А летом прошлого года, накануне открытия XXVII Всемирной летней Универсиады в Казани прошло заседание исполкома Международной федерации студенческого спорта (FISU), где были заслушаны заявки-презентации городов на право проведения в 2014 году чемпионатов мира по 5 видам спорта, в том числе и боксу. Заявка на право проведения чемпионата мира среди студентов по боксу была подана по моему поручению и поддержана Министерством спорта России, Российским студенческим спортивным союзом и FISU. Вообще Якутия в рамках подготовки к крупным соревнованиям ведет активную работу, как с федеральным центром, так и с международными организациями. Часть спортивных объектов мы строим благодаря Федеральной целевой программе, и мы чувствуем сегодня поддержку в этом вопросе со стороны Минспорта России, активно развивается сотрудничество и с национальными федерациями различных видов спорта. - Команды из каких стран будут принимать участие в чемпионате? Не отразятся ли напряжённые отношения между Россией и рядом стран на составе участников? - Участие уже подтвердили более 20 стран. Кроме России это Австралия, Американское Самоа, Белоруссия, Венгрия, Гондурас, Иран, Казахстан, Кыргызстан, Молдова, Монголия, Непал, Нидерланды, Сьерра-Леоне, Таджикистан, Туркменистан, Узбекистан, Франция, Чехия, Швейцария, Эстония, Южная Корея. На сегодня ожидается участие 145 бойцов, включая девушек в 3 весовых категориях. Тесное сотрудничество в области спорта продолжается со всеми странами, планировавшими участие в чемпионате. И Украина также намеревается принять в нем участие, так что политика никак не коснулась студенческого чемпионата мира. - Кто будет представлять на чемпионате Россию? Кого считают фаворитами этих соревнований? - В составе сборной России 10 спортсменов из 8 регионов. Особые надежды мы возлагаем на воспитанника Республики Саха Василия Егорова и самарца Руслана Юлдашева. Отмечу, что состав был окончательно сформирован после чемпионата России по боксу среди студентов, который прошел в марте этого года в Самаре. Особенно отрадно, что первое место в общекомандном зачете заняла там сборная команда Якутии, опередившая хозяев. - Расскажите об организации чемпионата. - Крупные спортивные соревнования, которые проводятся на территории Республики Саха (Якутия) позволяют консолидировать бюджеты разных уровней. Кроме того, большую поддержку оказывают предприятия республики, начиная от малого бизнеса и до крупнейших компаний региона. Отмечу, что среди наших гостей будут знаменитый боксер Александр Поветкин и главный тренер сборной России по боксу Александр Лебзяк, а также Олег Матыцин, президент Российского студенческого спортивного союза. - В Якутии регулярно проходят турниры высокого уровня. Что еще планируете в ближайшей перспективе? - После чемпионата мира по боксу среди студентовв Якутске в ноябре пройдет чемпионат мира по мас-рестлингу. Главный же спортивный проект для Якутии – Международные спортивные игры «Дети Азии», которые пройдут в 2016 году. Якутия – основной инициатор Игр, в Якутске находится штаб-квартира Международного комитета игр, и мы сохраняем за собой традицию зажжения Огня эстафеты Игр. В рамках подготовки мы также наладили тесные отношения с ЮНЕСКО и Международным олимпийским комитетом, сотрудничаем с Олимпийским комитетом России и Олимпийским советом Азии. Нам есть, чем гордится - за время проведения Игр в них приняло участие более 7000 юных спортсменов из почти 30 стран Азии и 27 регионов Российской Федерации. Ну и с учетом опыта проведения в Якутии соревнований как российского, так и международного уровней, я дал поручение подготовить заявку в Международный олимпийский комитет об участии в конкурсе на проведение в 2022 году в Якутске юношеских Олимпийских игр. - В этой связи хотелось бы поговорить о массовом спорте в республике. - За последние 10 лет в Якутии построено более 20 новых крупных спортивных сооружений. В большинстве своем эти объекты отвечают международным требованиям к проведению соревнований, именно поэтому Якутск все чаще становится столицей состязаний российского и мирового уровней. К занятиям спортом привлекаем всех жителей. Наши современные спортивные объекты в определенные часы принимают жителей бесплатно. Все это приносит свои плоды - если в 2010 году лишь 20% от общего числа населения занимались регулярно физкультурой и спортом, то за последний год этот показатель активно приближается к 30%. Показателем «спортивности» республики могут служить масштабные республиканские соревнования: Спортивные игры народов Якутии – эти Игры в народе получили название Олимпийские игры Якутии, Спартакиада по национальным видам спорта имени Манчаары, где сильнейшие оспаривают звание лучших в играх предков, Спартакиада по зимним видам спорта, ежегодная Спартакиада инвалидов. Ну и необходимо отметить то, что показатели спортсменов Якутии в составе сборных команд России стабильно растут. За последние годы республика принесла в копилку сборной России 3 медали летних и зимних Олимпийских игр, 3 медали Паралимпийских игр, 5 медалей Сурдлимпийских игр. Если на 2005 год на уровне чемпионатов России, континента и мира было 11 чемпионов и призеров от Республики Саха, то на сегодняшний день текущего года их уже 128. - Какова причина лично вашего столь пристального внимания к развитию спорта в Якутии? Каких результатов ожидаете от этой работы? - Говоря о чисто практической выгоде - развитие спорта стабильно стимулирует развитие инфраструктуры целого региона, повышает его имидж на российской и международной арене, а также создает новые и укрепляет старые внешнеэкономические связи, «притягивая» в богатый инвестпроектами регион все больше российских и иностранных инвестиций, повышает его рыночный потенциал. Кроме этого, организация «спортивных мегапроектов» обусловливает собой многократно увеличивающуюся нагрузку на инфраструктуру - проводятся масштабные ремонты муниципальных и федеральных автодорог (в том числе и полноценные реконструкции), строятся спортивные объекты и объекты обслуживания соревнований, проводится косметический и капитальный ремонт других строений. Ну и самое главное – лично я уверен, что развитие спорта и пропаганда спортивного образа жизни имеют приоритетное значение для оздоровления и консолидации всего российского общества.]]></text>
</doc>
