<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Четыре российских клуба проведут ответные матчи стадии плей-офф Лиги Европы по футболу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T06:59:48+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Четыре российских клуба проведут в четверг ответные матчи стадии плей-офф футбольной Лиги Европы. Победители серий продолжат выступление в групповом турнире второго по значимости еврокубкового турнира. В 19:00 мск московский "Локомотив" сыграет на домашнем стадионе с кипрским клубом "Аполлон" из Лимасола, первая встреча на Кипре завершилась вничью - 1:1. В Никосии, где провел домашнюю игру "Аполлон", "Локомотив" во втором тайме с трудом избежал поражения, завершая матч вдевятером после удалений Яна Тигорева и Виталия Денисова. В воскресенье "Локомотив" потерпел и первое поражение в чемпионате страны, уступив в гостях "Кубани" со счетом 1:2, тогда как "Аполлон" был разгромлен клубом АЕК из Ларнаки (2:5). С "Аполлоном" команду Леонида Кучука, которому в среду исполнилось 55 лет, устроит победа либо нулевая ничья. В 20:00 московское "Динамо" встретится в столице Кипра Никосии с местной "Омонией", с которой подопечные Станислава Черчесова неделю назад сыграли вничью в Химках - 2:2. Так что динамовцам необходимо побеждать в гостях непростого соперника, выступая без дисквалифицированного нападающего Александра Кокорина. "Динамо" между двумя матчами с "Омонией" одержало победу над "Уралом" (2:0) благодаря двум мячам Алексея Ионова, в запасе в этой встрече остался нападающий Кевин Кураньи, который в Никосии наверняка сыграет в основном составе. В 20:00 "Краснодар" на своем поле сыграет против испанского клуба "Реал Сосьедад" из Сан-Себастьяна, которому в гостях кубанцы уступили со счетом 0:1. Баски сумели добиться победы благодаря мячу Хави Прието, хотя и у подопечных Олега Кононова было немало шансов отыграться, а один забитый мяч гостей не был засчитан из-за офсайда. На старте сезона "Краснодар" показывает неплохой футбол как в Лиге Европы, так и в чемпионате страны, где команда после пяти туров занимает четвертое место, забив 10 мячей и пропустив лишь один. Однако для победы в серии с басками "Краснодару" необходимо забивать дважды, а в случае пропущенного мяча - трижды. Наконец, в 21:00 свой домашний матч проведет "Ростов" - против турецкого "Трабзонспора", которому неделю назад ростовчане уступили со счетом 0:2. Подопечные черногорского специалиста Миодрага Божовича не лучшим образом стартовали в новом сезоне, лишь в воскресенье сумев одержать первую победу - со счетом 2:1 в матче чемпионата страны была обыграна "Мордовия". Победа позволила "Ростову" покинуть подвал турнирной таблицы, однако для выхода в групповую стадию Лиги Европы команде необходимо показать куда лучший результат - забить как минимум два мяча в основное время в ворота турок и при этом не пропустить.]]></text>
</doc>
