<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российские короли стритбола едут на Тайвань]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T19:24:55+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Казани прошел национальный турнир среди лучших игроков со всей страны, чтобы выбрать сильнейших: Дмитрий Незванкин из Казани и Станислава Федотова из Москвы завоевали почетные титулы победителей! 6 сентября на мировом финале чемпионата, который пройдет на загадочном острове Самасана (Тайвань), они будут защищать честь баскетбольной России в борьбе с лучшими игроками со всего мира. В соревнованиях примут участие игроки из 26 стран, включая фаворитов прошлых лет – американцев. *** На один день Казань превратилась в столицу уличного баскетбола: лучшие игроки со всей России (64 участника в мужском зачете и 32 участницы - в женском) с самого утра и до позднего вечера вели бескомпромиссные баталии за титул сильнейших. Одними из самых зрелищных игр стали полуфинальные встречи: в мужском зачете две столицы – Москва и Санкт-Петербург - противостояли Казани (первая пара - Шалва Шаташвили (Санкт-Петербург) против Дмитрия Незванкина (Казань), и Василий Федосов (Москва) против Андрея Световидова (Казань), а в женском зачете только одна представительница из Казани претендовала на финал с москвичкой (первая пара - Екатерина Щелькова (Казань) против Ирины Шершневой (Москва) и вторая пара – Мария Субботина (Москва) против Станиславы Федотовой (Москва). Несмотря на все усилия петербуржского игрока и участницы из Тюмени, финалы получились симметричными – Москва против Казани. И если в женском зачете опыт и профессиональное мастерство Станиславы Федотовой (Москва) уверенно победили, то в мужских соревнованиях счет определили точные дальние трехочковые и неиссякаемая энергия молодого казанского профи Дмитрия Незванкина. Василий Федосов (Москва, второй финалист Red Bull King of the Rock 2014) – самый высокий участник соревнований, один из самых легендарных центровых стритбола, упорно держал игру в привычном ему стиле, отражая все попытки молодого игрока уверенной защитой и заставляя его фолить. Исход игры решили фирменные приемы победителя – дальние и меткие трехочковые. Завершающие 30 секунд финальной игры выдались по-особому драматичными: счет 4:5 в пользу Дмитрия, но на его же счету и 4 фола, а это значит, что по правилам турнира еще одно нарушение приведет его к дисквалификации. После упорной борьбы под кольцом и попытки Василия закинуть двухочковый, мяч уходит к сопернику - оставшийся десяток секунд вот- вот исчезнет, Дмитрий тактично тянет время атаки и на последних секундах забивает двухочковый из середины, доводя счет до 7:4 в свою пользу. В женском финале борьба была не менее интенсивной и динамичной, но Станислава Федотова, как танк, проехала свой путь к победе, уверенно навязывая сопернице свой темп, «бетонный» блок защиты и жесткий контактный стиль игры. *** В 2013 году Red Bull King of the Rock впервые прошел в России. Серией громких отборочных в 7 крупнейших городах нашей страны турнир всколыхнул баскетбольное сообщество, собрав на уличных площадках более 500 лучших игроков. Причина успеха проста: только в жестком формате стритбола один на один раскрываются пределы возможностей игрока. Не каждый профессиональный игрок способен выдержать бешеный ритм такой дуэли, где нет ни тренера ни команды, которая может подстраховать. Выиграть такой турнир - крайне почетно! Все равно, что доказать свое универсальное преимущество над командными игроками. А если это один из немногих международных чемпионатов, то и уникальная возможность заявить о себе на весь мир!]]></text>
</doc>
