<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главный тренер "Зенита": Любой результат, кроме выхода в групповой этап ЛЧ, будет воспринят негативно]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T00:47:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Комплименты главного тренера "Стандарда" Гая Лузона не стоит принимать всерьез. Таким мнением на предматчевой пресс-конференции поделился главный тренер санкт-петербургской команды Андре Виллаш-Боаш. В среду состоятся матчи раунда плей-офф Лиги чемпионов. Санкт-петербургский "Зенит" встретится в Льеже с вице-чемпионом Бельгии "Стандардом", обыгравшим в первом квалификационном раунде греческий "Панатинаикос". Перед традиционной открытой тренировкой состоялся брифинг с участием главного тренера "Зенита" Андре Виллаш-Боаша. Ему дважды сообщили о высказывании его коллеги из "Стандарда" Гая Лузона, который считает: "Зенит" должен играть в полуфинале Лиги чемпионов и входить в пятерку лучших клубов английской премьер-лиги. "Не стоит обращать внимания на комплименты соперников, - сказал Виллаш-Боаш. - И мы, и "Стандард" хотим выйти в групповой этап Лиги чемпионов. Наша команда укрепилась нынешним летом, и другой результат будет воспринят негативно". По мнению Виллаш-Боаша, над ним не довлеет ответственность за результат, который у "Зенита" должен быть максимальным в любом соревновании. "Это часть работы тренера, - отметил португальский специалист. - Для меня работа в таких условиях давно стала привычной". По словам главного тренера "Зенита", в Лиге чемпионов будет играть оптимальный состав независимо от гражданства футболистов. "Меня уже замучили вопросами о лимите на легионеров в российской премьер-лиге, - подчеркнул Виллаш-Боаш. - В Лиге чемпионов другие правила, и мы сможем выставить оптимальный состав. Точно не сыграют дисквалифированный Аксель Витсель и Хави Гарсия, которого мы пока не заявили". Первый матч раунда плей-офф "Стандард" - "Зенит" состоится в Льеже 20 августа. Ответный пройдет 26 августа в Санкт-Петербурге.]]></text>
</doc>
