<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия—Прибалтика — 1:1]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[волейбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T19:31:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Если дождь, что доказал олимпийский турнир Лондона-2012, пляжникам не помеха, то ветер вносит свои коррективы в борьбу. Но турниры проходят на открытых площадках, и обижаться здесь не на кого. В женском финале сошлись пары из России и Литвы, которые до этого обыграли соперниц из Украины. Но все произошло согласно рейтингу: серебряные призеры молодежного чемпионата мира Еве Думбаускайте и Моника Повилайтите уверенно переиграли москвичек Юлию Абалакину и Ксению Дабижу. «Мы с удовольствием вернемся сюда снова, — сказали прибалтийские спортсменки. — Эта победа вернула нам утраченную уверенность в себе. Спасибо за такой прекрасный турнир». Но в мужском финале «золото» осталось в России. Пара Максим Худяков и Юрий Богатов обыграли латвийских спортсменов Тома Смединьша и Тома Беньявса. Обе команды были в одинаковых нелегких условиях: судьба полуфиналов решалась на тай-брейках против дуэтов из Белоруссии и Болгарии. Причем, что касается россиян, они совершили настоящее чудо, переломив ход матча. По словам победителей, сезон складывался для них неоднозначно, а сыграться в полной мере не получилось: дуэты часто перетасовывались. Теперь основная задача — закрепить успех на последнем этапе. Турнир под эгидой Международной федерации волейбола (ФИВБ) приносит успешным игрокам рейтинговые очки в личную копилку. Они впоследствии могут пригодиться для участия в олимпийском турнире в Рио-де-Жанейро-2016.]]></text>
</doc>
