<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Макарова обыграла Азаренко на US Open и впервые вышла в полуфинал турнира "Большого шлема"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Виктор Червяков]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[теннис]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T11:54:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый сет прошел в вялой борьбе. Обе теннисистки очень много ошибались и даже разыграв отличную комбинацию, решающую точку в розыгрыше они поставить не могли. К середине сета, в некоторых моментах, зрители, которых в этот вечер собралось относительно немного: трибуны были заполнены наполовину, перестали даже аплодировать: то ли не были удовлетворены качеством игры, то ли интеллигентной публике было просто неудобно хлопать после невынужденных ошибок спортсменок. При счете 4-4 и 30-40, Азаренко имела скрытый сетбол на подаче россиянки. В этот момент произошел эпизод, который мог стать ключевым в сете и, возможно, во всем матче. Екатерина подает на вылет, однако Виктория подошла к судье на вышке и сказала, что видела как мяч задел сетку при подаче. После некоторых колебаний рефери с ней соглашается, объяснив подошедшей к ней Макаровой, что прибор, фиксирующий касание мяча, вышел из строя и ей придется повторить подачу. "Подлила масло в огонь" и публика, решившая по непонятным причинам, освистать Екатерину общающуюся с судьей. Эпизод психологически сложный для любого игрока. Тут вполне возможно было совершить двойную ошибку или оступиться во время самого розыгрыша. Но Катя с блеском вышла из сложной ситуации: сначала выиграв гейм тремя мячами подряд, а затем заодно и взяв подачу Азаренко. Первый сет остался за Макаровой — 6:4. Вторая партия получилась более интересной. Девушки стали меньше ошибаться и больше доводить свои комбинации до логического завершения. Однако, в некоторых эпизодах Азаренко выглядит вновь неуверенно, допускает срывы и необязательные ошибки. В шестом гейме, при счете 2-3 в пользу россиянки, наступает апофеоз матча. Ведя "40-30" представительница Белоруссии совершает подряд три (!) невынужденные ошибки и отдает гейм. Виновная в проигрыше важнейших очков находится сразу: Азаренко сначала бросила ракетку на корте, а затем окончательно расколотила ее при смене сторон. Макарова воспользовалась не лучшим расположением духа соперницы, без особых проблем взяла свою подачу, а затем еще более легко выиграла гейм на приеме. 6-4, 6-2: Екатерина Макарова впервые в своей карьеры выходит в полуфинал турнира «Большого шлема». За право сыграть в финале российская теннисистка сыграет с лидером мирового женского тенниса - Сереной Уильямс. «Пока что я ещё не осознала, чего добилась. Чувствую себя так же, как и после предыдущих встреч. Конечно, я счастлива пройти дальше, впервые у меня будет возможность сыграть в полуфинале. Сегодня был прекрасный матч: раньше, я не так сильно верила, что могу пройти в полуфинал. А в этот вечер я испытывала другие ощущения. Верила в то, что могу пробиться и дальше. Что касается моей соперницы за выход в финал, Сирены Уильямс, то она великолепная и очень сильная теннисистка. Однако, я ее уже побеждала. И у меня остались прекрасные воспоминания о той встрече» ,— цитирует Макарову официальный сайт турнира.]]></text>
</doc>
