<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Союз народов на Иссык-Куле]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T13:52:44+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В условиях, когда некогда единая страна оказалась разодранной по-живому и выросло уже целое поколение, для которого подобное положение дел является нормальным, Олег Васильевич Баканач со своими сподвижниками — редакцией журнала «Солдаты России» и движением «Доблесть Отечества» - взял на себя поистине титаническое дело. Благодаря этим людям курсанты и участники молодежных военно-патриотических и спортивных объединений на протяжении 10 дней ежегодного сбора, в ходе многочисленных совместных тренировок, занятий, походов и соревнований учатся тому духу дружбы и взаимопомощи, который человек способен принять лучше всего в подростковом возрасте и юности. А детские и юношеские впечатления, как известно — самые сильные. В этом году место было выбрано также на берегах озера Иссык-Куль. На базе прибрежных пансионатов «Синегорье» и «Охотный двор» разместились более 400 человек, включая курсантов, тренеров, членов оргкомитета, гостей и представителей прессы. Сразу следует сказать, что условия размещения были замечательные. Как сказал Олег Баканач на пресс-конференции, посвященной открытию сборов, «от ребенка нужно требовать многое, но и условия должны быть хорошими, хотя и не роскошными. Роскошь, конечно, развращает, но от неустроенности быта детское сердце ожесточается». Мне по роду деятельности уже в течение десяти лет приходится наблюдать старшеклассников и студентов. И в принципе, я готов повторить вслед за многими моими коллегами: они (те кому сейчас 15-17 лет) слишком много времени проводят за компьютером, нелюбопытны, разболтаны, словом, весь набор взрослого недовольства по отношению к подрастающему поколению. Но здесь пришлось очень сильно поменять свое мнение о молодежи. Такой взаимовыручки и товарищеского духа нигде не приходилоь видеть. При этом надо отметить отличную организацию сборов. Как известно, самый главный враг школьников и солдат — это безделье. Поэтому график курсантов был крайне плотным: занятия по скалолазанию, тактической подготовке, штыковому бою сменялись разнобразнейшими мастер-классами, историческими викторинами и дипломатическими играми, а те, в свою очередь — кроссами и полевыми выходами. Программа сборов была более чем насыщенной. Почти всю первую половину дня курсанты были заняты на разнообразных тренировках, имеющих отношение к военно-спортивной подготовке. Помимо упомянутой тактической подготовки и стрельбы из пневматических винтовок здесь были и кроссы, и метание ножей, и альпинистская подготовка. Занятия проводились под руководством опытных инструкторов — действующих офицеров армии и спецслужб. Все это перемежалось интереснейшими мастер-классами и лекциями, которые вели настоящие специалисты — от офицеров и даже генералов разведки до профессоров МГУ и МГИМО. Чего стоили одни только занятия профессора Геннадия Бордюгова, посвященные информационным войнам настоящего и будущего. Или лекции руководителя международного информагенства ANNA-NEWS Марата Мусина, который рассказал о своем опыте работы на Донбассе, а также в Ливии и Сирии. Или мастер-класс по полевой медицине, проведенный руководителем НИИ социального антропогенеза, доктором медицины Олегом Чагиным, на котором курсанты работали с очень реалистичными макетами переломов и ранений. Излишне говорить, что все занятия и мастер-классы велись супер-профессионалами в своей области — действующими офицерами группы «Альфа», спецназа ГРУ. И от самого факта общения с такими людьми глаза у мальчишек разгорались еще ярче. Другое ноу-хау, введенное руководством слета в этом году — смешанные по национальному состав команды, что позволило разбавить дух спортивного соперничества между ними духом межнациональной терпимости и товарищества. Интересно, что так часто обсуждаемой проблемы интернет-зависимости здесь просто не существовало. Да и не такие ребята тут собрались, чтобы зависать у экранов. А в целом, настолько правильное и разумное сочетание дисциплины и прекрасно организованного детского досуга приходилось видеть впервые. Главная проблема, которую пришлось преодолевать как организаторам сбора, так и командам-гостям — оставленные нам в 1991-м государственные границы. Хуже всем пришлось командам из Прибалтики, Украины и Приднестровья — на их долю выпали самые большие мытарства, связанные с приездом. Так, две учительницы — гостьи из Украины, - которые смогли привезти всех участников своих команд, вообще пожелали остаться неизвестными. Для приднестровцев российский паспорт стал непреодолимым препятствием при проезеде через Украину, так как эта страна не пускает через свою территорию его обладателей. При этом Молдова с российскими паспортами детей выпустила, но только при условии наличия письменно заверенного согласия родителей. Причем оформить этот документ можно было только на территории Молдовы. Из-за всего этого из Приднестровья смогли доехать до сборов всего несколько человек. На Иссык-Куль также приехали команды из стран Балтии. Военно-патриотическим клубам в этих странах нелегко — сказывается членство этих стран в НАТО. На сборах была возможность пообщаться с руководителем латышской команды Сергеем Ивансом, в прошлом офицером ВДВ и воином-интернационалистом, который рассказал об обвинениях, которые выдвигались против него на родине. В частности, его обвиняли в том, что он готовит на территории Латвии пророссийских боевиков. О характере и способностях этого человека говорит тот факт, что в настоящий момент он является главой по-настоящему мощной ячейки «Союза — Наследники Победы» у себя на родине. И с ним приходится считаться и тем, кто задействован там в сфере принятия решений... Огромную помощь оказал в проведении сборов чемпион-олимпиец, президент Федерации спортивной борьбы России Михаил Геразиевич Мамиашвили. И дело не только в том, что благодаря ему на сборах оказалась узбекская сборная, тренеров которой он убедил привезти своих учеников (и куда — в Киргизию, с ее, мягко говоря, сложным отношением к узбекам). Михаил Геразиевич также провел мастер-классы по борьбе для курсантов. И надо было видеть, с каким удовольствием всемирно известный спорстмен делился опытом с ребятами, и с какой благодарностью и интересом они отвечали на уделенное им внимание. Больше всего хотелось услышать от знаменитого спортсмена и блестящего тренера ответ на вопрос: удалось ли за прошедшие 23 года изменить менталитет молодежи, сделать его потребительским, вырастить поколение, которое видит своей целью только удовлетворение своего эгоизма. - Я уезжаю с этого мероприятия, - сказал Мамиашвили, - с эйфорией от того восторга, который я увидел в глазах детей из России и братских республик, в том числе из Украины, Прибалтики. Они проявили сплоченность, братскую любовь друг к другу. Главное же здесь — это та идеологическая основа мероприятия, которая и наложила свой отпечаток на все происходящее здесь. Эта основа - память о том единстве, о единой стране, в которой мы жили, и о победе в войне, которая как известно, одна на всех. И поскольку я считаю себя россиянином до мозга костей, я приложу все усилия для того, чтобы быть в этих рядах. Эти ребята, конечно разъедутся по своим домам, «национальным квартирам», но главное, что они отсюда вынесут — это та искра дружбы и взаимопонимания, дух братства, которые они, смею надеяться, пронесут через всю свою жизнь. Каждый на своем месте, они будут воспроизводить в своей жизни те отношения, которые они видели здесь. И, как любой нормальный российский гражданин, я конечно же тревожусь относительно того вала негативной информации о действиях России сейчас, а также относительно ее истории, ее побед, ведь все это не может не затрагивать молодые умы. Но сегодня, посмотрев на эти прекрасные смелые лица ребят, пообщавшись с ними, я могу с уверенностью сказать: у наших врагов ничего не получилось. Развратить и обезличить молодое поколение им не удалось, и никогда не удастся. То ли новый подход, который руководители Союза в этот раз проявили к организации мероприятия, смешав команды по национальному признаку, то ли изначально их отличное воспитание и подготовка помогли делу — трудно сказать. Скорее всего, и то, и другое. Но в каких бы соревнованиях не участвовали ребята, будь то тактическая подготовка, преодоление полосы препятствий или кросс, как бы трудно им не приходилось — поражала та взаимная поддержка и дух товарищества, которые царили в смешанных командах. Глядя на этих юношей и девушек, все яснее становилось, что вражда между народами провоцируется, в основном, политиканами, а не растет из глубины душ. На кроссе два наиболее физически подготовленных курсанта несли на себе до финиша ослабевшего третьего, который бежать уже не мог. И так было во всех командах. Кстати, потом, после подведения итогов кросса, команды проявившие настоящий товарищеский дух были награждены наравне с победителями. В течение недели, по окончании соревнований и игр, каждая национальная команда представляла свою культурную программу, после которой проходило награждение отрядов-участников (уже не национальных, а смешанных) по итогам ежедневных соревнований. Руководство Союза отказалось от идеи приглашения духовенства, будь то православное или мусульманское. Но одно духовное лицо все-таки почтило своим присутствием сборы на Иссык-Куле: это был архимандрит отец Сильвестр (Лукашенко), духовник олимпийской сборной России и Российского союза боевых искусств, некогда сам обладатель черного пояса по таэквондо. Главным судьей сборов был космонавт, Герой России и Кыргызстана Салижан Шарипов, который в эти дни как раз отмечал свой день рождения. Это не помешало ему принять участие практически во всех соревнованиях, где он судил строго, но справедливо. Другой именинник — посол России в Киргизии (уже, к сожалению, бывший) Валентин Степанович Власов, также самоотверженно занимался с молодежью, принимая участие в большинстве мероприятий, включая довольно утомительный (около 20 км по горам) горно-полевой выход. Рассказов Валентина Степановича о законах дипломатической деятельности, о специфике работы в Азии хватило бы на целую книгу. Министерство обороны Кыргызстана пошло навстречу организаторам и гостям, предоставив на открытие караул, состоявший из солдат полка Президента республики. А открывал сборы министр обороны Кыргызстана Абибилла Кудайбердиев. В ходе торжественного открытия были представлены копии Знамени Победы и Панфиловской дивизии. Отдельно следует сказать и о тех добровольных жертвователях, без которых мероприятие просто не состоялось бы. Ведь ежегодные сборы проводятся только на личные средства неравнодушных к делу людей, государство никак не участвует в спонсировании Союза. В этом году главным меценатом сборов выступил основатель первого Исламского банка на территории бывшего СССР Шамиль Муртазалиев. Впрочем, без поддержки государства, а точнее двух государств — России и Киргизии — «Союз-2014» не смог бы состояться. И эта поддержка была не финансовой, а транспортной, и состояла в том, что именно российский Генштаб по приказу Министра обороны РФ Сергея Шойгу выделил по два самолета ТУ-154, которые доставили участников из России до авиабазы Кант и обратно. Доставка участников на киргизской территории осуществлялась силами Администрации президента Кыргызстана. А вот российское посольство в Кыргызстане повело себя, откровенно говоря, равнодушно по отношению к «Союзу», проигнорировав и само мероприятие, и возможность даже небольшой помощи организаторам. Трудно объяснить причины такого отношения — то ли это безалаберность, а может быть и российская административная болезнь под названием «как бы чего не вышло». Закрытие ежегодного сбора проходило 28 августа в Бишкеке. А перед этим, 27-го числа для участников сбора был устроен прощальный костер на берегу Иссык-Куля... Так вот, после церемонии закрытия в Бишкеке дети плакали, когда пришло время прощаться друг с другом. Совместно пережитые трудности и радость сплотили их — хочется верить, что навсегда. И видеть это дорогого стоило. А представитель филиала Союза из города Великие Луки Владимир Павлюк передал киргизской стороне землю из своего родного города, именно с того участка фронта, на котором полегли киргизы — военнослужащие Красной Армии во время Великой отечественной войны. Сейчас «Союз — Наследники Победы» уже начал подготовку к проведению следующего сбора в 2015 году, который пройдет на территории Армении, о чем заверил подполковник Виталий Восканян, руководитель военно-спортивного лицея имени М. Мелконяна. Вообще, без армянской команды сбор Союза не был бы столь веселым и красочным. Стоит лишь надеяться что в изменившейся международной ситуации российское государство наконец-то заинтересуется спортивным и патриотическим воспитанием молодежи, в котором именно у «Наследников Победы» накоплен такой серьезный и глубокий опыт. В противном случае таким людям как Олег Баканач и его соратникам остается действовать на полном самообеспечении и на свой страх и риск. И добиваться, как и все предшествующие годы, что бы еще один мальчик или девочка нашли в качестве смысла жизни не опьянение и небытие, а память, долг и ответственность.]]></text>
</doc>
