<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Футбольное "присоединение Крыма": послушайте Галицкого и Дюкова!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-11T17:24:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В конце концов – сами можете догадаться. Известно же: ищи, кому выгодно... Я сейчас даже не про то, что президент РФС Николай Толстых и президент ЦСКА Евгений Гинер, как предполагалось большинством независимых (да и зависимых) наблюдателей после знакомства с расшифровкой, сцепились очень жёстко, где-то на грани фола – а Гинер, возможно, даже эту грань перешёл. Я про то, что присоединение крымских команд в футбольном плане может послужить причиной для по-настоящему болезненных санкций – в виде отобранного у России чемпионата мира-2018. И тогда не видать нам ни праздника футбола, который стал бы для народа главным, возможно, в жизни, ни новых стадионов в Калининграде, Ростове-на-Дону, Самаре, Саранске – понятно же, что про них тут же забудут... И вот это осознавали, увы, далеко не все участники дискуссии (ещё раз скажу – участники эти опознаны с большой долей вероятности, но не со стопроцентной). Осознавал осторожный президент «Зенита» Александр Дюков (очень вовремя всем напомнивший, что крупные госкорпорации, например, в Крым не спешат), многомудрый футбольный чиновник Вячеслав Колосков (с его опытом – как иначе!), тот же Гинер... И – рулевой футбольного «Краснодара» Сергей Галицкий. Он делает дело – не только обеспечивает работой тысячи людей в своих магазинах, но и строит стадион без помощи центра, содержит академию, в которой обучается футболу тьма мальчишек. Вот если бы такие люди принимали у нас рещения в футболе – было бы лучше, уверен. Да и не только в футболе...]]></text>
</doc>
