<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Легкая атлетика: Совет от золотого Сергея Шубенкова – держи ноги в тепле, и все!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[летние]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T12:15:40+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В барьерном беге у нас (не только в России, но и в Союзе) успехов практически не было никогда. Две бронзы - Анатолий Михайлов завоевал ее на Олимпиаде-1964 в Токио, а Александр Пучков в олимпийской Москве. Шубенков в 22 года стал первым в истории России призером чемпионата мира на этой дистанции. Это было в прошлогодней Москве. А нынче в Цюрихе – сделал то, чего и ждали мы все: подтвердил звание чемпиона Европы, которое завоевал два года назад в Хельсинки. Два года назад он победил в Хельсинки с результатом 13.16. Такое же время показал в полуфинале. Правда, рядом оказался британец Уильям Шарман, установивший личный рекорд, с теми же секундами -13.16. Но финал отдал предпочтение Шубенкову (13,18), Шарман – второй (13,26), француз Мартино-Лагард – третий. Сергей скажет после победы, что борьба в финале оказалась невероятно жесткой. И что хотелось бы пробежать быстрее – но все равно хорошо, потому что приходилось всю дистанцию догонять. Сначала Мартино-Лагарда, потом Шармана. «И так до самой финишной черты – стиснув зубы. Счастлив, что снова стал чемпионом Европы! Я посмотрел, как выступил Мартино-Лагард и могу сказать одно – я хочу бегать, как он: пробегаешь немного, на финише бросаешь это дело. Смотришь налево, направо и расставляешь руки в стороны: вот он я!». Да, Мартино-Лагард произвел впечатление в полуфинале. Лидер мирового сезона финишировал вольготно, раскинув руки и демонстративно оглядываясь. Шубенков, наблюдая эту картину, конечно, поволновался, но и сделал выводы – на будущее и настоящее. Французу же демонстрация силы раньше времени вышла боком – в финале барьеры падали, пришел он на финиш четвертым и лишь дисквалификация коллеги по сборной за то, что помешал сопернику на дорожке, возвела француза на пьедестал. А Серега... А что – Серега? В Москве после бронзового финала чемпионата мира он рассказывал: «Знаете, я просто офигел, когда еще перед предварительными забегами Ариес Меррит (рекордсмен мира и олимпийский чемпион Лондона – ред.) подошел ко мне и сказал: "Hey, have fun!". Я был просто в шоке. Удалось ли повеселиться? Могу сказать, что чемпионат мира – это конечно, серьезное испытание». Так вот, набирая победы, продолжая подтверждать статус звезды высочайшего уровня, теперь уже трижды чемпион Европы Сергей Шубенков (зима-2013 тоже принесла победу) заставляет «офигевать» всех. Лучше и не скажешь.]]></text>
</doc>
