<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Матрешка" и "Восток" Гагарина представили Россию на фестивале воздушных шаров в Германии]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-07T12:26:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Россия представлена 4-мя спецформами - аэростат "Восток" в форме космического корабля Юрия Гагарина, "Водовзводная башня Кремля" (самый высокий аэростат фиесты, его высота превосходит оригинал на 7 метров), аэростат "Матрешка" и "Банка". Аэростаты пилотируют многократные мировые рекордсмены Станислав Федоров и Николай Галкин. От Германии российский аэростат "Матрешка" пилотирует член немецко-русского воздухоплавательного общества пилотесса Людмила Самборская. Огромную помощь команде оказывают многочисленные немецкие волонтеры. Также на фестивале присутствует известный конструктор аэростатов Валерий Латыпов и Марк Фридман с шаром собственной конструкции. В программе этого грандиозного праздника - спортивные и развлекательные полеты, ночные свечения десятков аэростатов, фейерверки. Любопытно, что аэростат "Водовзводная башня Кремля" был изготовлен в 1997 году по заказу правительства Москвы и с тех пор в воздух практически не поднимался. Его первый подъем за рубежом состоялся на немецкой земле и вызвал небывалый ажиотаж среди зрителей. 6 сентября команда занималась его починкой и профилактикой, так как 14 лет "лежания на складе" даром для конструкции не прошли. Тем не менее удивительно, что весь ремонт свелся к удлинению "севших" веревок и незначительному "зашиванию" нескольких второстепенных швов оболочки. Особо приятно, что этот гигант изготовлен российской фирмой "Интеравиа" из Сергиева Посада. Аэростат "Восток", напротив, чешского производства и имеет специальные международные регистрационные номера ОК-1961 (в честь года полета первого космонавта СССР, Юрия Гагарина) Кстати, в этом году Юрию Гагарину могло бы исполнится 80 лет. Виктор Галенко, вице-президент Русского Воздухоплавательного Общества.]]></text>
</doc>
