<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Роберт Фишер против Кока-колы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Евгений Гик]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-30T13:02:16+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Коллекция костюмов Найдорф всегда отличался элегантностью и безупречным вкусом, любил менять костюмы. - Сколько же их у вас? - спросил его юный Фишер. - Сто пятьдесят, - охотно ответил знаменитый гроссмейстер. На Фишера эта цифра произвела впечатление, и с тех пор он тоже стал собирать костюмы. Прошло несколько лет, и при новой встрече с Мигелем американский чемпион похвастал: - Ваш рекорд побит! В моем гардеробе уже сто пятьдесят семь костюмов! - Браво, Бобби, - поздравил его Найдорф. - Но вы немного перестарались. - Я тогда пошутил, у меня было всего-то пять штук. Солист В 1959 году во время своего первого турнира претендентов Бобби Фишер зашел в номер к Смыслову, замечательному певцу, и стал что-то напевать. У него начисто отсутствовал слух, не было и голоса, но всегда благожелательный и тактичный Василий Васильевич сказал ему: - Бобби, у вас настоящий талант! Юный Фишер всерьез воспринял этот комплимент и стал всем рассказывать, как он здорово поет. На следующий день его опять разыграли. Вечером в ресторане, где собрались все участники, конферансье объявил: - Уважаемая публика! Сейчас перед вами выступит знаменитый солист Роберт Фишер. Слушать гроссмейстера было невыносимо, но зал устроил ему бешеную овацию. А Пауль Керес заметил: - Бобби, вам надо бросить шахматы и полностью переключиться на пение. И Фишер охотно согласился: - Да, я давно знаю это, но, к сожалению, слишком хорошо играю в шахматы... Матч двух экс-вундеркиндов Американец Сэмуэль Решевский научился играть в шахматы в пять лет и был признанным вундеркиндом: уже в восемь гастролировал по европейским столицам с сеансами одновременной игры - Берлин, Вена, Париж, Лондон. А во второй половине пятидесятых в США появился новый вундеркинд, Бобби Фишер: в четырнадцать лет - чемпион США, в пятнадцать - гроссмейстер, в шестнадцать - претендент на корону. И между двумя гроссмейстерами возникла острая конкуренция. С 1957-го по 1960-й Фишер четыре раза подряд становился чемпионом США, постоянно опережая Решевского. Но прежний чемпион не мог смириться с превосходством юного соперника и заявил: «Фишер мне все равно ничего не доказал. В матче он меня никогда не одолеет». И в какой-то степени Решевский оказался прав... Через год нашлись меценаты, собравшие девять тысяч долларов для матча между пятидесятилетним Решевским и восемнадцатилетним Фишером. По условиям, две трети этой суммы причиталось победителю, остальное побежденному. Встреча двух экс-вундеркиндов протекала с переменным успехом, и после одиннадцати партий счет был равным - 5,5:5,5. И в этот напряженный момент поединок был прерван. На очередную партию Решевский не явился, так как это была суббота, а он, как человек верующий, соблюдал все обряды. А в воскресенье и понедельник уже закапризничал Фишер, и в результате судья засчитал ему поражение в 12-й партии за неявку, а затем объявил Решевского победителем матча. Фишер был возмущен и собирался подать в суд. Однако не успел, так как отправился на турнир в Блед - последнюю репетицию перед межзональным в Стокгольме. А потом вся эта история была заиграна. Осталось сказать, что Решевский всегда ревниво относился к успехам соотечественника, который без ложной скромности заявлял: «Я самый молодой, но и самый сильный! Меня устраивает только первое место». А задача Сэмуэля была скромнее: «Я согласен на 19-е место, лишь бы на 20-м был Фишер...». Надо спешить Узнав, что Фишер стал претендентом на корону, Пауль Керес печально заметил: - Если в претенденты уже выбился 16-летний юноша, то нам надо спешить... Без попутчиков В 1959 году, незадолго до начала турнира претендентов, один крупный бизнесмен, восхищенный талантом Фишера, предложил ему целиком оплатить поездку в Югославию при одном-единственном условии, что если он победит, то в интервью скажет, что не смог бы стать первым без поддержки мецената. Но Бобби категорически отказался: «Не соглашусь ни за какие деньги! Если я побеждаю, то делаю это только благодаря самому себе». Поразительная реакция вундеркинда. Хотя главные победы ждали его впереди, на пути к славе он уже тогда не допускал рядом никаких попутчиков. Милостыня Фишер потерпел чувствительное поражение от Спасского. - Наверное, вы расстроились? - спросили Бобби. - Ни капли! - возразил тот. - Если я проигрываю партию, то, подобно Капабланке, чувствую себя королем, подающим милостыню нищему! Смертельная затяжка Иногда Фишер высказывал оригинальное мнение о выдающихся игроках, подмечая их особые привычки. Как-то его спросили о замечательном советском шахматисте Леониде Штейне, и он сказал: - Я был потрясен смертью этого блестящего гроссмейстера, которому не было и сорока. Штейн сам разрушил свое здоровье беспрерывным курением. Однажды я засек часы, наблюдая, как долго протянется его затяжка, - тридцать одну секунду! Встреча с Богом Фишер признался, что его партия с Богом, скорее всего, закончилась бы вничью. Но потом задумался и добавил: - Впрочем, я не представляю, как бы ответил Бог на мой первый ход е2-е4. Машина для самоубийц Фишер не умел лукавить, хитрить, идти на компромиссы. Как-то ему предложили за большие деньги рекламировать машину «Фольксваген». Однако в отличие от актеров, которые в таких случаях прежде всего интересуются размером гонорара, Фишер тщательно изучил автомобиль известной фирмы, нашел в нем дефекты и в результате отказался от выгодного контракта: «Я не намерен рекламировать машину, пригодную только для самоубийц». Отрава Вот другая похожая история. Когда знаменитая компания «Кока-Кола» предложила Фишеру солидный контракт на рекламу своего напитка, тот заявил, что ни за какие деньги не станет рекламировать эту отраву. То, что Роберт был прав, подтвердилось спустя три десятилетия, когда в 1999 году в Бельгии кока-колой отравилось множество людей и бутылки этого сомнительного напитка целыми ящиками выбрасывали на свалку. (продолжение следует)]]></text>
</doc>
