<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Валентин Иванов: "Мне жаль, что результат красивой игры между ЦСКА и "Спартаком" был определен судейской ошибкой"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цска]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T19:12:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В начале Валентин Иванов ответил на ряд общих вопросов, касающихся отечественных арбитров. "В нашей Премьер-лиге я ощущаю нехватку судей. Причем неважно, какого возраста. У меня есть основная команда арбитров, и именно на нее выпадает вся нагрузка по матчам. А сейчас еще и двое травмировались... Это осложняет ситуацию. В первых турах было назначено действительно много пенальти. Но это говорит лишь о том, что очень много действий происходит внутри штрафной площади, что команды предпочитают бороться там, нежели катать мяч в центре поля. И никак не о том, что была установка - жестче судить в пределах штрафной. Поверьте: любой судья, включая меня, просто мечтает, что бы в этой самой штрафной площадке ничего вообще не происходило! Лучше поскучать... Вообще, советую относиться к действиям судьи на поле, как к человеческим. Этого не понимают. Ошибки у арбитров будут всегда. Проблема другая: их не должно быть в совершенно очевидных ситуациях, что потом аж скандал разгорается. И потом: у судей нет повторов, как у болельщиков перед телевизором. Матч ЦСКА - "Спартак"... Считаю, что Безбородов отсудил хорошо. Если убрать в сторону эпизод с пенальти, то у команд после матча не было бы претензий. Что касается самого пенальти, то мне жаль, что так произошло. Жаль, что результат такой красивой игры был определен одой судейской ошибкой. Решение о назначении пенальти принималось ассистентом суди за линией ворот, что правильно - ведь он был ближе к моменту. Но Акинфеев просто перекрыл обзор так, что ассистент не смог определить, а в какой именно момент Паршивлюк стал падать. В общем, пенальти в том эпизоде не было. Это - симуляция. За что получил удаление Паршивлюк? Здесь есть один момент: из-за него вся та потасовка и началась. Он, может, и не сделал ничего такого, но он прибежал к месту нарушения правил и повлек за собой инцидент. А если бы он не прибежал, то нарушителю бы просто показали желтую карточку и все, момент был бы исчерпан. Так что все по делу. Но, хочу сказать, что за эти туры, да и за последние весенние, явных ошибок у наших судей нет. Момент с пенальти в матче ЦСКА - "Спартак" сам по себе сложный - там можно разобраться только с помощью повторов, только тогда все становится понятно", - подытожил Валентин Иванов.]]></text>
</doc>
