<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Кто украл у нас ощущение праздника на матчах ЦСКА - «Спартак»?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ульяна Урбан]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цска]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T16:37:10+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Подчас кажется, что современный футбол стремится не просто к порядку, а к абсолютной стерильности. Громко звучат голоса, агитирующие за искоренение всех нехороших явлений и на поле, и на трибунах. Но ведь прорывы, передачи, обводки, подкаты, штрафные и угловые и даже голы — это не весь футбол. Футбол — это еще Зидан и Матерацци, Суарес и Кьеллини, это невероятные перфомансы болельщиков «Барселоны» и «Боруссии»... Порядок и безопасность, безусловно, главное, но во всем нужна мера. Помните «Карнавальную ночь»? Помните, во что превратился диалог Бима и Бома после замечаний товарища Огурцова? Сначала «Здравствуй, Бим! - Здравствуй, Бом!», а потом: «В нашей среде к сожалению еще имеет место проявление легкомысленного отношения к семье и браку. Со всей резкостью мы заявляем: это совершенно недопустимо». Вот в воскресенье в Химках не покидало ощущение, что нечто подобное происходит и с нашим футболом. Было дело в «Лужниках». Уже на «Парке культуры» мурашки бежали по коже от напряжения, а на «Спортивной» каждый понимал: сегодня встречаются непримиримые. «Болельщики ЦСКА направо, болельщики «Спартака» налево», - вещали милицейские мегафоны. Под сводами метрополитена ордена Ленина звучало эхо фанатских зарядов. Чаша «Лужников», пусть абсолютный аншлаг набиравшая редко, кипела и бушевала, окрашивая трибуны в красно-синие и красно-белые цвета, украшая футбол креативным или не очень перфомансом. Перед воскресным матчем в Химках на подходе к стадиону кто-то пытался под мостом зарядить что-то нехорошее про соперника, но ответом было молчание. Обе команды обошлись без ярких перфомансов и шоу, ограничившись лишь флагами. Спартаковская трибуна в середине матча попыталась подпалить отжатые у соперников флаги и шарфы, но они лишь слабо тлели. Пришлось потушить, тем более, что на сектор поднялись люди в форме. Армейцы ответили растяжкой «Из грязи в князи», перечислив всех, кто уходил и из «Спартака» и добивался успеха: Эмери, Сухи, Видич... Вот, собственно, и весь креатив. Происходящее на поле драйва не добавляло. По крайней мере, до забитого мяча... Куда же делась сумасшедшая атмосфера дерби? Дело ли в том, что закрылись «Лужники», а подмосковное королевство маловато для такого действа? Но ведь и на «Арене Химки» уже проходили матчи ЦСКА и «Спартака», и нерв был, и накал, и страсти. Или причина в том, что обложили болельщиков законами и запретами? И увидим ли мы снова настоящую классику футбола снова? Хочется верить, что уже в следующий раз, когда красно-белые примут армейцев на новеньком стадионе. Там все будет совсем по-другому.]]></text>
</doc>
