<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Питерский "Зенит" должен продать еще кого-то, кроме Губочана, для заявки Гарсии в ЛЧ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-29T18:33:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Продажа защитника Томаша Губочана в московский футбольный клуб «Динамо» не решает проблему «Зенита» с финансовым fair play, из-за которой петербургский клуб не может заявить в Лигу чемпионов новичка команды полузащитника Хави Гарсию, сообщил агентству «Р-Спорт» источник, знакомый с ситуацией. В пятницу стало известно о переходе Губочана из «Зенита» в «Динамо». Главный тренер «сине-бело-голубых» Андре Виллаш-Боаш ранее заявил, что Хави Гарсия не был заявлен на матчи раунда плей-офф Лиги чемпионов со «Стандардом» из-за соблюдения финансового fair play. Он отметил, что разница между продажей и покупкой игроков должна быть равна нулю. «Гарсия обошелся «Зениту» в 15 миллионов евро, Гарай в 6 миллионов, эти суммы нужно закрыть. Губочан, понятно дело, не стоит 21 миллион, (Александр) Бухаров, (Владимир) Быстров и (Роман) Широков своим новым клубам ничего не стоили, это очевидный просчет менеджмента. При этом, того же Широкова можно было продать, но решили этого не делать. В итоге он ушел бесплатно», — сообщил источник. «Сейчас получается крайне сложная ситуация, так как для заявки Гарсии в Лигу чемпионов, видимо, нужно будет успеть (до закрытия трансферного окна) продать кого-то еще, причем не дублера. Не будем забывать про потолок зарплат и трансферные ограничения, которые введены УЕФА по отношению к «Зениту». Впрочем, думать об этом нужно было до столь дорогостоящей покупки, как Гарсия», — добавил собеседник агентства. УЕФА в мае оштрафовал «Зенит» на 12 миллионов евро за нарушение правил финансового fair play. Шесть миллионов евро из штрафа могут быть возвращены клубу, если он выполнит все финансовые предписания УЕФА. «Зенит» по решению УЕФА не может увеличивать расходы на заработную плату в течение двух финансовых отчетных периодов (2015 и 2016 годов), дефицит клуба за 2015 год не должен превышать 30 миллионов евро, а 2016 год клуб должен завершить без убытков. Заявка «Зенита» в следующем сезоне Лиги чемпионов будет ограничена 22 игроками вместо 25, при этом в ней должно быть как минимум шесть россиян. Количество новичков, которых будет можно заявить команде на Лигу чемпионов, будет согласовано с УЕФА.]]></text>
</doc>
