<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Денис Гольцов против Бретта Роджерса: "Расчетливый" против "Беспощадного"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T13:25:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Для Дениса бой с Роджерсом - ступенька вверх в мировом рейтинге. Победа над американским бойцом откроет блестящие перспективы россиянину», - заявил промоутер турнира PRIME Алексей Яценко . - Имя Роджерса на слуху у многих, уверен, что бой получит большой резонанс, не только в России, но и в мире. Роджерс опасный и опытный соперник, он дрался в разное время практически со всеми сильнейшими в высшем супертяжелом дивизионе. Но сейчас даже я не могу сказать, как сложится этот бой. Денис – моложе и легче. Роджерс, в свою очередь, опытнее и тяжелее. Шансы у обоих 50 на 50, соперники равные. Все будет зависеть от функциональной подготовки и физической формы, в которой они подойдут ко встрече. Денис добьется успеха, если сможет подобрать ключи к Роджерсу, используя разностороннюю технику в стойке. У обоих сильная мотивация на этот бой, - Денису нужно доказать, что он может драться с топовыми бойцами, а Роджерсу – подтвердить статус бойца элитного супертяжелого дивизиона», - отметил Яценко. «Попасть в UFC — это моя цель-максимум» – Вопрос о мотивации к предстоящему поединку с Роджерсом. Ты прекрасно понимаешь, что это будет совсем другая битва. Роджерс едет тебя уничтожать. Ты готов его встретить? – Мы ждем тебя, Роджерс! Кто к нам с мечом придет – тот от меча и погибнет! У меня своя своя мотивация. Я готов биться, и рад, что этот бой пройдет в России, на родной земле, здесь спокойнее. – Промоутер PRIME Алексей Яценко считает, что у вас с Роджерсом шансы на победу 50 на 50, и все решит функциональная подготовка? – Не все решает функциональная подготовка. Это основа, но технику и тактику никто не отменял. Поэтому сейчас работаю над ними, пересматривая и досконально изучая бои Роджерса. Пока ничего нового там для себя не увидел. Если говорить о его последнем бое против Маликова, то там бой складывался довольно неоднозначно. Ожидал подобного исхода, как в одну строну, так и в другую. Тогда Роджерсу повезло больше. Но удача не является показателем хорошей подготовки бойца. – Кто твои спарринг-партнеры и как совершенствуешь боксерскую технику, ведь именно на нее сделает акцент Роджерс? – Я это понимаю и готовлюсь. В зависимости от соперника делается акцент на тот или иной момент подготовки. В этот раз уделяю максимальное внимание боксу. Рядом со мной настоящие звезды бокса, которые тренируют меня и помогают готовиться, - это Дмитрий Кириллов и Денис Бахтов. Так что, надеюсь, что благодаря им буду к 19 сентября в отличной боксерской форме. – Ты не любишь рассказывать о себе и стараешься скромно отсиживаться до боя. Хотелось бы больше узнать о твоих планах на бой и подробностях подготовки. – Я совершенно спокойно всегда подхожу к поединкам, и этот бой не исключение. Размерено и с умом. Сейчас я наращиваю силы во всех направлениях. Мои тренировки начинаются в 10 утра и проходят в обычном режиме. План на бой у нас с моим тренером есть, и мы будем его четко придерживаться. Могу сказать, что не собираюсь заканчивать поединок в первом раунде, на короткий бой не настраиваюсь. Готовлюсь к трем раундам на все 15 минут. – Судя по твоим боям, ты любитель болевых приемов, и в ситуации выбора предпочтешь сделать «болевой» нежели атаковать добиванием? – Когда я достаточно уверен в своих возможностях и превосходстве в техническом плане, то я буду делать «болевой». В случае если возникает ситуация, где будет проще сделать «добивание», то буду завершать поединок за счет ударной техники. – После крайнего боя с Боутоном ты был не слишком доволен победой. Были ли сделаны выводы? – Я немного недооценил соперника, и бой пошел не нашему с тренером плану, пришлось экстренно менять тактику. Старался по мере меру сил сдерживать соперника и атаковать из тех позиций, в которых оказывался. Главный вывод - однозначно нужно больше было работать «первым номером». – Роджерс выступает под псевдонимом "Беспощадный", каким бы словом охарактеризовал себя? – Я бы сказал – расчетливый. В бою уж точно. – Сколько боев до конца года планируешь провести, и есть ли планы выступать в UFC? – Все зависит от того, как пройдет бой с Роджерсом. А так вообще запланирован плотный график, хотелось бы до конца года провести еще два боя, как минимум. Выступать в UFC?! Я бы сказал, что это один из пунктов на моем профессиональном пути. Но, в UFC нельзя проигрывать. Нужно прийти туда только для того, чтобы побеждать. Я бы сказал, это моя «цель-максимум». «Русские — крутые бойцы, поэтому я люблю драться в России» – Какую ставите перед собой задачу в бою с Денисом Гольцовым? Видели ли его бои и как оцениваете его подготовку? - вопрос Бретту Роджерсу. – Я видел его бои, и он немного мне напоминает Александра Волкова. Мой бой с ним в 2012 году - это та цель, к которой я хотел бы вернуться. Гольцов же заинтриговал меня своей дерзостью, поэтому я хочу приехать и заставить его бояться. Он высокий и имеет широких размах рук, но это меня не беспокоит. Я тоже немаленький парень и не могу дождаться того момента, когда попаду на PRIME и накажу этого "маменькиного сыночка". – Российские бойцы отличаются большими волевыми качествами. Можно ли назвать их ключевыми в бою или все зависит от мастерства? – Бой есть бой и любой может в нем выиграть. Что касается меня, то я планирую огорчить этого парня. Русские - крутые бойцы, и именно поэтому я люблю драться в России. В бою я использую любую возможность и не медлю, чтобы показать лучшего Бретта «Беспощадного» Роджерса. – Какими словами можешь охарактеризовать себя, как бойца? – "Смерть с косой" (DA GRIM REAPER) – На чем делаете акцент в подготовке к бою с Гольцовым, есть какие-то особенности подготовки и кто спарринг-партнеры? – Я тренируюсь в спортивной Академии Миннеаполиса, где целая куча "убийц", с которыми я спаррингуюсь. Не хочу называть имена, потому что мы работаем там вместе, и я действительно там многому научился. Готовлюсь по всем направлениям, в последнее время плотно работаю над борьбой. Что касается моего бокса, то он в норме, ведь я люблю нокаутировать "засранцев"! – Российские болельщики запомнили вас как неудобного бойца, способного противостоять сильным соперникам. Есть страхи перед боем и как настраиваешься? – Я активно тренируюсь и чувствую себя превосходно. Когда выходишь на бой настолько подготовленным, ничего не боишься. Я знаю, что могу победить любого в мире, и в этом сможете убедиться 19 сентября. – Победа даст Денису Гольцову существенный рост в рейтинге. В чем твоя мотивация в этом бою? Моя мотивация - вернуться в ТОП тяжеловесов. Хочу восстановить уровень уважения, который был несколько лет назад до боя с Емельяненко. Парни этого не понимают, пока не испытают это состояние. Гольцов стоит на моем пути, и мне нужно перешагнуть через него, чтобы приблизиться к вершине.]]></text>
</doc>
