<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Под Москвой замечен наследник Тайгера]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-22T20:27:57+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Поскольку для тинейджеров разница в 5–6 лет еще принципиальна, претенденты были разбиты на 3 возрастные группы, причем самые младшие соревновались в 2 игровых дня, а старшие и средние группы — в 3 раунда. Но рекорд неожиданно показал представитель самых юных гольфистов. Не случайно, что 13-летний Артем Яловенко учится в академии Шона Фоли в Орландо. Этот специалист тренирует мировую звезду Тайгера Вудза. Так вот, Артем не только победил среди младших, но и установил рекордный счет турнира по двум раундам, пройдя 36 лунок за 139 ударов (70+69). В этом году россиянин уже выигрывал заокеанскую престижную серию, в которой участвуют студенты колледжей. В этой же группе у девочек победу праздновала петербурженка Алла Баранчукова с результатом 161 удар, тем самым дочь дизайнера полей стала первой гольфисткой не из Москвы, кому покорилось первенство. В средней возрастной группе победы праздновали Георгий Ивашин (233) и уже хорошо известная москвичка Вера Маркевич (217), та самая, что год назад отметилась «хол-ин-уаном» (лунка за один удар) в чемпионате России. В Сколкове она тоже установила рекорд — 18 лунок за 68 ударов. В этом сезоне Вера уже заслужила хорошие отклики специалистов на турнире в немецком Гамбурге, где вошла в первую десятку. А у самых старших («юниоров») сильнейшими стали Самуэль Перельцвейг с огромным отрывом (221 удар против 240!) от Кирилла Юрьева и Стефания Иванова, которая победила с результатом 233 удара против 235 у Софьи Анохиной. МЕЖДУ ТЕМ Впервые в истории чемпионом мира по мини-гольфу среди юниоров до 19 лет стал представитель России Игорь Пантелимонов, воспитанник сочинской ДЮСШ, одержавший победу в матчевой встрече в финале в финском городе Лахти. «Младший брат» большого гольфа в мире развивается очень активно, в АГР с некоторых пор уделяется внимание такому направлению.]]></text>
</doc>
