<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В сборной России угадали с капитаном]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[баскетбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T19:33:45+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Сборная России просто обязана играть на Евробаскете. Тем более теперь, когда участие там принимают 24 сборные... Уж в десятку-то в Европе мы входим! В матче с Италией мы добились того, чего и должны были. Что изменилось по сравнению с первой, проигранной встречей с итальянцами? Баскетболисты стали лучше понимать друг друга. Плюс они сплотились и поняли, что дальше отступать уже некуда. Сами загнали себя в угол — и сами вышли из этой ситуации. Показали себя профессионалами. Кто лидер сборной? Еще при прошлом тренере, Дэвиде Блатте, было сложно выделить одного. Да, был Кириленко, но бремя лидерства несли и другие. И это осталось в нашей сборной. Она сильна как команда. Здорово себя и Тимофей Мозгов проявил, и Антон Понкрашов — вообще замечу, что команда угадала с капитаном. Матч в Италии показал, на что он способен. Удивил ли Евгений Пашутин как тренер? Он пока слишком мало матчей провел у руля сборной. Но теперь у него есть для этого возможность — благо, на Евробаскет мы вышли, там будет немало игр, чтобы чем-то удивить. А так — нередко говорили, что у Пашутина узкая ротация, что в клубах он предпочитал играть 5–6 игроками. Так вот, в сборной Евгений продемонстрировал обратное. И ротация была широкой, и, делая каждую замену, он знал, что хочет именно от нее получить. И получал!]]></text>
</doc>
