<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Лукавит ли Капелло, говоря, что деньги — последнее, о чем он думает?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T15:10:07+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как заявил сам Капелло — деньги, это последнее, о чем он сейчас думает. Команде предстоит сложный цикл подготовки к домашнему чемпионату мира, а до этого — квалификация к Евро-2016. Но, если честно, сомневаюсь, что любой тренер мира ответил бы в этом случае иначе. На него спустили бы всех собак, уж тем более в России, где большинство никак не понимает, за что уважаемый итальянец работает по такому баснословному контракту. Но, тем не менее, уже на следующий день после матча Россия — Азербайджан, появилась информация о том, что Фабио Капелло может разорвать контракт с Российским футбольным союзом (РФС) и покинуть пост главного тренера сборной в том случае, если долги перед ним не будут погашены до 1-го октября. Конечно, это все на уровне слухов. Но не заострять на этом внимание — просто невозможно. У ситуации два возможных развития событий, до боли простых: контракт либо разрывают, либо нет. Во втором случае все предельно ясно: деньги были или будут заплачены и Фабио Капелло продолжает и дальше лепить из нашей сборной боеспособную дружину. А вот потенциальный разрыв контракта, в свою очередь, кроет в себе несколько вариантов. Первый: РФС осознанно не выплачивает тренеру зарплату, чтобы тот по своей инициативе эту должность покинул. Такая практика в мире довольно популярна, в том случае, если организация не хочет платить неустойку. Так что если это так: не Капелло первый, не Капелло последний. И второй: у РФС действительно проблемы с долгами и зарплату итальянцу они просто не могут выплатить по объективным причинам. Терпение Капелло постепенно переполняет все чаши и он решает покончить с этим путем разрыва контракта. Тогда, казалось бы, сам дон Фабио должен будет выплатить неустойку РФС. Но это вряд ли верно. Ведь у них заключен контракт. В контракте, конечно же, прописаны все обязательства сторон. И прямая обязанность Российского футбольного союза — платить главному тренеру национальной команды зарплату. Если этот пункт нарушается, причем уже не первый месяц, то Капелло имеет все юридические основания этот контракт разорвать. Более того, он еще и в выигрыше останется. Наверняка дело дойдет до суда. Но, все-таки, это пока только рассуждения. Если бы, да кабы. На деле, Фабио Капелло продолжает тренировать сборную России и готовить к матчу с Лихтенштейном. Благо, пройдет он задолго до 1-го октября.]]></text>
</doc>
