<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Тихонов сыграет против Черенкова в первом матче на новом стадионе ФК "Спартак"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T11:03:28+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стали известны составы команд ветеранов, которые сыграют в первом матче на новом стадионе московского футбольного клуба «Спартак» «Открытие Арена», сообщается на официальном сайте «красно-белых». Встреча состоится 30 августа в преддверии официального матча открытия нового стадиона «Спартак» - «Црвена Звезда», который пройдет 5 сентября. В первом матче на новом стадионе сыграют команды спартаковских ветеранов, начало встречи — 16:00 мск. Вход на матч будет открыт только для владельцев абонементов. «Красных» будут представлять Ринат Дасаев, Алексей Прудников, Дмитрий Парфёнов, Виктор Онопко, Юрий Никифоров, Вадим Евсеев, Александр Мостовой, Вагиз Хидиятуллин, Сергей Шавло, Егор Титов, Фёдор Черенков, Александр Ширко, Сергей Горлукович, Геннадий Морозов, Эдуард Мор, Рашид Рахимов, Василий Кульков, Андрей Пятницкий, Алексей Мелёшин, Андрей Коновалов, Валерий Кечинов, Владимир Джубанов. За «белых» выступят Руслан Нигматуллин, Андрей Сметанин, Дмитрий Хлестов, Борис Поздняков, Рамиз Мамедов, Юрий Ковтун, Сергей Родионов, Владимир Бесчастных, Виктор Булатов, Юрий Гаврилов, Андрей Тихонов, Сергей Юран, Дмитрий Градиленко, Евгений Бушманов, Дмитрий Гунько, Владимир Букиевский, Мухсин Мухамадиев, Игорь Ледяхов, Дмитрий Попов, Константин Головской, Олег Кужлев, Валерий Шмаров. Руководить «красными» на тренерском мостике будут Олег Романцев и Георгий Ярцев, а «белых» возглавят Никита Симонян и Вячеслав Егорович. После матча ветеранов на табло «Открытие Арены» пройдет прямая трансляция игры 6-го тура чемпионата России «Амкар» - «Спартак», которая начнется в 17:00 мск.]]></text>
</doc>
