<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина требует компенсацию за переход своей спортсменки в российскую сборную]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-18T01:47:01+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Украина требует $150 тысяч за разрешение крымской легкоатлетке Вере Ребрик, получившей российский паспорт, выступать за сборную России. "Если бы речь шла о другой стране, условия, возможно, были бы менее жесткими", — заявил президент Федерации легкой атлетики Украины Игорь Гоцул. Однако в регламенте Международной ассоциации легкоатлетических федераций не указывается, какую сумму должна выплатить принявшая легкоатлета страна тому государству, за которое спортсмен выступал ранее. Если компромисс в деле Ребрик не будет найден, то та сможет вернуться на стадион только за полгода до начала Олимпиады-2016 в Бразилии. Крымская легкоатлетка, завоевавшая в составе сборной Украины золото чемпионата Европы 2012 года в метании копья, в мае 2014 года получила российское гражданство. Однако Ребрик пока не имеет возможности выступать за свою новую страну из-за отсутствия соответствующих договоренностей между федерациями легкой атлетики России и Украины. "Стоимость компенсации за переход спортсмена во многом зависит от уровня его квалификации и продолжительности его выступлений на соревнованиях, — заметил Гоцул. — Чем дольше легкоатлет выступал, тем больше денег мы на него тратили". Как подчеркнул глава ФЛАУ, в случаях, когда крымские спортсмены будут принимать решение перейти в российскую команду, позиция самой федерации будет достаточно жесткой. "Если российская сторона не согласится выплатить нам компенсацию, мы будем настаивать на максимальном карантине, когда перешедший в другую страну спортсмен лишен возможности выступать на международных соревнованиях в течение трех ближайших лет. Об этом говорится в правилах ИААФ", — сказал он. Гоцул также добавил, что если бы крымские спортсмены приняли решение уехать в любую другую страну, а не в Россию, то позиция Федерации была бы не такой жесткой. "Наша политика в отношении крымчан заключается в следующем, — заметил президент украинской федерации. — Мы заинтересованы в том, что все эти спортсмены продолжали выступать за Украину". Ребрик не единственная украинская спортсменка, решившая выступать за Россию. В частности, в марте о таком же решении заявил украинский олимпийский чемпион 2008 года по пулевой стрельбе Артур Айвазян, в апреле - пятиборка Анна Буряк. Кроме того, перейти под российскую юрисдикцию разрешили чемпионке мира по быстрым шахматам украинке Екатерине Лагно.]]></text>
</doc>
