<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дзюдо: Могушков смог завоевать медаль!]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T12:14:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Да на медали в нашей категории претендует человек 20!», - одной этой фразы авторитетного дзюдоиста достаточно было, чтобы говорить о шансах вполголоса. «Японцы, корейцы славятся этим весом, да и вообще - постоянно меняются чемпионы мира, конкуренция в нашей категории, едва ли не самая высокая. Фавориты? – Два японца, голландец, француз, монгол... Хватает, короче». Ну да, ну да. Российский дзюдоист Муса Могушков завоевал очередную медаль мирового чемпионата в Челябинске, выиграв схватку со спортсменом из Казахстана Ертуганом Тореновым. А вторая бронза принадлежит теперь Арабским Эмиратам, завоевал ее Виктор Скворцов. Это ему Муса Могушков уступил в четвертьфинале, до этого одержав победы в трех поединках, в том числе и над одним из фаворитов соревнований Цаганбаатаром Хашбаатаром из Монголии. Со Скворцовым справиться не получилось, его выручил балл, который он получил в самом начале поединка. А Мусу подвело время – не хватило его между поединками для восстановления. «После трех очень сложных схваток я просто не успел восстановиться физически перед четвертьфиналом. Только эта маленькая, в семь минут, пауза между схватками и стала причиной поражения. Вы сами все видели – это тяжело: выходить снова через минуты после сложнейшего боя. Мне просто не хватило сил. Но перед чемпионатом мира я настраивался на завоевание медали и очень рад, что смог ее выиграть. И сейчас могу сказать, что выложился полностью - даже не на 100 процентов, а больше. Такая высокая конкуренция, за бортом осталось большинство фаворитов. Три чемпиона мира боролись в Челябинске, олимпийские чемпионы. Теперь я сам от себя жду стабильности – у нас сейчас очень большая внутренняя конкуренция». И тут же «пожалел» – а ведь прошлая бронзовая медаль чемпионата мира далась тяжелее, приходилось сгонять килограммы, и много. Сейчас – проблем таких нет. «Эта победа – для мамы, без медали я вернуться с чемпионата не имел права. После Олимпиады (в Лондоне Муса остался без медали) даже думал закончить с дзюдо. Трудно было пережить проигрыш - ведь приехал первым номером в мировом рейтинге. Мама, можно сказать, меня вернула». ...А победил все же японец – серебряный призер Олимпийских игр-2012 Рики Накая, серебро – у корейца Хон Гук Хена.]]></text>
</doc>
