<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Боксер Ковалев: Хопкинс вызывает восхищение, но его время в боксе подошло к концу]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-07T03:58:38+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Американец Бернард Хопкинс вызывает восхищение, но ничем ярким он никогда не выделялся. Об этом заявил обладатель чемпионского пояса Всемирной боксерской организации (WBO) в весовой категории до 79,38 кг россиянин Сергей Ковалев. 49-летний Хопкинс является самым возрастным чемпионом мира в истории бокса. Ему принадлежат титулы по версии Всемирной боксерской ассоциации (WBO) и Международной боксерской федерации (IBF) в весовых категориях до 79,38 кг. Бой между Хопкинсом и Ковалевым состоится 8 ноября в США. "Конечно, Хопкинс вызывает восхищение, - сказал Ковалев. - Он - просто феноменальный человек. Мне кажется, он и сам удивляется тому, как ему в 49 лет удается быть чемпионом мира по двум версиям. Но хватит уже Хопкинсу мелькать перед глазами болельщиков. Его время в боксе прошло. В детстве мы с ребятами часто смотрели передачу "Большой ринг", которую вел Владимир Гендлин. Мне нравились Оскар Де Ла Хойя, Рой Джонс-младший. Разумеется, я видел и бои с участием Хопкинса, но за ним особо не следил. Он никогда не выделялся чем-нибудь ярким. Его бои неинтересно смотреть. В HBO (американский телеканал) сказали, что если бы оппонентом Хопкинса был бы не я, а кто-нибудь другой, то они не взяли бы бой в эфир". "В поединке с Хопкинсом буду рвать и метать. Отправлю его на Марс", - добавил Ковалев. По словам российского боксера, место проведения боя с Хопкинсом еще не определено. "Скорее всего, это будет или Нью-Йорк, или Атлантик-Сити", - сказал спортсмен. На профессиональном ринге Ковалев провел 26 боев (25 побед, 1 ничья), Хопкинс - 65 боев (55 побед, 6 поражений, 2 ничьих, 2 поединка были признаны несостоявшимися). В ночь на 3 августа Ковалев во 2-м раунде нокаутировал австралийца Блейка Капарелло. В первом раунде российской боксер после удара противника коснулся рукой настила ринга, в результате чего ему был отсчитан нокдаун. "Да, со стороны это выглядело, как нокдаун, - отметил Ковалев. - Но я упал не из-за того, что соперник меня потряс, а из-за того, что неудачно поставил ногу. Я бы не сказал, что данная ситуация меня разозлила, но после нее я стал действовать агрессивнее". "Я чувствую, что от боя к бою прогрессирую. Уверенности в своих силах становится все больше и больше. Хочу расти дальше", - заявил боксер.]]></text>
</doc>
