<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Время убирать камни]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-24T18:05:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Футбол на африканском континенте регулярно попадает в криминальные хроники: еще свежа в памяти массовая драка во время игры чемпионата Египта, когда погибли несколько десятков человек. Но что касается брошенных с трибун предметов, то этот случай беспрецедентный. В российском чемпионате играть тоже порой небезопасно: так, в свое время петарда, разорвавшаяся рядом с голкипером российского «Динамо» Антоном Шуниным, травмировала игроку барабанную перепонку. Реакция футбольных властей на трагедию последовала незамедлительно. Президент Федерации футбола Алжира (ФАФ) Мухамед Раурауа осудил «гнусный акт», который привел к смерти 24-летнего игрока. Он призвал общественность, в том числе и особенно СМИ, «поспособствовать «дедраматизации» футбола, какими бы ни были высокими ставки». Шеф местной лиги Махмуд Кербаджи сокрушается: «Мы присутствовали на прекрасном матче, но я и представить не мог, что все закончится трагедией». Французская пресса со ссылкой на алжирских коллег сообщает, что Эбоссе стал жертвой болельщиков своего же клуба. Снаряды летели именно с разочарованного фан-сектора «Кабилии». Кроме форварда пострадал также сотрудник телевидения или кинооператор одной из команд. Африканская конфедерация футбола (КАФ) также не осталась в стороне от произошедшего. Ее глава Исса Эату призвала покарать виновных в убийстве. «Африканский футбол не должен становиться благодатной почвой для злостного хулиганства, — сказал функционер. — В спорте нет места насилию». Российская футбольная премьер-лига 5-й тур «Терек» (Грозный) — «Арсенал» (Тула) — 3:0. «Уфа» — «Спартак» (Москва) — 1:2. «Зенит» (Санкт-Петербург) — «Амкар» (Пермь) — 2:0. «Рубин» (Казань) — ЦСКА (Москва) — 2:1. «Динамо» (Москва) — «Урал» (Екатеринбург) — 2:0.]]></text>
</doc>
