<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Волевой разгром: чемпион КХЛ «Металлург» обыграл «Динамо» 6:1 и завоевал Кубок Открытия]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[хоккей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T21:08:46+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Ну, вот и началось!», подумали соскучившиеся по хоккею люди. И правда: сезон, хоть и обещает быть непростым, но наверняка будет очень интересным. Подтверждение этих слов случилось уже в самом дебюте матча «Металлург» - «Динамо». На первых же секундах первого периода с площадки были удален капитан «сталеваров» Сергей Мозякин. Бело-голубые эту возможность не упустили, и несмотря на отчаянные попытки соперника агрессивно защищаться, все же распечатали ворота Кошечкина. Первый гол нового сезона КХЛ — на счету Новака. Чтобы отыграться Магнитке потребовалось 21 секунда. Мозякин, едва вышедший со скамейки штрафников, получил шайбу у ворот Еременко и отправил ее низом прямо в цель. Вскоре капитан «Металлурга» отдал долг тому, кто первую голевую атаку и начал — Данису Зарипову. Мозякин выдал ювелирный пас на своего партнера по команде, и тот не сплоховал, не менее ювелирным броском отправив шайбу в створ ворот — Магнитка с блеском реализовала численное большинство. А следом — и второе. И снова на авансцене оказался неугомонный Мозякин, который, своим блестящим проходом заставил в третий раз капитулировать Еременко, который тут же был заменен на Лазушина. Дебют второго периода тоже удался. «Динамо» успешно оборонялось втроем, а пропустило — при полных составах, причем Лазушин пропустил очень курьезный гол, хотя до этого поводов усомниться в себе не давал. Ярослав Косов, бросив с отрицательного угла, зажег за воротами соперника и красный свет, и свою фамилию на табло. «Динамо» было в нокауте. 4:1 уже в начале второго периода, явно не то, чего ожидали бело-голубые от первого матча сезона, тем более под руководством нового главного тренера Харийса Витолиньша. А на 38-й минуте Мозякин оформил хетт-трик. Его свидание с голкипером бело-голубых было прервано нарушением правил, и Сергей получил право на исполнение буллита. В итоге, лучший бомбардир прошлого сезона КХЛ оказался точен — 5:1. Весь третий период столичный клуб пытался отыграться, но отквитать хотя бы одну шайбу у них так и не получилось. Финальный аккорд Кубка открытия был поставлен действующим чемпионом КХЛ - «Металлургом». Крис Ли со всего маху зарядил от синей линии, и на 54-й минуте встречи шайба в шестой раз оказался в динамовских воротах. Магнитка громит «Динамо» в первом матче седьмого сезона КХЛ и завоевывает Кубок открытия. А капитан «Металлурга» Сергей Мозякин в первом же матче отметился четырьмя набранными очками (3+1). То ли еще будет?]]></text>
</doc>
