<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На марьинском картодроме прошла гонка ветеранов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T19:10:53+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В них приняли участие легенды, мастера спорта международного класса Александр Сафонов, неоднократный чемпион СССР, победитель международных соревнований, участник марафона Лондон — Мехико; Эдгар Линдгрен, МСМК, чемпион СССР, победитель международных соревнований по шоссейно-кольцевым гонкам; Олег Трегубов — мастер спорта по мото- и автоспорту и неоднократный чемпион СССР; Игорь Снитко — первый тренер известных советских автогонщиков; представители Грузии и Азербайджана. Международный статус гонке придало участие призера чемпионатов Италии Пьеро Вердезе и Генрихса Мирзоянса из Латвии, в свое время чемпиона СССР в командном зачете. С приветственными словами к участникам обратилась секретарь Союза ветеранов автоспорта Татьяна Соколова. В упорной борьбе победителем стал Вердезе, второе место занял Олег Трегубов. «Бронза» — у Мирзоянса. Ну а виновник торжества приехал пятым, несмотря на то, что в последний раз садился за руль гоночного автомобиля в 1975 году. Гонщик из Италии и его супруга, увы, не знали русского языка, а переводчиком выступил еще один Мирзоян, Александр. И на мероприятии после гонок Трегубов сыграл на трубе несколько итальянских мелодий для гостей с Апеннин, чем привел их и всех присутствующих в неописуемый восторг. Организаторы соревнований — Александр Мирзоян и Сергей Клеменков. Все прошло на высоком уровне. Все участники соревнований решили сделать такую встречу на картодроме, организованную Сергеем Клеменковым и Александром Мирзояном, традиционной.]]></text>
</doc>
