<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[ЦСКА - «Спартак»: безДЗЮБое дерби?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цска]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-15T16:04:43+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Провальные матчи бывают у всех и всегда. Просто у кого-то чаще, у кого-то реже. Но во всей этой среде меня особо повеселили сообщения об отставке главного тренера «Спартака» Мурата Якина, в случае проигранного дерби. Я бы назвал это круговоротом эмоций в «Спартаке». Просто ни в одном клубе РФПЛ такого нет: первые матчи команда традиционно показывает хороший футбол, выигрывает, показывает результаты. Изо всех щелей слышатся восторженные возгласы, мол, ура, наконец-то нужного тренера нашли! Потом не все идет по плану. Первое поражение — и все. Второе поражение — будь готов, что из героя ты превратишься в изгоя. А все грехи команды посыпятся именно на твою голову. Конечно, эти недовольные возгласы об отставке возникают из левых уст, и не исключаю, что с целью модного нынче «троллинга». Но в каждой шутке есть только доля шутки: этого бы не было, если бы «Спартак» не имел привычку увольнять тренеров с гораздо большим постоянством, нежели показывал бы хорошую игру. Это, собственно, к чему я такое лирическое вступление, раз текст о предстоящем дерби ЦСКА и «Спартака»? Просто хочу призвать все информационное пространство — не нагнетать. Все мы хотим увидеть в этом матче именно то, за что мы любим российский футбол, как бы кто к нему не относился. Мы хотим увидеть бескомпромиссную борьбу, заведенных игроков, гонящих своих футболистов вперед болельщиков. И, право же, не так часто у нас выдается возможность понаблюдать за таким матчем. Так зачем создавать лишнюю шумиху? Поражение в Краснодаре было. Было разгромное. Но оно было. А матч с ЦСКА будет. Плавно перемещаемся к самому дерби. Тут, конечно, разговоров будет больше о «Спартаке», нежели о ЦСКА. «Армейцы» демонстрируют именно ту стабильность, которой их извечным соперникам так не хватает: победная серия в 13 матчей действительно впечатляет. Но из лагеря красно-синих донеслись совсем не радужные новости — встречу пропустит основной голеодор команды Сейду Думбия. Да и Алан Дзагоев, который уже приступил к занятиям в общей группе, участия в матче не примет. «Спартак» же, что впрочем тоже, к сожалению, стало традиционным, погряз в эпидемии травм. И потери красно-белых мне представляются гораздо более болезненными, нежели у армейцев. ЦСКА способен сыграть с Ахмедом Мусой на острие. Плюс не стоит забывать, что есть Витиньо, Панченко и Базелюк. Каждый из них в отдельно взятых матчах уже показывал свою состоятельность. А вот в команде Якина, как выяснилось, при потере Дзюбы все становится очень плачевно. Единственная замена ему — Маджид Уорис. Но эта замена только по позиции, по амплуа. В игре это два абсолютно разноплановых футболиста. И, как мы видели в игре с «Краснодаром», «Спартак» на данном этапе не способен перестроиться с игры в навес на Дзюбу, на скоростные козыри Уориса. Но, во-первых: у команды есть еще два дня на то, что бы именно ганца наиграть на основного нападающего. Надеюсь, армейские болельщики не обидятся на меня, если я скажу, что Уорис является намного более скоростным, нежели пара красно-синих защитников. В связи с этим, совсем убиваться горем не надо: вариант у Якина есть. И если ему удастся сотворить это за два дня, то его тренерские способности сразу вырастут в глазах у многих. И во-вторых: не надо полностью исключать выход Дзюбы на поле в воскресенье. Чудеса случаются, но еще более ярко выражено существование у Артема волевых качеств. Немного «отсебятины»: считаю, что в каком бы состоянии Дзюба ни был, в заявку его включать надо. Зная его способность накрутить самого себя, он может и на последние 5 минут выйти на поле, а там... Плюс, лучше мотиватора на скамейке запасных, чем Артём, в матче с ЦСКА я представить не могу. Раньше таким был Валерий Карпин, но тот, в которого верили, сейчас вновь отправился покорять испанские сердца. У Якина еще в любом случае не сформировалось представление об антураже вокруг дерби «Спартак» - ЦСКА. А Дзюба, простите, на простом русском сможет докричаться до игроков со скамейки. Но это все немного лирики и, от части, фантазии. Но почему бы и нет?.. Оба клуба располагают вариантами для того, чтобы потери в атакующей линии восполнить. У Леонида Слуцкого это может получиться чуть лучше, так как ему это делать уже приходилось. В любом случае, кто бы дерби не пропускал, не стоит ожидать беззубого матча. Нападение обеих команд ослаблено, но чем это не мотивация для тех, кто выйдет на поле в воскресенье? И потом, в каждой команде хватает людей, которые не понаслышке знают, что такое — дерби. Например, в памятном для болельщиков «Спартака» матче 22 сентября 2013 года, когда команда выиграла 3:0, ни один из голов не был забит нападающим. И если гол атакующего полузащитника Озбилиза еще можно отнести к заслуге линии нападения, то что сказать о двух других забитых мячах, которые на счету крайних защитников — Паршивлюка и Комбарова? О, да — тема с Дмитрием Комбаровым — отдельная. Оставшись в запасе на матч с «Краснодаром», а затем выйдя на поле, игрок выглядел весьма обиженным. Может, перед матчем с ЦСКА это придаст ему особую мотивацию? И последнее. Уверен, ни в ЦСКА, ни в «Спартаке» не будут считать потерянных игроков. Будут смотреть на тех, кто есть и кто может биться. Именно биться, а не играть. Не редко, когда в дерби именно этот фактор выходит на первый план. Поэтому не стоит ожидать беззубого матча. И фаворита в нем выделять тоже не стоит. Победная серия ЦСКА, разгромное поражение «Спартака»... Какая разница? Перед этим матчем забывается все. Беззубого матча ожидать не надо... ...Может, я слишком оптимистичен. Но в условиях российского футбола — быть оптимистичным я не устану никогда.]]></text>
</doc>
