<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хусаинов: симуляции Паршивлюка в ситуации с пенальти не было, но и пенальти не было]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T16:54:37+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Бывший глава судейского корпуса Российского футбольного союза (РФС) Сергей Хусаинов заявил, что Владислав Безбородов допустил ошибку в матче ЦСКА - «Спартак» и что он удивлен назначением этого рефери на московское дерби. В воскресенье «Спартак» обыграл ЦСКА со счетом 1:0 благодаря голу Дмитрия Комбарова с пенальти, который был назначен за фол вратаря армейцев Игоря Акинфеева против Сергея Паршивлюка. «Я бы не стал говорить, что была симуляция со стороны Паршивлюка. Ему деваться некуда было, потому что он резко разворачивался, уходил от столкновения с Акинфеевым и шел к мячу. Но никаких агрессивных действий, направленных против Паршивлюка, со стороны Акинфеева не было. Так что пенальти не было! Я не знаю, как это точнее назвать — фатальной или преднамеренной ошибкой. Но по большому счету Безбородов не виноват. А знаете, кто виноват? Те, кто назначил Безбородова на этот матч! Как он появился на этой игре? Почему?» - сказал Хусаинов по телефону. Хусаинов предложил посмотреть статистику работы Безбородова на матчах армейцев. «ЦСКА конкурирует с «Зенитом», и Безбородов «включал торможение», работая на матчах армейцев. Ведь необязательно тащить за уши потенциального претендента на чемпионство — «Зенит», надо тормозить конкурентов. Даже посмотрите: Безбородов назначил пенальти, то есть Акинфеев был виноват в эпизоде, а где карточки? Пусть не красная, но желтая должна быть в подтверждение своего решения! А пятый судья что там делает?» - заметил он. «Понятно, что он по авторитету уступает Безбородову, но вы же одна команда, и если вы заинтересованы провести матч предельно объективно, то шепни ему, что не было контакта, а было свободное падение, которое на оценку 6,0 в фигурном катании тянет», — продолжил Хусаинов. В концовке матча произошла стычка между защитниками Кириллом Набабкиным и Паршивлюком, за что арбитр показал футболистам вторые желтые карточки. «Да и без эпизода с пенальти я бы не сказал, что Безбородов хорошо отработал. Например, эпизод в концовке матча, когда была стычка между Паршивлюком и Набабкиным. В таких эпизодах ты же чувствуешь эмоциональную напряженность. В таких случаях надо сразу же речью вмешиваться в ситуацию, а Безбородов только дает свисток, а потом бежит к месту, давая возможность выплеснуть эмоции. Это не класс арбитра, это попустительство», — заключил Хусаинов.]]></text>
</doc>
