<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Итоги трансферного лета-2014 для российских футбольных клубов. Рейтинг «МК»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Покачуев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[локомотив]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[динамо]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цска]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T15:51:12+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[1. Матьё Вальбуэна («Марсель» — «Динамо») Миниатюрный и юркий полузащитник на бразильском мундиале стал главной движущей силой сборной Франции наравне с Полем Погба и Каримом Бензема. Крен атаки в сторону левого фланга трехцветных, на котором и орудовал «маленький велосипед», как прозвали Матьё во Франции, был очевиден. И, признаться, до последнего не верилось, что Вальбуэна переберется в «Динамо», ведь игрока такого уровня легко представить в составе практически любого европейского клубного гранда. Но француз сделал выбор в пользу России. Не известно, пожалеет он об этом или нет, но отечественные болельщики, несомненно, выиграли от такого перехода. Не против и Станислав Черчесов, команде которого Вальбуэна начал приносить очки с первого же появления на поле. Как минимум к трем из пяти побед, что одержало на старте чемпионата «Динамо», полузащитник приложил свою ногу — 2 голевые передачи в Уфе (2:0), столько же в Туле (2:1) и победный гол в ворота «Краснодара». 9 из 15 очков — его ног дело. «Маленький велосипед», как прозвали Вальбуэна во Франции, с ходу вписался в игру своей новой команды. А Черчесов будет гнать этот «велосипед», только вряд ли планирует останавливаться с ним в глухих лугах. 2. Роман Широков («Зенит» — «Спартак») Роман еще не провел ни одного матча в красно-белой футболке, но его присутствие, пусть пока и в лазарете команды, вселяет надежду в сердца спартаковских болельщиков на возвращение умного и креативного футбола. Роман способен не только приносить очки своими точными ударами, но и вести игру, что со времен Алекса в команде еще никому толком не удавалось. Да, 33 года по футбольным меркам возраст преклонный, но от Широкова в «Спартаке» ждут не фланговых забегов наперегонки с защитниками соперников, а конструктивных действий в центре поля. Другое дело, что длительный срок без игровой практики в таком возрасте может дорого обойтись. Возвращение Романа в строй, по прогнозам медиков, планируется в октябре. Тогда мы и получим ответ, угадал или промахнулся с этим бесспорно самым громким внутрироссийским трансфером межсезонья селекционный отдел красно-белых. 3. Эсекьель Гарай («Бенфика» — «Зенит») Этот защитник в лишних представлениях не нуждается. Его стремление биться за каждый мяч до последнего можно было наблюдать в матчах сборной Аргентины на чемпионате мира, где Гарай вместе с партнерами добрался до финала. Крайне неуступчивый, умеющий подключаться в атаку не только во время розыгрышей стандартных положений, он призван закрыть главную проблемную зону в построениях «Зенита» — центр обороны. Давать оценку игре Эсекьель Марсело Гарай Гонсалесу еще рано. И дело не в том, что сине-бело-голубые провели пока всего 6 матчей в первенстве, а в уровне соперников. «Зенит» на старте сыграл с тремя новичками РФПЛ, терпящим бедствие «Амкаром» да невнятным «Локомотивом». Понятно, что нагрузка на центр обороны со стороны таких спаринг-партнеров далеко не самая серьезная. В атаке же аргентинец пока не отличался набранными баллами. Но столь серьезная покупка, к которой в Питере готовились продолжительное время, потенциально выглядит очень внушительно. Ответы дадут матчи с прямыми конкурентами в борьбе за чемпионство и игры Лиги чемпионов. 4. Александер Бюттнер («Манчестер Юнайтед» — «Динамо») Защитник «МЮ» перебрался в «Динамо». Согласитесь, звучит сюрреалистично. Но количество матчей, что провел в составе «Юнайтед» голландец, можно пересчитать по пальцам. Однако это не значит, что бело-голубые купили кота в мешке. В первом же матче в составе «Динамо» Бюттнер показал себя не только толковым защитником, способным проводить времени в атаке не меньше, чем его спартаковский коллега Дмитрий Комбаров, но и не дюжие лидерские качества. Александер не стеснялся подсказывать партнерам, брать игру на себя, бить по воротам. Последнее получается у защитника особенно здорово. И как жаль, что его гол-красавец в ворота «Спартака» был отменен. Не из-за того, что арбитр допустил ошибку (ее не было), но уж больно хорош был тот мяч. 5. Роман Еременко («Рубин» — ЦСКА) В этом списке Роман далеко не самый звездный игрок, но именно этот трансфер может стать самым удачным и полезным из всех приведенных. Вальбуэна, приносящий своими волшебными ногами очки «Динамо», это, несомненно, здорово, но если француз является эдакой вишенкой на макушке бело-голубого торта, то Еременко призван стать мозговым центром армейских атак. В первом же матче в составе ЦСКА Роман отметился голом-красавцем в ворота «Ростова». Именно финн стал тем клеем, что скреплял линии обороны и атаки. Такого игрока Леониду Слуцкому как раз и не хватало. Не факт, что Еременко сразу станет твердым игроком основы, но ЦСКА приобрел именно того игрока, что был необходим. 6. Хави Гарсия («Манчестер Сити» — «Зенит») Переход игроков из самого богатого английского клуба в чемпионат России событие отнюдь не рядовое. И Хави Гарсия уже подтвердил свой высокий статус, забив победный гол в ворота «Локомотива». Но сказать, что испанец был необходим Виллаш-Боашу, нельзя. Скорее он куплен на подмену (или на место) Виктору Файзулину, называть которого слабым звеном сине-бело-голубых не получается. Несомненно, это приобретение удлинило скамейку и будет полезным, но отнюдь не является необходимым. 7. Мануэл Фернандеш («Бешикташ» — «Локомотив») «Локо» давно вел этого игрока и в итоге получил его, по сути, бесплатно. С учетом отсутствия в команде цементировавшего опорную зону Диарра Фернандеш должен взять на себя организацию игры в центре поля, но на деле пока португалец не подтверждает свое реноме универсального игрока, успевающего и в обороне подчищать, и в атаке успевать принимать участие. Два гола, один из которых был забит с одиннадцатиметровой отметки — вот и все, чем запомнился Ману в первых матчах за «железнодорожников». В Турции он выглядел гораздо интересней, но не стоит забывать, что «Локо» переживает нынче не лучшие времена.]]></text>
</doc>
