<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Я плакал, когда звучал гимн СССР!"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[баскетбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-13T17:52:14+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[— Под потолком каждый может! — улыбнулся Князь, намекая на рост собственный и своих коллег по «высоким» видам спорта. — А я другой вариант предлагаю... И нарисовал норку у самого пола. В декабре 2013 года национальная женская сборная России по баскетболу обрела главного тренера. Мы тогда с коллегами отреагировали на решение исполкома Российской федерации баскетбола (РФБ) однозначно: «Вот повезло девушкам! С ними теперь Анатолий Мышкин». Большой друг «МК», журналист и чемпион мира. Под его началом сборная страны преодолела барьер из отборочных матчей чемпионата Европы 2015 года, и команда действительно сделала это красиво. Помним, как в Крылатском во время матча со шведками Анатолий Дмитриевич несколько раз продекламировал: «Маруся!» А потом в подтрибунном помещении нам шепотом сообщил: «У меня вчера внучка Маша родилась, я же дед теперь». Возвращение — В первые дни на посту я был близок к тому, чтобы автоответчик соорудить, где давались бы ответы на поток журналистских вопросов из разряда: «А вы знаете, куда попали?» Или: «Тяжело вам, наверное?» Сейчас поток стих. В третий раз заступаю на эту должность, знаете, опыт какой? Угадываю, что за вопрос сейчас последует. Надо просто поднять мои интервью из 90-х и сравнить с тем, что сейчас получается. Только фотографию мою поменять придется, а так все одно и то же... В «МК» приехал с удовольствием: дружу с вашей газетой много лет. Да даже 1 апреля до полуфинала вашего чемпионата по поддавкам дошел. Многие мне не верили, когда я представлялся участником шахматного чемпионата мира! И я рекомендовал тогда купить завтрашнюю газету, но и ей не верили: день смеха на дворе! Олимпийские игры с комментаторской позиции — В Лондоне-2012 впервые в жизни смотрел на Игры как комментатор. И увидел их другими глазами. Общался с кем угодно — с игроками, тренерами, с болельщиками... Более того, прежде не участвовал в прямых эфирах ранним утром. Потрясающая история! Свежак! Когда новоиспеченные олимпийские чемпионы приходят в студию... Прочувствовал я Игры и вдоль, и поперек, и в высоту, и в глубину. Один день у нас был выходной. И всё. Олимпиаду надо вот так прочувствовать: не через компьютер. Когда ранним утром выходишь «эфирить» на всю страну, причем рассуждаешь не только о баскетболе, — это супер. А я считал сначала, что не готов к этому, что это такая большущая ответственность. Но после первого эфира пришла уверенность. Спасибо корифеям: Анне Дмитриевой, Володе Молчанову, Василию Уткину. Знаете, чем Олимпийские игры отличаются от чемпионата мира или Европы? Духом. Вот кто-то говорит: «Мы не пойдем на открытие Олимпиады, потому что завтра начинаются соревнования». Это большая глупость. Редко дается шанс выйти на стадион на глазах у всего мира и прошагать по нему. Я участник двух Игр и знаю: неописуемое ощущение! Психологи даже могут не настраивать. Ты ведь видишь всю сборную, и такое единение происходит, что начинаешь переживать за боксеров, конников и даже тех, о ком только слышал когда-то краем уха. Кстати, в боксе мы знали четко, выиграли парни бой или проиграли. Утром идут и улыбаются, а вечером одного взгляда достаточно, чтобы понять: этот скоро поедет домой! Вот в Монреале так нарвались на Теофило Стивенсона — и привет... «Дрим тим» — Не могу сказать, что «Команда мечты» убивает интерес к баскетболу на Играх. Наоборот! Многие считают, что с появлением «Дрим тим» идет борьба лишь за второе место. Это не так, и в Сиднее, и в Пекине, помню, американцам непросто было. Нет, присутствие такой команды идет только на пользу. Игрокам это интересно. Это как будто ты живешь в своей деревне и думаешь, что король. А приезжаешь туда — и выясняется, что есть еще одна деревня, где покруче ребята будут. Плюс еще какой момент, знаете? Вот я хорошо помню Барселону 1992 года, когда появились Джордан, Мэджик, Бёрд, Пиппен «энд компани»: народ против них играл очень оригинально. Самому-то фотоаппарат на паркете вроде неудобно держать, так отдавали партнеру на скамейке. А когда шел кто-то из звездно-полосатых фол пробивать, в паузе тихонько подходили, скажем, к Джордану и знаками показывали: «Жми!» Где больше отрыв США от остального мира — в мужском баскетболе или в женском? В мужском, конечно. У девушек обыграть Штаты шансов больше. Есть Австралия, Испания — если в боевом составе, Франция — если вернуть опытных дам. Возможен вариант переиграть! Не перебегать или перепрыгать — забудьте про это! Переиграть только головой. Но это нормально: страна — родоначальник вида спорта, законодатель моды в тактике, технике. Смотрят американцы на остальной мир и говорят: «А вы кто? Ну играйте-играйте, молодцы». Свою мощь и силу они могут включить всегда, но на этом их как раз можно поймать. Например, как в полуфинале Сеула-88 команда Александра Гомельского «поймала» янки. Приехали ребята — «да ладно, сейчас мы их сделаем!» А получилось совсем не так. У женщин команда уже младшего Гомельского, Евгения, стала в 92-м олимпийским чемпионом... Фото: Игорь Уткин НБА — Нет, ребята из Национальной баскетбольной ассоциации, конечно, показывают невероятные вещи, но многие забывают, что это часто бывает «нарезка» с лучших матчей. Можно показать один удачный момент с 50 камер — и готово. Мне один человек заявил как-то: «Ты видел, они забивают с центра поля?» Я спрашиваю: «Где ты это смотрел?» Выяснилось, что передача была подборкой лучших моментов за несколько лет. Но если даже взять студенческую сборную США или какого-то отдельно взятого университета — и у любой команды из европейских звезд будут большие проблемы. Не жалею ли, что не удалось в свое время уехать за океан? Да, часто слышал — и не только от вас, — что с моей зрелищной манерой игры и элементами шоу мог бы проявить себя в НБА. Жалко, с одной стороны. Было предложение. Журналист один получил тогда по голове за то, что прописал в газете сумму контракта. (Смеется.) А ведь я действительно уже держал в руках бумагу, но в моем положении был только один вариант — бежать. А по поводу шоуменства... Знаете, нельзя играть так, будто яму копаешь. Показывать тысячам зрителей, как же тебе, бедняге, тяжело. Да, Гомельский был в своем роде Тарасов номер два. Он в сборной говорил: «Родина тебе мяч доверила!», а в клубе — то же самое про армию! Другое дело, шоуменство, когда ты не выигрываешь, — тоже смешно. Приехать с наколками и забросить два очка — кому это на фиг надо? Имидж — Да, мне говорили: «Ты же капитан Советской армии, офицер — что вообще делаешь?» Но ведь все слушали «Битлов», «Песняров», это автоматически означало волосы, усы, бакенбарды. Мода, одним словом. А ты 40 минут на паркете пашешь — представляете, что потом с этими волосами происходит? Мне мастер знакомый (он, кстати, был в Союзе широко известен) предложил сделать мужскую «химию». Сделал, а потом ходил смотреть на меня в зал. Ему по барабану был весь этот баскетбол, он отслеживал — упадет или не упадет прическа? А потом вносил коррективы в стрижку. Приезжаю на игру: оп-па, а вот и я! Купил себе белый «Мерседес», первым из всего ЦСКА. Потом и Слава Фетисов обзавелся таким. Но люди только и говорили, что о моем пижонстве, а пока меня разбирали по полочкам, я рос как баскетболист. Бывает, встречаешься с теми, кто моложе, и рассказываешь, как пошли мы с Сабонисом пивка попить, а там девушки таки-и-и-е сидят в баре! Или на концерт пошли, а там... Или про Штаты, где вообще чума! Они слушают — и так с гордостью: «А мы ведь так же гуляли, пили и курили!» Отвечаю: «Все правильно, только мы еще и титулы выигрывали». Я своей жене говорю часто, что ей придется еще сколько-то лет жить с последним советским чемпионом мира по баскетболу. Ну никак мы после 1982-го выиграть не можем! А серьга в ухе? Да она на самом деле должна была появиться гораздо раньше. Я же был страшным битломаном, играл в «банде» на ритм-гитаре. Все пытался на басу попробовать, казалось интереснее. И оказывался перед выбором — мячик или гитара. Ломали, помню, телефонные трубки в автоматах. Если в районе не было трубок — это, значит, мы. Контролировали этот район. Все спрашивали: зачем этот наушник, кому он нужен? Чтобы дома прикрутить, что ли? А там в трубке было 2 подходящих магнитика. Получается, ради одной гитары приносились в жертву 3 (!) автомата. А если вторая гитара есть? Ну а серьга... Жена как-то мне напомнила про давнюю мечту и спросила: «Слабо?» Она не успела выйти из салона, а у меня уже пробито ухо. «Круто!» — говорит. И купила мне вот этот «гвоздик». В баскетбольной редакции у нас на «НТВ Плюс» вся команда с серьгами ходит! Кстати, не ношу на себе ни одного предмета, не подаренного мне любимым человеком. СССР — Что хотите, то и говорите, но там было много позитивного. Я искренне плакал, когда звучал гимн СССР. Стоишь, а у тебя слезы сами льются. Сейчас, кажется, этого нет. А сербы, литовцы — плачут. Сам видел. Кто-то их заставляет? Помните, как Сабонис с Марчюлёнисом деньги собирали, чтобы сборная Литвы поехала в Барселону? Это внутреннее чувство, а не элемент давления. А сейчас перед некоторыми игроками в России чуть ли не на коленях стоят. А те в ответ: «Я не знаю, поеду ли в сборную, проблемы есть, жена накричала, травмирован...» Это я к примеру. Но у нас, что ли, травм не было? У американцев — мультимиллиардеров, которые, по идее, на все наплевать могут, такого не встретишь. Это же большая честь — сборная! Карполь, Трефилов и другие — Это просто маленький спектакль, как они себя ведут с девчонками. Думаю, многие спортсменки пропускают эти обидные слова мимо ушей. Ничего страшного! Но знаете, я в работе с дамами не могу позволить себе острых словечек или криков... Другое дело, однажды, когда я с мужской командой работал, они мне напомнили, что я женский тренер. Я это проглотил и в перерыве, зайдя в раздевалку (а они сидят такие крутые-крутые!), им в лицо бросил: «Да вы хуже баб! Говорю это вам как игрок бывший». Обиделись, что характерно... А девушкам я объясняю: не хочу я их обсуждать. Я хочу обсуждать их действия в игре. Делай что хочешь, срывайся, но убери из лексикона слово «дура», даже если очень хочется произнести. Я говорю просто: «Вот этого и этого делать не надо». Она: «А что мне делать?» Отвечаю: «Я не знаю, но вот это убери, туда не ходи». Тренер как скульптор — надо просто отсечь все лишнее! С кем работать интереснее? С девчонками. Трудно очень, но уж если они в тебя поверили, отдача потрясающая. Могут совершить такое, чего ни один мужик повторить не сможет. Приведу пример. В маленьком зале ЦСКА начинаю утреннюю тренировку. Говорю: «Девчонки, побежали: разминка». В это время звонок по радиотелефону — еще 90-е на дворе были. Вышел в коридор, оказывается, генерал один мне звонит и начинает рассказывать: пикник, шашлыки какие-то, коньяк вкусный был... Ну, я не могу разговор оборвать: генерал же. И вот минут 15 меня не было. Возвращаюсь в зал — они всё бегают. По кругу. Я удивлен: уже давно пора к растяжкам переходить! Говорю им: «Девушки, а что вы бегаете?» Ответ: «Но вы же не сказали остановиться!» Я к ассистенту: «А ты зачем здесь стоял, не мог остановить их?» Он: «Да я же пытался, а мне ответили, мол, пусть главный придет и сам команду даст». С тех пор, если надо отлучаться, обговариваю: бег — три минуты, дальше то-то и то-то. Иностранцы — Я не националист. Но нам не нужны «левые» победы. Давайте своих уважать, а? У нас что, своих девчонок нет? Я не проповедник или политработник. Но один-два года такая натурализованная поиграет — и что это даст? Иностранке, по-хорошему, все равно. Первых номеров у нас нет? Что, у нас по стране мало ресурсов? А ответ простой: никто не хочет работать с ними. Надо годы тратить, 10–12 лет, он должен созреть, первый номер этот, все понять и перестроить мозги. Сколько со Спанулисом и Наварро занимались, пока они раскроются? Конечно, куда проще американцев покупать! С лимитом на легионеров что делать? Это решать клубам, но мне бы хотелось, чтобы они, открывая первую страничку регламента проведения чемпионата России, понимали, для чего этот чемпионат проводится. Одна из первейших задач — подготовка сборной команды. А у нас этот процесс зашел слишком далеко. До тупика. Все кричат: «Убрать лимит!» Клуб УГМК, например, содержит больше всего иностранцев, потому что это частный проект. Но остальные-то финансируются за счет бюджета! Да, УГМК выступает в Евролиге. Но позвольте: в евротурнире тоже есть разделение на Америку и Евросоюз. То есть 2 американки и остальные — европейки. Играйте по европейским правилам, ради бога... У нас же лимит надо сокращать, но только постепенно. Подчеркиваю, не рубить сгоряча, а постепенно. На первый сезон — сократить до 4 иностранок на площадке и четырех же в заявке. Через год — 3 на площадке, 4 — в заявке. Оптимизм — Опять появились толпы критиков, которые начинают говорить о проблемах с Федерацией, суды какие-то идут. Но я-то вижу, сколько сейчас РФБ предприняла по сравнению с тем временем, когда был другой президент. Сколько делает новый президент Юлия Аникеева и ее помощники по отношению к баскетболу. А все просто: они повернулись к игре лицом. Мы ведь до прихода Аникеевой опустились ниже плинтуса, но почему-то, как только предпринимаются шаги по исправлению ситуации, с тем чтобы этот тяжеленный воз сдвинуть с места, сразу появляются люди, которые над нами хихикают. Пришел в РФБ Леша Саврасенко, так сразу умники: «Да он ничего не сделает, он же бывший игрок...» Пришел Дима Домани — и опять: «Ну кто это?» Или: «А Мышкин уже сколько лет не тренирует...» Но работают ведь люди, которые в баскетболе что-то понимают, — это ли уже не шаг вперед? Разве это не доверие? Не хочешь — не берись, но и не стой на противоположной трибуне и не ори, что никто ничего не делает! И при нас еще кичатся: «Мы третье место в Лондоне заработали!» Вот молодцы! А ничего, что рядом целая когорта олимпийских чемпионов? «Бронзу» взяли, видите ли... Что дальше-то будет, кто-то задумывался? Я скажу так. Не надо делиться на партии! Если мы и состоим в какой-нибудь партии, то только в одной — баскетбольной. Нужно решить: вместе мы дело будем делать или продолжать предвыборные кампании, а баскетбол пусть подождет? Я слышу: сейчас вот решим вопрос с Федерацией... Да вы уже два года решаете! Кто Вайнаускаса назначал? А кто Соколовского полгода с должности снять не мог? Потом полгода не могли нового назначить! Мы не спасители баскетбола. Мы просто как работали, так и продолжаем. А если мы будем стоять на месте и ждать то одного, то другого, произойдет катастрофа. Знаете, у меня есть опыт. Причем во многом отрицательный — самый, считаю, ценный опыт. Мне когда-то еще Папа Гомельский говорил: «Князь, пока тебя три раза не снимут с должности, ты не состоишься как тренер». Я ему еще сказал: «Так помогите сейчас, подскажите, что делать, чтобы не снимали!» А он в ответ: «Нет, тут такое дело, подсказать нельзя — потом ты сам все поймешь». Илона КОРСТИН, официально признанная лицом мирового баскетбола, заместитель гендиректора Единой лиги ВТБ: — Я искренне поздравляю Анатолия Дмитриевича с днем рождения, желаю — а это ведь самое главное — здоровья и успехов! Очень уважаю этого человека. У него была долгая успешная карьера игрока. Тренерский путь тоже он проделал интересный. Радостно, что в этом году проявил себя в женской сборной страны: девочки отобрались на чемпионат Европы. Пусть путь будет непростой, но Мышкин способен вернуть команде славу. Да, пока мы его комментариев по причине загруженности не услышим, у человека далеко идущие планы в направлении баскетбола. Но все равно хочу отметить его как тележурналиста: он большой профессионал, мне интересно смотреть игры с его комментариями!]]></text>
</doc>
