<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Российский квартет на гастролях в Лиге Европы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[динамо]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[локомотив]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-21T11:40:20+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Динамо" - "Омония" (Кипр) Начало матча: 19:30 Москвичи изначально рассчитывали сыграть с кипрским клубом первый матч в гостях, однако УЕФА все поменяло местами. Теперь подопечным Станислава Черчесова предстоит показать и доказать всю свою глубину состава перед родными, пусть от части и дисквалифицированными, трибунами. С виду все кажется легко, безоблачно (прямо как сегодня в Москве) и беззаботно. Но урок футбольные клубы Кипра приподносили всему футбольному миру уже не раз. Первый матч звездного "Зенита" против скромного АЕЛа все помнят?.. Хочется надеяться, что все-таки никакого недонастроя на такой стадии и "Динамо" не будет. Все-таки, и еврокубками они не избалованны, и Черчесов - тренер, который может все предельно внятно объяснить. Ну и, конечно же, ждем очередной феерии от звездного новичка бело-голубых - Матье Вальбуэна. Надеемся, что сегодня его запас голевых передач, а может и самих голов, не иссякнет. "Аполлон" (Кипр) - "Локомотив" Начало матча: 21:30 А вот другому московскому клубу, "Локомотиву", доехать до Кипра в первом матче все же суждено. И по первоначальному раскладу вещей можно сказать все те же слова: состав у нас сильнее, соперник еще не в оптимальной форме (а для кипрских клубов официальные матчи начинаются только сегодня, ибо, в отличие от России, там внутренний чемпионат еще не стартовал), да и вообще, несмотря на то, что игра будет проходить на Кипре, "Аполлон" сыграет не на домашенем стадионе. Но возвращаемся к коварности игры с клубами из Кипра. И ничего нвоого тут добавить уже не сможем - просто надо надеяться на ответственность со стороны российских клубов. Никакой нервотрепки наш болельщик в играх с такими командами получить не хочет. "Трабзонспор" (Турция) - "Ростов" Начало матча: 22:00 Помимо двух грандов российского футбола, в борьбу вступают и два дебютанта в еврокубках: "Ростов" и "Краснодар". Но если краснодарский клуб уже успел проделать немалый разгромный путь, то вот "Ростов" - реально только дебютирует, причем времени на притирку к европейскому футболу у него не будет. На противоположной стороне поля, конечно, будут стоять не "Фенербахче", "Галатасарай" или "Бешикташ", но аккурат следующая после них команда в турнирной таблице турецкой Суперлиги: "Трабзонспор", руководимый... Обидчиком сборной России на чемпионате мира в Бразилии, бывшим главным тренером Алжира Вахидом Халилходжичем. Эта команда неплохо усилилась в межсезонье, но уже успела и потерять одно такое усиление - француз Флоран Малуда, мягко говоря, не сошелся с тренером характерами, за что и находится на грани отчисления из команды. Поэтому у "Ростова" очень неплохой шанс - использовать не самый радужный микроклимат в стане соперника и постараться хотя бы вырвать ничью на чужом поле. Правда, и сам "Ростов" сейчас в российской Премьер-лиге идет не очень уверенно. Но, думаю, главный тренер Миодраг Божович смог донести до своих ребят, что все, что внутри России, надо забыть и покорять Европу! "Реал Сосьедад" (Испания) - "Краснодар" Начало матча: 22:30 Честно скажу, что думаю: эта пара будет настоящим украшением раунда плей-офф Лиги Европы. "Краснодар" сейчас на ходу. Частично используя тактику мадридского "Реала", а именно использование двух сильных вратарей, "быки" уверенно идут и по Европе, и по внутренней российской арене. Что говорить: "Спартак" был разгромлен 4:0, а в следующем матче, с другим уже вратарем, Синицыным, был повержен тот же "Ростов", причем голкипер "Краснодара" отразил два пенальти. Велколепная физическая форма, в купе с атакующим футболом - рецепт "Краснодара" этим летом. Да и в Лиге Европы они уже успели освоиться - предыдущие соперники были биты без особой пощады. Но и соперник у "Краснодара" - самый сильный из всех наших клубов. Стоит ли лишний раз напоминать о силе испанской Ла-Лиги и их представителей в Европе? На стороне "Реал Сосьедада" - опыт, которого нет у "Краснодара". На стороне "Краснодара" - физическая форма и игровой тонус, которых нет у "Реал Сосьедада" - чемпионат Испании, также, еще не стартовал. Так смогут ли "быки" устроить настоящую корриду, на настоящей испанской арене, с настоящим испанским матадором?]]></text>
</doc>
