<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Главное дерби российского футбола: безДЗЮБый “Спартак” сильнее, чем безДУМБый ЦСКА]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Лебедев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[первый пас]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T16:20:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[...Сколько ни читал перед этой игрой текстов об актуальных проблемах красно-синих и красно-белых – все они сводились по большому счёту только к одному: Леонид Слуцкий остался после встречи с «Тереком» без Сейду Думбья, Мурат Якин в Краснодаре потерял не только 3 очка, но и Артёма Дзюбу. И вот мне лично в этом самом дерби интересно было прежде всего увидеть – для кого потеря окажется болезненнее: для ЦСКА или всё же для «Спартака»? А то ведь многие (в том числе и уважаемый мной коллега Игорь Рабинер) почему-то решили, что Дзюба – чуть не единственное ценное, что осталось в российском футболе, мол, и сборная наша из группы на чемпионате мира в Бразилии не вышла только из-за того, что потерявший нюх Фабио Капелло талант форварда-гренадёра не оценил... Так вот – внимание: при ближайшем рассмотрении ивуариец оказался куда для красно-синих важнее, чем безусловно способный отечественный производитель голов – для красно-белых. Продолжая задуманный в заголовке каламбур, «Спартак» был безДЗЮБым, но вовсе не оказался в Химках беззубым в атаке. Как верно подметил другой уважаемый коллега – Михаил Моссаковский, прекрасно отработавший трансляцию из ближайшего Подмосковья на бровке, команда Якина действовала впереди даже более мобильно, чем с Артёмом. А вот подопечные Слуцкого в атакующей стадии оказались не только безДУМБыми, но и бездумными: да, пытался обострять игру хорошими передачами вернувшийся наконец-то после травмы Алан Дзагоев, что-то прорезалось у Кирилла Панченко (хотя в целом он пока для ЦСКА сыроват), но уже в концовке мысли у армейцев без Думбья явно не хватало. В общем, не зря перед игрой вспоминалось, что последнюю победу без ивуарийца в чемпионате России красно-синие одержали... аж в сентябре прошлого года (тогда они обыграли «Ростов»). Да и последний результативный матч провели тогда же. Да что там: в чемпионате-2013/14 в 22 встречах с Сейду на поле ЦСКА выиграл 19 (всего-то 2 поражения и 1 ничья!), а в 8 играх без него победил лишь 1 раз – впечатляет, правда? В общем, тонко подметил кто-то ещё из уважаемых коллег (увы, на сей раз вспомнить кто именно – не могу): с Думбья в составе армейцы – чемпионы, без него предел для подопечных Слуцкого – 6-е место. Ну или максимум – 5-е. Может, звучит и жестоко для амбициозного и умелого Леонида Викторовича – но по матчу со «Спартаком» можно решить, что и вправду так. ...А единственный мяч в ворота ЦСКА красно-белые провели с пенальти. Заработал его один крайний защитник – Сергей Паршивлюк, а реализовал другой – Дмитрий Комбаров (команда Якина сыграла в 5 игроков обороны). Это я к тому, что не в наличии-отсутствии Дзюбы проблемы нашей сборной.]]></text>
</doc>
