<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Черчесов против Якина и другие интриги]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Покачуев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[торпедо]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[локомотив]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[цска]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[арсенал]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T19:34:02+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[9 августа, суббота* «Мордовия» — ЦСКА 13.30. Саранск. Стадион «Старт» Главный арбитр: Сергей Лапочкин (Санкт-Петербург) Последняя встреча в Саранске: 0:3 Общий баланс встреч: +1=0-4 (2:11) Коэффициенты букмекеров: 5.50 — 3.80 — 1.55 Прогноз «МК»: При всем уважении к Саранску и Юрию Семину, шансов у хозяев поля разжиться очками в матче с действующим чемпионом совсем немного. Прогноз: 1:2 «Зенит»—«Торпедо» 17:00. Санкт-Петербург. Стадион «Петровский» Главный арбитр: Игорь Низовцев (Нижний Новгород) Последняя встреча в Санкт-Петербурге: 2:1 Общий баланс встреч: +6=3-1 (19:11) Коэффициенты букмекеров: 1.20 — 6.00 — 13.00 Прогноз «МК»: Черно-белых ждет второе сложнейшее испытание на самом старте турнира. После ЦСКА экзаменовать команду Савичева предстоит «Зениту». Баланс сил слишком очевиден. Прогноз: 3:1 «Терек»—«Рубин» 20:00. Грозный. «Ахмат-Арена» Главный арбитр: Алексей Николаев (Москва) Последняя встреча в Грозном: 0:0 Общий баланс встреч: +2=7-5 (10:19) Коэффициенты букмекеров: 2.15 — 3.10 — 3.30 Прогноз «МК»: Грозненцы поймали в предыдущем туре кураж, благодаря которому отгрузили 4 безответных мяча в ворота «Амкара». Но и «Рубин» — команда настроения. Ключевым должен стать фактор своего поля. Прогноз: 2:1 10 августа, воскресенье «Динамо»—«Спартак» 13:30. Химки. Стадион «Химки» Главный арбитр: Алексей Еськов (Москва) Последняя встреча в Химках: 1:4 Общий баланс встреч: +7=8-12 (37:44) Коэффициенты букмекеров: 2.40 — 3.30 — 2.75 Прогноз «МК»: Самый сложный для прогноза матч тура. Легко поверить и в 0:5, и в 5:0. Голы обязательно будут с обеих сторон. Прогноз: 1:1 «Урал»—«Краснодар» 16:30. Екатеринбург. Стадион «Центральный» Главный арбитр: Владислав Безбородов (Санкт-Петербург) Последняя встреча в Екатеринбурге: 0:2 Общий баланс встреч: +2=2-2 (7:7) Коэффициенты букмекеров: 3.40 — 3.25 — 2.05 Прогноз «МК»: Уральцы временами симпатично смотрелись в проигранном в минувшем туре матче, но надежности обороне пока не хватает. «Быки» же, попавшие под прессинг «железнодорожников», больше думали о сохранности собственных ворот. Теперь будет возможность сыграть первым номером, что «Краснодар» делать любит и умеет. Прогноз: 1:3 «Арсенал»—«Локомотив» 19:30. Тула. Стадион «Арсенал» Главный арбитр: Сергей Иванов (Ростов-на-Дону) Последняя встреча в Туле: - Общий баланс встреч: - Коэффициенты букмекеров: 4.60 — 3.50 — 1.70 Прогноз «МК»: «Локо» так и не сумел в минувшем туре взломать ворота Андрея Диканя. И пусть в воротах «Арсенала» еще более опытный голкипер, остановить красно-зеленый поезд Александр Филимонов вряд ли сумеет. Прогноз: 1:3 * — матчи «Амкар»—«Уфа» и «Кубань»—«Ростов» были сыграны в пятницу вечером.]]></text>
</doc>
