<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дзюдо: Лаконичный Пуля с серебром и две российские бронзы чемпионата Европы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-27T13:14:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[...Вышел этот теперь уже трехкратный чемпион мира, бронзовый призер Олимпийских игр 2012 года к журналистам, чуть-чуть поотвечал на вопросы, а затем надолго завис в углу, по-детски рассматривая подарки. И все топтался чемпион, поджидая, видимо, переводчика – японский язык не так прост. Как и японский стиль. И медаль изучал – наверное, хотел частицы метеорита найти. А медали-то чемпионата выполнены в стиле златоустовской гравюры, там не частицы, а рисунок вырезан, символизирующий след челябинского метеорита-2013. Но, правда, Эбинума, если и искал, то не одинок был в поисках - один из призеров после награждения кусочки черные в медали уже пытался найти. Атаковал японец Михаила красиво, не поспоришь. И быстро все так случилось. Пуляев, как обычно немногословный и спокойный, лаконично же объяснит: «Я старался показать хорошую борьбу. Но неправильно выстроил тактику, ждал своего удобного захвата. Вот только вышло все не так, как ждал. Проиграл захват – и упал. Ничего - на следующем чемпионате мира в Астане все по-другому будет, обещаем. Оба в финале будем». Оба – это, конечно, не про японца. Про друга по сборной, Камала Хан-Магомедова, которого Миша в Челябинске обыграл в четвертьфинале, но на пьедестале они стояли рядом. Камал стал бронзовым призером, эффектно переиграв чемпиона Европы француза Лоика Корваля. Серебро и бронза чемпионата мира – у обоих впервые. Выясняют отношения на татами не впервые. Специалисты до сих пор, например, помнят их встречу в финале чемпионата России после Лондона-2012, в тот раз Михаил уступил Камалу. Победитель тогда не скрывал уважения – назвал Михаила одним из сильнейших борцов в мире и признался, что их схватки выходят всегда тяжелыми. Вот и теперь, друзья-соперники констатировали: хорошо вдвоем на пьедестале чемпионата мира, но на ступенечку повыше надо бы взобраться. Ну, типа – японец-то уже совсем лишний выходит. Вывод какой? Финал для двоих. «И это будет тяжелая схватка», - вновь констатировал Хан-Магомедов. Михаил был немногословен, но все же сказал, что очень хотел победить. В феврале этого года Пуляев стал победителем турнира «Большой шлем» в Париже. Ту престижнейшую победу он в Челябинске не вспомнил, просто констатировал, что продвигается вперед. «И все-таки это мое первое серебро мирового чемпионата - шаг вперед. Дальше Олимпийские игры, надо готовиться». Камал же, покоривший публику непосредственным поведением, а журналистов – смешными ответами, заметил вдогонку: «Сложно будет, конечно, но нас вопросами о конкуренции не спровоцируешь. Мы с Михаилом сегодня боролись, и что? Хорошая схватка получилась, вон как болели за нас. Кто будет сильнее, тот и выступит на Играх!». А потом все-таки на провокацию поддался: «Японцы никак нам не даются? Почему это? Просто мы еще до них не добрались!». И тут даже невозмутимый Пуля обронил: «Японцу просто больше повезло». *** А первую для России медаль во второй день чемпионата завоевала Наталья Кузютина. В схватке за третье место (52 кг) россиянка победила китаянку Ма. А золото досталось Майлинде Келменди из непризнанной Республики Косово, которая выступает в Челябинске под флагом Международной федерации дзюдо. Вот ей-то, действующей чемпионке мира, Наташа и проиграла в полуфинале. И тоже только в своей тактике ошибку искала. Четвертый призер от России за два дня чемпионата – и четыре критические стрелы в комментариях исключительно в свой адрес! «Надо было действовать более напористо, в этой схватке сама инициативу проявила, пошла на движение, а дальше замерла на долю секунды - не тот захват, что ждала. Не мой. Вот это и был роковой момент. Но удручает, конечно, другое – так, как сегодня, я никогда к победе не была готова! После схватки смотрела на финалисток - можно было выигрывать! Но у нас есть только «здесь и сейчас». Выиграть и проиграть можно любому. Всякое случается - слабому, бывает, проигрываешь, у сильного выигрываешь». И тоже не сдержалась в конце: «Силы ведь еще остались! Можно было выступить и лучше». ...Сборная максималистов. Это нам на руку.]]></text>
</doc>
