<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Кусачий" Суарес дебютировал за "Барселону" в товарищеском матче с мексиканским "Леоном"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T01:58:35+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Уругвайский нападающий Луис Суарес дебютировал за испанскую "Барселону" в товарищеском матче с мексиканским "Леоном". Встреча, прошедшая на домашнем стадионе каталонского футбольного клуба "Камп Ноу", завершилась со счетом 6:0. Суарес вышел на замену на 76-й минуте, однако отличиться ему не удалось. Мячи забили Лионель Месси (3-я минута), Неймар (12, 44), Эль-Хаддади Мунир (55, 78) и Рамирес (90). В матче группового раунда чемпионата мира-2014 между сборными Уругвая и Италии (1:0) Суарес укусил защитника итальянской команды Джорджо Кьеллини, за что был дисквалифицирован Международной федерацией футбольных ассоциаций (ФИФА) на 9 официальных матчей своей сборной и отстранен на 4 месяца от любой футбольной деятельности. Ассоциация футбола Уругвая подала в ФИФА протест на дисквалификацию, который был отклонен, после чего сам Суарес и "Барселона" подали апелляцию в Спортивный арбитражный суд (КАС). Дисквалификация Суареса начала действовать с 28 июня, когда сборная Уругвая в 1/8 финала чемпионата мира проиграла команде Колумбии (0:2). Позднее Суарес подписал пятилетний контракт с испанской "Барселоной", куда перешел из английского "Ливерпуля". 14 августа стало известно, что КАС не стал сокращать дисквалификацию уругвайского футболиста. При этом игроку было разрешено тренироваться с командой. КАС объявил, что дисквалификация форварда оставлена в силе, однако ему разрешено участвовать во всех товарищеских матчах. Также организация сняла с игрока запрет на участие в футбольной деятельности. В сезоне-2013/14 Суарес стал лучшим футболистом и бомбардиром чемпионата Англии, забив 31 мяч в 33 встречах и завоевал вместе с форвардом мадридского "Реала" Криштиану Роналду "Золотую бутсу" (приз лучшему бомбардиру национальных чемпионатов).]]></text>
</doc>
