<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Рогозин приручит мяч]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-20T19:16:59+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Протокольные процедуры, такие как утверждение кандидатуры и утверждение мандатных и счетных комиссий конференции, прошли молниеносно. На что вице-президент ФГР, член Госдумы от партии КПРФ Руслан Гостев со свойственным ему юмором заметил: «Единогласно, как у нас, коммунистов». Речь Рогозина, с которой он, кажется, выступал без подстрочника, оказалась очень насыщенной: «Я совершенно точно найду время на гандбол, — сказал он в частности. — Пусть даже работа в правительстве и оборонно-промышленный комплекс отнимают много времени. Но гандболу в России нужна административная поддержка, детский ручной мяч должен быть массовым. Вид спорта, которому я посвятил десять лет жизни, атлетичен, динамичен. На всех уровнях власти задачи решаются только хорошей мотивацией и физической формой. Гандбол дает эти качества. Я не понаслышке знаю, что на площадке нужны упорство, скорость, умение быстро принимать решения. Я играл на позиции линейного, где происходит больше всего борьбы и контактов, и до сих пор, например, чувствую, если кто-то есть за спиной. С благодарностью принял приглашение возглавить попечительский совет». В итоге из двух возможных видов голосования исполком и делегаты выбрали открытый. 29 делегатов от 22 региональных федераций и 7 представителей региональных отделений проголосовали единогласно. — Мне было приятно обсуждать с Рогозиным профессиональные вопросы, радостно услышать, что он готов принять это предложение, — в свою очередь заметил президент ФГР Владимир Нелюбин. — У нас есть позитивные результаты: женская студенческая команда завоевала «серебро» чемпионата мира, на первенстве Европы по пляжному гандболу у нас есть медали. Молодежная женская сборная выиграла «серебро» мирового первенства в Хорватии. Но при правильной работе попечительского совета выполнять задачи федерации будет значительно проще. — Нужно уделять время детскому, студенческому спорту, и гандбол должен стать массовым видом. Я встречал своих партнеров по гандболу в спецназе, Службе безопасности президента, ВДВ и других областях. Гандбол атлетичен, и очень жаль, что мужской ручной мяч уступает женскому в России. — Про детей, массовый спорт вы упомянули, — взял слово олимпийский чемпион-1976 Евгений Чернышев. — Но если забыть ветеранов, ничего не получится. — Принимаю, — кивнул головой Дмитрий Олегович. Конференция завершилась, после чего политик поведал, что в свое время занимался баскетболом, играл и в волейбол. А в гандболе оказался на целых десять лет, становился чемпионом Москвы. «А помочь виду спорта я принял решение после того, как мне позвонил мой детский тренер и рассказал о сложностях в его секции и вообще положении гандбола в стране», — пояснил вице-премьер.]]></text>
</doc>
