<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Волейболисты отдохнули на Египте]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[волейбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-05T18:48:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Что ни говори, но группа россиянам при жеребьевке досталась почти курортная, да и матчи по иронии судьбы проходят в прибалтийском Гданьске, янтарной здравнице Польши. Некую угрозу могут представлять разве что Болгария и, с большой натяжкой, Китай. Но после того как расслабленные болгары ухитрились отдать тай-брейк Канаде, этим подарком нужно пользоваться и занимать первое место, потому что на втором этапе сгорают только очки, заработанные в играх с двумя аутсайдерами. Напомним формулу чемпионата: сначала 24 команды, разбитые на 4 группы, играют каждая с каждой, по 4 лучшие объединяются в 2 (A и D, B и C), где проводят еще по 4 встречи. По 3 сильнейшие из каждой образуют тройки, откуда лучшие выходят в полуфиналы. Как видите, плей-офф сведен до минимума, что практически исключает элемент случайности. А на Египет настроиться оказалось невероятно сложно, хотя гданьская «Эрго Арена» ждала интересных событий: трибуны собрали под 5 тысяч человек. Убивать соперника чемпионы Лондона решительно не хотели, разве что гигант-блокирующий Мусэрский едва не изувечил североафриканца могучим «гвоздем», да диагональщик Павлов отметился тремя неберущимися подачами (он стал на площадке самым полезным в этот вечер). Ну а в первой партии российская сборная вообще снисходительно отпускала египтян вперед, а затем так же спокойно объясняла, кто в доме хозяин. На момент подписания этого номера в печать еще не был известен исход игры против команды Мексики. Но самое интересное ждет нас в эти выходные. В субботу — встреча с Китаем, в воскресенье — традиционно неудобные соперники из Болгарии. Волейбол. Чемпионат мира. Мужчины. Группа C. Гданьск Россия—Канада — 3:0 (25:21, 25:19, 25:21). Болгария—Мексика — 3:0 (25:16, 25:17, 25:21). Китай—Египет — 3:1 (25:20, 25:20, 23:25, 33:31). Болгария—Канада — 2:3 (25:17, 17:25, 25:20, 24:26, 8:15). Китай—Мексика — 3:1 (20:25, 25:19, 25:20, 25:20). Россия—Египет — 3:0 (25:22, 25:15, 25:15). Россия: Апаликов (9 очков), Гранкин (2), Павлов (11), Спиридонов (6), Мусэрский (8), Ильиных (13), Ермаков (либеро), Вольвич. Положение команд (по состоянию на пятницу): Россия — 6 очков (2 победы — 0 поражений). Китай — 6 (2–0). Болгария — 4 (1–1т/б). Канада — 2 (1т/б–1). Мексика — 0 (0–2). Египет — 0 (0–2).]]></text>
</doc>
