<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA["Спартак" благодаря очередному дублю Дзюбы одержал волевую победу над "Динамо", 2:1. Онлайн]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[динамо]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спартак]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-10T09:10:09+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[На этом все, спасибо, что следили за трансляцией, а "МК" будет и дальше стараться радовать вас такими онлайнами! До свидания, с вами был Алексей Сафонов, до новых встреч! И ВСЕ! Звучит финальный свисток! Зубодробительный матч у нас вышел, в котором "Спартак" смог одержать волевую победу! Дубль на счету Дзюбы, а счет в этой встрече открыл еще один российский голеадор - Александр Кокорин. Но стоит отметить: в матче предпочтительнее выглядело "Динамо". Будет множество споров касательно отмены голы Бюттнера, но это уже история. "Красно-белые" одерживают сложнейшую победу, с чем мы их и поздравляем! И, все-таки, "Динамо" тоже поздравляем - их игра была очень качественная, а Вальбуэна за те минуты, что был на поле, навел очень много шуму. 90+6` Удар Кокорина головой - выше ворот! 90+6` Чельстрем выносит мяч! Еще один угловой! 90+6` Последняя минута, выстрел Кураньи, сейв Реброва!!! 90+5` Подачу спартаковцы нейтрализовали, подбор тоже! А потом нарушение в атаке в исполнении "Динамо". 90+4` Три минуты осталось до конца дополнительного времени. Денисов упал перед чужой штрафной - стандарт! Один из последних моментов для "Динамо", чтобы спасти этот матч. 90+3` Желтую карточку получает Дуглас! А сфолил он на юрком Уорисе, который грамотно подставился под защитника. 90+2` Какой же накал в этом матче... 90+1` Шесть минут добавляет арбитр! 90` Вальбуэна бил на исполнение, Ребров в прыжке забирает мяч намертво! 89` Весь "Спартак" сейчас у своей штрафной, один Дзюба дежурит у центральной линии. 88` Небольшая пауза была в связи с повреждением у Чельстрема, но все нормально со шведом и сейчас он вернется в игру. 86` Ребров получает желтую карточку - предсказуемо, за задержку времени. 85` И снова Вальбуэна! Издали выстрелил француз, Ребров уверенно отбил мяч в ближнем углу! 84` Вальбуэна увидел одинокого Ионова, тот вошел в штрафную, но снова затянул с ударом! 83` "Спартак" на мгновение игру от своих ворот отодвинул, но вот "Динамо" вновь начинает давить! Дотерпят ли гости? Дожмут ли хозяева? 82` Тино Коста подхватил мяч, ворвался в штрафную и выцеливал там Дзюбу, но прострел прервал Самба, самоотверженно прыгнувший в подкате под мяч! 81` Но вот потолкаться - это, конечно, не к Уорису. Дугласу он не соперник. 79` Какая-то череда травм у нас. Вот и Паршивлюку помощь оказывают, ноги сводит у спартаковца. 76` Уорис вышел вместо Ромуло. Вот эту замену, я честно скажу, ждал. Сейчас она очень оправдана: "Динамо" давит, причем очень сильно. "Спартак" будет вынужден играть на контратаках, а при гигантских защитниках "Динамо", юркий и скоростной Уорис может отлично себя проявить! 75` Паршивлюк не забыл тот момент, когда Вальбуэна на него огрызнулся и ооооочень жестко принял француза на бедро! 74` Мда... Травма у Ромуло. Не успел бразилец выйти на поле, как тут же будет вынужден его покинуть... Но, вроде, не рецидив. 72` Ух ты! А вот это бодро! Жирков скатил мяч по удар Матье, француз выстрелил очень мощно, но Ребров смог дотянуться до этот пушечного выстрела и перевел мяч в штангу! А на подборе дежурили Дуглас и Кокорин, в результате Александр мяч в пустующие ворота и отправил, но вот гол все-таки нет - еще один офсайд. 71` Огромный Инсаурральде жестко встретил маленького Вальбуэна прямо у линии спартаковской штрафной. Опасный стандарт может получиться. 70` Очередная замена у нас. Уже минут 10 только о заменах и пишу... Ромуло появляется вместо Джано. "Спартак" тоже пытается освежить среднюю линию. 69` Вальбуэна уже успел на Паршивлюка огрызнуться. Задиристый малый. 68` А вот и самая долгожданная замена в составе "Динамо"! Матье Вальбуэна появляется на поле, а уходит Манолев! Ну, чтоже, полюбуемся на одного из лучших игроков бразильского мундиаля! 67` Вынужденная замена у "Спартака" - на носилках уносят Боккетти. Очень неприятная новость для всех "красно-белых"... Таски выходит вместо него, с ходу придется Сердару вкатываться в этот бешеный матч. 65` Вот это атака у "Динамо"! Жирков разогнался по левому флангу, в одно касание комбинировал с партнерами, и в итоге на ворота Реброва выбегал Ионов, но Глушаков, подкатом сзади (!) чистейше выбивает мяч из под ног Алексея! 64` И еще одна замена у "Динамо": Жирков вместо Джуджака. 62` И сразу же Бюттнер поле покидает. Вместо него - Дуглас. Вот это теперь центр защиты у "Динамо"! Клуб тех, кому за 190 - рост обоих защитников составляет 193 сантиметра. 60` Бюттнер! Какой же удар у этого защитника! С левой на этот раз приложился Александер, мяч попал в Чельстрема, а затем - в штангу! Вот это отрезок выдали "бело-голубые"! 59` Самба! С отскоком от газона бил защитник "Динамо, но Ребров перевел мяч на угловой! Сумасшедшая реакция у Артема! 57` Ионов отважился на удар с линии штрафной, но мяч попадает в Боккетти! Вот это матч, друзья, вот это матч! 57` Бюттнер навешивал в штрафную, а теперь "Динамо" будут подавать угловой. 55` Березовский снова играет очень рискованно, убирает на замахе Дзюбу, но сам чуть не падает! Вот это нервы! 52` Артем Дзюба догоняет Кокорина в гонке бомбардиров! Дубль второй матч подряд! И это, между прочим, на глазах у Капелло, который присутствует на матче! Ну, а теперь о самом моменте. Дмитрий Комбаров с левого фланга подал в штрафную, причем с правой (!) ноги. Дзюба перевисел в воздухе Бюттнера, у которого была заведомо более выгодная позиция и пробил по воротам "Динамо"! Роман Березовский в кошачьем прыжке дотянулся до мяча и вынес его с ленточки, но неугомонный Дзюба оказался первым на добивании и послал мяч в дальний угол ворот! Теперь уже обескураживающее начало в другие ворота! Вернее, в ворота те же самые, но другой команды! 2:1, "Спартак" выходит вперед! 51` ГООООООООООООООЛ!!! 50` Тино Коста у своей штрафной отлично разогнал контратаку, в которую устремился Дима Комбаров. Пошел в дриблинг спартаковец, но два защитника "Динамо" смогли остановить игрока сборной России. 47` "Спартак" подавал штрафной, на подачу Жано откликнулся Чельстрем, но удар головой оказался неточным. Ну, что ж, вроде, не так плохо "красно-белые" начинают второй тайм, как первый. 46` Возобновился матч, "Динамо" начало второй тайм! Перерыв! Фух, на этом умопомрачительный первый тайм закончился! Как и ожидалось - игра просто сумасшедшая! На быстрый гол Кокорина ответил наступающий ему на пятки в гонке бомбардиров Дзюба. Накал страстей, голы, борьба, эмоции - все в этом матче есть, так что за 15 минут перерыва не уходите далеко! 46+1` Вот это пожар у ворот "Динамо"-то в концовке! Сначала Дзюба после навеса скидывал на Глушакова, который был перед воротами Березовского совершенно один, и не было офсайда, но Дениса подвела обработка мяча, а уже в следующем игровом эпизоде, Дзюба оказался один в один против Самба, пошел в обводку и упал... Сверху показалось, что пенальти неизбежен, но арбитр показал желтую карточку нападающему "Спартака". Споров, уверен, будет много, но судье мы доверимся. 45` Одну минуту добавил арбитр. 45` Вот Ионов все-таки отважился на удар, но получился он выше ворот. Да и позиция была не такая располагающая к удару, нежели минут 20 назад. 43` Не-а, вспоминаем про Самба! Но очень вовремя из ворот вышел Ребров и кулаками вынес и мяч, и угрозу. 43` Боккетти сфолил на Кокорине, потенциально опасный штрафной будут подавать хозяева. Вспоминаем про Кураньи... 41` Коста вновь отдавал дальнюю передачу на Дзюбу, Березовский вновь вышел из ворот, и у болельщиков "Динамо" вновь, уверен, екнуло сердечко! Но нет, на этот раз Роман сыграл четко и уверенно. 39` "Спартак" сегодня действительно нетипичен, если за "типичность" принимать один единственный официальный матч в Казани. Очень много передач вперед, аля " на отбой", которые как правило становятся безадресными. 37` Паршивлюк очень вовремя помог центральным защитникам и вынес мяч с головы Кураньи. А тем временем "Динамо" подает уже шестой угловой в первом тайме! 35` Бюттнер от такого только завелся. Как лев сейчас разрывал левую бровку атаки защитник "Динамо", и с тремя соперниками почти вышел победителем. Но подоспевший Ким Чельстрем своим одноклубникам помог. 31` Так-с, а у нас тут очень спорный момент получился. Бюттнер издалека выстрелил очень мощно, и мяч все-таки залетел в дальний угол ворот Реброва. Но в этот момент в офсайде находился Кевин Кураньи, и арбитр решил этот мяч не засчитывать. Судя по повтору - Кураньи действительно стоял на пути мяча и поднял ногу в самый последний момент, и мяч под ней и пролетел. Как бы то ни было, счет по-прежнему 1:1. 29` Кевин Кураньи фолит в атаке против Макеева. Настрой у обеих команд отличный, но у "Динамо" получается пока получше его реализовывать. 27` А тем временем все тот же Тино Коста получает желтую карточку. 25` Косту в центре поля просто "уничтожили", в результате динамовцы устремились в контратаку три в три, Ионов получил мяч у угла штрафной, смещался в центр, но ооооочень долго тянул с ударом, и в результате Инсаурральде проход Алексея остановил. А момент был убойный! 24` Очень интересно, а то, что "Спартак" играет вторым номером и не демонстрирует такого прессинга, как в Казани, это установка Якина и способность "Спартака" сыграть гибко, или это так "душит" Динамо"? 21` "Динамо" вновь перехватывает инициативу. Чельстрем сейчас прервал опасную передачу в штрафную. 18` АРТЕЕЕЕМ ДЗЮЮЮБА! Не отпускает Кокорина форвард "красно-белых" в гонке бомбардиров! Быстрая контратака получилась у "Спартака", Березовский вышел за пределы штрафной, чтобы выбить мяч, но замешкался, и в итоге Дзюба исполнил очень сложный по исполнению удар, перевесил и вратаря, и защитников "Динамо"! Мяч медленно летел в створ ворот, Гранат пытался его догнать, но так ничего и не вышло! 1:1, "Спартак" возвращается в игру! 17` ГОООООООООООООЛ!!! 16` И еще один, вдогонку. Джуджак идет подавать. 15` Вот уже подача с угла поля у других ворот. Также неудачно. 13` Самба уверенно "берет воздух". 13` "Спартак" приходит в себя постепенно. Угловой будут подавать гости. 11` И снова подача Комбарова на Дзюбу, но Бюттнер в падении эту угрозу нейтрализует. 10` Кураньи издали приложился по мячу, но выше ворот получилось. 10` А у "Динамо", кстати, вместо Козлова с первых минут играет Манолев. Вот такое изменение произвел СТанислав Черчесов в самый последний момент. 8` Первое активное действие у "красно-белых". Комбаров подавал с левого фланга, но и Дзюба, и Глушаков, до мяча не дотянулись. 6` "Динамо" очень хорошо играет на первых минутах, поджимает "Спартак". Гости от угловых сейчас отбиваются. 3` Холодный душ в исполнении "Динамо"! Джуджак подал в чужую штрафную, там Кураньи поборолся на втором этаже с Инсаурральде, мяч заметался по штрафной, и в результате отскочил к Кокорину, который несмотря на то, что подскользнулся, быстро вскочил с колен и пробил в противоход Реброву! Обескураживающее начало для "красно-белых"! 1:0, "Динамо" выходит вперед благодаря точному удару Кокорина! 3` ГОООООООЛ!!! 1` Ух, тут Березовский дриблинг демонстрирует, на замахе убирает несущегося к нему Дзюбу. 1` И матч начался! "Спартак" развел мяч в центре поля. 0` Как видим, звездный новичок "бело-голубых" Вальбуэна, не по наслышке знающий, что такое "Спартак", сегодня остался в запасе. И в тоже время, несмотря на то, что "красно-белые" в матче с "Рубином" оставили свои ворота в неприкосновенности, Мурат Якин сделал одну перестановку в оборонительных рядах. Вместо Жоао Карлоса в стартовом составе теперь Боккетти. 0` По традиции, начинаем с составов: «Динамо»: Березовский, Козлов, Самба, Гранат, Бюттнер, Ионов, Ванкёр, Денисов, Джуджак, Кокорин, Кураньи. «Спартак»: Ребров, Макеев, Боккетти, Инсаурральде, Паршивлюк, Д. Комбаров, Коста, Чельстрём, Глушаков, Джано, Дзюба. 0` Доброго времени суток, друзья! Рад вас приветствовать на центральном матче 2-го тура Российской футбольной Премьер-лиги - "Динамо" - "Спартак"! Все мы с вами ждем великолепного футбола в исполнении московских команд, и надеемся, что скучать нам не придется! А работать для вас сегодня будет Алексей Сафонов. Историю противостояния ворошить даже и не надо. Тут все понятно без слов: столичное дерби. Неважно, на каком месте находятся эти команды по ходу сезона, это всегда захватывающе и интересно. А на старте этого чемпионата - уж особенно. В первых турах надо набрать максимально возможное количество очков, чтобы уйти в отрыв в турнирной таблице. Именно сейчас формируются основные фавориты в борьбе за чемпионский титул. А "Динамо" и "Спартак" к таким, конечно же, традиционно относятся. Оба клуба на днях пополнились сильными футболистами: Вальбуэна в "Динамо", Промес в "Спартаке" соответственно. Сыграют они или нет - загадка, но это тоже своего рода интрига. Ну и, конечно же, тренерская дуэль. Ни для кого не секрет, что нынешний тренер "бело-голубых" Станислав Черчесов нынешней весной являлся главным претендентом на пост наставника "Спартака", однако - не срослось. Теперь же этот тренер по ту сторону "красно-белого" берега, и ведет за собой другой коллектив. Так кто же к этому дерби подошел в оптимальной форме? Устали ли динамовцы от матчей в Лиге Европы с "Хапоэлем", или наоборот, набрали ход и кондиции? И смог ли тренер "Спартака" Мурат Якин опустить своих подопечных с небес на землю после разгрома в Казани? Уж кто, как не девятикратные чемпионы страны любят лихорадить... Ответы на все вопросы мы узнаем уже скоро. "МК" начнет онлайн-трансляцию матча "Динамо" - "Спартак" в 13:30 по московскому времени.]]></text>
</doc>
