<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Будет ли «Зенит» стандартным в матче со «Стандардом»?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-26T14:09:18+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Перед ответной встречей, фаворитом, конечно, является российская команда. Вообще с таким составом «Зенит» будет таковым в каждом матче, особенно если он в квалификации — таким подбором игроков обладает мало какая команда. Но одна из «звезд» в сегодняшнем матче участия все-таки не примет. Хави Гарсия, который уже успел поиграть за «Зенит» в официальной встрече, а именно в 5-м туре Российской футбольной Премьер-Лиги (РФПЛ), просто еще не заявлен для игр Лиге чемпионов. А его еврокубковый опыт мог бы пригодиться новой команде... Зато, уверен, готов рвать и метать отбывший дисквалификацию полузащитник сине-бело-голубых Аксель Витсель. И дело не в скуке по футболу, просто он — воспитанник «Стандарда». Лучшей мотивации, по-моему, для футболиста существовать просто не может. Команды подходят к игре в полярно противоположном настроении. «Зенит», откровенно скажем, на ходу. В пяти играх внутреннего чемпионата, команда Виллаша-Боаша не потеряла ни одного очка, при этом имеет внушительную разницу забитых и пропущенных — 17:2. А вот «Стандард» в пяти первых турах чемпионата Бельгии набрал всего семь очков и занимает на данный момент восьмую строчку в турнирной таблице. При этом, никакой разницы забитых и пропущенных у бельгийского клуба нет. И там, и там, в графе значится по 10 мячей. Но без минусов все-таки нет и у «Зенита». Под вопросом участие в матче главной звезды питерского клуба бразильца Халка. Игрок пентакампеонов был заменен в последнем матче с «Амкаром» и последнее время в общей группе не тренировался. Сможет он помочь своей команде или нет в этот лигочемпионский вечер — узнаем только перед самим матчем. Но и без Халка «Зенит» обязан выигрывать и завоевывать путевку в групповой этап Лиги чемпионов. Гораздо более лучший эмоциональный фон, лучшая игровая форма и тонус, да и преимущество гола на выезде — главные козыри сине-бело-голубых в сегодняшней ответной встрече. Но ведь уже не раз мы сталкивались со случаями, когда при всех составляющих, игру мы видели совсем не того характера, которого ожидали?.. «Зенит», не будет стандартным в матче со «Стандардом». Квалификация — слишком ранний этап для валидола.]]></text>
</doc>
