<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Динамо - в плей-офф Лиги Европы: Кипрская жара не помешала российскому клубу вырвать победу у "Хапоэля"]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Инна Васейкина]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[динамо]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T03:54:34+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[В Лиге Европы у "бело-голубых" игра складывается не так хорошо, как во внутреннем первенстве, вот и эта победа далась бело-голубым весьма непросто. После домашней ничьей 1:1 с "Хапоэлем" футболистам "Динамо" для реванша нужна была победа, или ничейный счет 2:2 или более. Главный тренер "Динамо" Станислав Черчесов выпустил с первых минут и Кокорина, и Кураньи, а место в воротах вместо Габулова занял на днях отметивший свой 40-летний юбилей Березовский. Все голы обе команды забили в первом тайме, а оставшееся время "Динамо" было нацелено на удержание счета. В начале игры нашему вратарю пришлось доставать мяч из сетки, сообщает официальный сайт команды . Первый тревожный звоночек, когда форварду «Хапоэля» немного не хватило техники, москвичами услышан не был. На 10-й минуте они вновь упустили за спины соперника, Кехат без помех пробил из пределов штрафной – 1:0. Теперь требовалось забивать уже два гола. И через двадцать минут эта задача-минимум была решена. Сначала после штрафного прострел Самбы рукой прервал защитник. Пенальти четко реализовал Кураньи – 1:1. А вскоре Ионов, сместившийся на левый фланг, подкараулил ошибку соперника и красивым крученым ударом в дальнюю «девятку» обвел вратаря – 1:2. Теперь уже "Хапоэлю" надо было забивать дважды, чтобы проходить в следующий раунд и хозяева после перерыва бросились в атаку. Несколько раз возле ворот Березовского возникали опасные моменты. Сначала Березовский спас команду после выстрела Роджерса с углового, а затем мяч прокатился по линии ворот «Динамо» после очередного удара израильтян. Оборона москвичей раз за разом рассыпалась под атаками далеко не самого сильного европейского клуба. К 70-й минуте Черчесов сделал уже три замены, а "Динамо" отодвинуло игру от своих ворот, не создав во втором тайме ни одного опасного момента у ворот соперника, пишет РБК . После матча главный тренер московского "Динамо" Станислав Черчесов посетовал, что поездка была весьма тяжелой, но игрой команды он остался доволен: "Тяжелая поездка, которую мы сами себе ее усложнили, сыграв в Москве 1:1. Здесь начали с 0:1, но надо отдать должное всем игрокам, все старались, в итоге сумели переломить ситуацию. Да, ошибки были, но главное – выиграли и прошли дальше. А вообще, тут сидеть-то тяжело, не то что бегать. Мы правильно расставились, заставили соперника как можно больше двигаться. Даже установка была – сохранить мяч. Если не получается быстрая атака, то максимально долго комбинировать", - заявил главный тренер. Теперь «Динамо» предстоит преодолеть еще один рубеж для попадания в групповой этап Лиги Европы. Жеребьевка раунда плей-офф Лиги чемпионов и Лиги Европы состоится в пятницу, 8 августа. А уже 10 августа в рамках второго тура Чемпионата России по футболу состоится историческое футбольное дерби между московскими "Динамо" и "Спартаком". Игра обещает стать центральным матчем второго тура чемпионата в рамках премьер-лиги.]]></text>
</doc>
