<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Зенит» будет отрабатывать «Стандард»]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дмитрий Любимов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[зенит]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-08T19:27:04+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Стандард» — известный в Бельгии футбольный клуб из Льежа. В прошлом сезоне команда заняла 2-е место в национальном первенстве, уступив в борьбе за «золото» «Андерлехту». Всего чемпионом Бельгии становился 10 раз, в этом показателе уступая сразу трем клубам. На данный момент команда достаточно скромная, звездных имен вы в ее составе не увидите. Но это неудивительно: бельгийская лига, наряду с голландской, давно считается чемпионатом, лишь снабжающим Европу молодыми талантами. Так что в основном в клубе делают ставку на местных молодых футболистов. Главными звездами местного масштаба принято считать японского вратаря Эйдзи Кавасима, игравшего на чемпионате мира-2014, и нападающего Игора де Камарго, вернувшегося на родину из немецкого чемпионата. Также в составе «красных» играет хорошо знакомый российским болельщикам бывший полузащитник махачкалинского «Анжи» Мехди Карсела-Гонсалес. Последний раз в групповом этапе главного европейского турнира льежский клуб играл в сезоне-2009/2010. Тогда «Стандард» занял третье место в группе и перешел в плей-офф Лиги Европы, где добрался до четвертьфинала. А там уступил «Гамбургу» и вылетел из турнира. Что интересно, в том розыгрыше в 1/8 финала «красные» выбили из турнира греческий «Панатинаикос». В нынешнем сезоне, в 3-м квалификационном раунде, «Стандард» снова обыграл греческий клуб и прошел в плей-офф, где ему и предстоит встреча с «Зенитом». Кирилл Тодоров Остальные пары соперников составили: «Марибор» (Словения) — «Селтик» (Глазго, Шотландия) «Зальцбург» (Австрия) — «Мальмё» (Швеция) «Ольборг» (Дания) — АПОЭЛ (Никосия, Кипр) «Стяуа» (Бухарест, Румыния) — «Лудогорец» (Разград, Болгария) «Слован» (Братислава, Словакия) — БАТЭ (Борисов, Белоруссия) «Бешикташ» (Стамбул, Турция) — «Арсенал» (Лондон, Англия) «Копенгаген» (Дания) — «Байер» (Леверкузен, Германия) «Лилль» (Франция) — «Порту» (Португалия) «Наполи» (Неаполь, Италия) — «Атлетик» (Бильбао, Испания) Напомним, первые матчи пройдут 19–20 августа, ответные — 26–27 августа. Жеребьевка Лиги Европы (матчи с участием российских клубов): «Омония» (Никосия, Кипр) — «Динамо» (Москва, Россия), «Аполлон» (Лимассол, Кипр) — «Локомотив» (Москва, Россия), «Трабзонспор» (Трабзон, Турция) — «Ростов» (Ростов-на-Дону), «Реал Сосьедад» (Сан-Себастьян, Испания) — «Краснодар» (Россия). Футбол. Лига Европы 3-й квалификационный раунд. Ответные матчи «Краснодар» (Россия) — «Дьошдьор» (Венгрия) — 3:0 (1:0) Первый матч — 5:1. «Хапоэль Ирони» (Кирьят-Шмона) — «Динамо» (Москва, Россия) — 1:2 (1:2) Первый матч — 1:1.]]></text>
</doc>
