<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[СКА одержал победу над "Локомотивом" в матче чемпионата КХЛ]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[хоккей]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-04T23:23:06+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Дубль Ильи Ковальчука принес победу санкт-петербургскому СКА в домашнем матче Континентальной хоккейной лиги (КХЛ) против ярославского "Локомотива". Встреча завершилась со счетом 5:3 (2:2, 2:1, 1:0). Ковальчук отличился на 37-й и 60-й минутах. Также в составе победителей шайбы забросили Джимми Эрикссон (1), Юрий Александров (4) и Евгений Дадонов (27). У "Локомотива" отличились Кирилл Капустин (9), Джефф Плэтт (15), Мартин Тернберг (28). Наставник СКА Вячеслав Быков провел первый матч в КХЛ спустя три года. В апреле 2011 года он привел к победе в Кубке Гагарина "Салават Юлаев". С тех пор в клубах он не работал. Для Ковальчука это первые шайбы за пять с половиной месяцев после перенесенной операции на мениске. Главный тренер СКА Вячеслав Быков считает, что новички команды проявили себя с лучшей стороны в матче против "Локомотива". "Рад за ребят, дебют которых сложился так удачно, - сказал Быков. - Хорошо вписались в команду и защитники Антон Белов и Андрей Ермаков". По словам Быкова, быстрые шайбы могли расхолодить команду. "В хоккее часто бывает, что быстрый успех сказывается на дальнейших действиях, - отметил главный тренер санкт-петербургской команды. - Наши ребята не сломались, когда соперник дважды сравнивал счет. Победа в очень важной стартовой игре вполне заслужена". Главный тренер СКА на скамейке выглядел достаточно напряженным и скованным. "Так всегда бывает, когда приступаешь к работе после длительного перерыва, - подчеркнул Быков. - Волнение присутствовало, но я сравнил бы себя со студентом перед экзаменом: раз волнуешься, значит, уверен в своих силах". Быков провел первый матч в КХЛ спустя три года. В апреле 2011 года он привел к победе в Кубке Гагарина "Салават Юлаев". С тех пор в клубах он не работал. Главный тренер "Локомотива" Шон Симпсон считает, что лидер СКА Илья Ковальчук был очень хорош в игре с ярославским клубом, но победу армейцев предопределила командная игра. "Такого фантастического лидера, как Илья Ковальчук, мечтает иметь любой тренер, - сказал Симпсон. - Для КХЛ большая удача, что он играет в России. Только наше поражение предопределили не его действия, а командная игра хозяев". По словам Симпсона, "Локомотив" не сумел провести с максимальной концентрацией все 60 минут. "Мы пропустили два быстрых гола, - подчеркнул главный тренер "Локомотива". - Сравняв счет, имели возможности выйти вперед, но для победы нужно играть с полной отдачей все 60 минут". Главный тренер "Локомотива" считает, что уже в ближайших матчах его команда будет прибавлять. "Мы неплохо подготовились к сезону и в следующих матчах сумеем отыграть на хорошем уровне все три периода, - отметил Симпсон. - Нам важно попасть в плей-офф, а дальше посмотрим". Шведский форвард СКА Джимми Эрикссон заявил, что правильно выбранный план на игру помог его клуба победить "Локомотив". "Не предполагал, что забью уже вторым касанием, - сказал Эрикссон. - Хотя план на игру состоял в том, что нужно было компактно действовать в средней зоне и активно - в чужой. С первых же минут у нас стало все получаться". По словам шведского форварда, на следующий матч чемпионата КХЛ с ХК "Сочи", которому СКА проиграл на предсезонном турнире Мемориал Пучкова, особого настроя не будет. "Для нас важен любой соперник, и особых эмоций сочинцы не вызывают, - подчеркнул он. - Атмосфера в Ледовом дворце Санкт-Петербурга просто потрясающая и заставляет играть в полной отдачей в каждой встрече".]]></text>
</doc>
