<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Легкая атлетика: Пятка Дарьи Клишиной и «бешеный» результат Ильи Шкуренева на чемпионате Европы]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[летние]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-14T13:30:21+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Хотелось ли Даше Клишиной быть чемпионкой Европы? Не вопрос. Она дважды выигрывала зимний чемпионат. А лето – оставалось, до сегодняшнего дня, временем проигрышей. На Олимпийские игры не попала, на домашний чемпионат мира не попала. Изменила жизнь после Москвы-2013: уехала в Америку, начала заниматься с другим тренером - Лоуреном Сигрейвом, показала в этом сезоне уже результат 6,90. В Цюрихе действующая на момент старта чемпионка Европы Элози Лезюр из Франции победила с результатом 6.85. Конечно, хотелось видеть в Цюрихе победительницей все же Клишину, и это была одна из запланированных золотых медалей сборной. Но, как сказала сама Дарья после бронзы, хорошо, что вообще есть медаль. А чувства по этому поводу – все-таки разные. Последнюю попытку Клишина совершала, находясь на четвертом месте, и осталась на нем после прыжка, в котором собрала, как говорит, все силы, вспомнив юниорский чемпионат мира 2007 года, когда выиграла именно после последней попытки. Прыжок оказался на 6,65, а у немки Мелани Баушке на тот момент – 6,75. И все, казалось бы, ясно. Но судьи неожиданно меняют результат Баушке и Дарья оказывается третьей. Электронная система замера, оказывается, тоже умеет ошибаться. Сначала электронный фактор, потом – человеческий. Почему организаторы объявили об ошибках только по завершении шестой попытки? Вопрос уже не актуальный. Немка слезы выплакала, медаль потеряла. А Клишина честно призналась, что испытывает смешанные чувства. «Не могу сказать, что сейчас очень расстроена или счастлива. Как-то организаторы поступили не очень красиво. Впрочем, без последней попытки я бы на пьедестал не попала. У меня болит пятка, поэтому соревнования дались мне тяжело. Травму я получила еще на этапе «Бриллиантовой лиги» в Париже, но на стадионе в Цюрихе твердая дорожка и пятка начала болеть». *** Илья Шкуренев может собой гордиться. В трудных погодных условиях он не один раз улучшил результаты в дисциплинах и стал уже второй раз бронзовым призером чемпионата Европы в десятиборье, набрав рекордную в карьере сумму - 8498 очков. Сомнений в оценке результата Илья, в отличие от Клишиной, не испытывал: «Я не знаю, когда еще на чемпионате Европы был такой высокий уровень. Результат у первой пятерки просто бешеный. Чуть-чуть не хватило до второго места, но это уже не столь важно. В барьерах пробежал по личному рекорду, копьем доволен, метнул по личному рекорду. Ко всем видам был готов, кроме «полторашки», постоянно времени на этот вид не хватает, - поэтому просто старался терпеть. Очень доволен - установил личный рекорд. С шестом не повезло, конечно, - три раза соревнования останавливали. Полная неопределенность, мы сидели и просто ждали. По регламенту ведь соревнования на следующий день переносить нельзя». Илья Шкуренев показал один из лучших результатов в истории отечественного десятиборья, а то, что результаты идут постоянно вверх, как говорят тренеры, позволяет надеяться уже и на олимпийские перспективы спортсмена.]]></text>
</doc>
