<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[«Лудогорец» да удалец: защитник Моци отбил два пенальти и вывел болгарскую команду в групповой этап Лиги Чемпионов]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-28T13:21:33+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Первый матч, который прошел в Румынии и завершился со счетом 1:0 в пользу местной команды, обещал высокий накал страстей в ответной встрече. Но чтобы настолько... Шла 90-я минута матча. «Стяуа» уже предвкушал эмоции от выхода в групповой этап Лиги чемпионов: счет был так и не открыт. «Лудогорец» отправляется подавать очередной угловой, коих в матче в исполнении болгарской команды было не мало. Навес — защитники «армейцев» (да-да, прозвище у «Стяуа», как и клубные цвета, точно такие же как у ЦСКА) мяч выносят подальше от греха... Выносят точно на ногу полузащитнику соперника Вандерсону (и опять параллели с российской командой)... И тот, недолго думая, из-за пределов штрафной слету приложился по мячу. Стадион замер. Как и вратарь «Стяуа», который проводил взглядом летящий снаряд. А прилетел он точно в дальнюю девятку его ворот... 1:1 по сумме двух матчей и все надо было начинать сначала. Дополнительное время. Так бы все мирно и шло к серии пенальти, если бы не вратарь «Лудогорца» Владислав Стоянов. Голкипер, не особо церемонясь, пресек свидание с нападающим «Стяуа» еще до штрафной площади, да так, что тут же схлопотал справедливую красную карточку. На табло горела 119-я минута, а замен, понятное дело, уже не было. Все-таки, при всем уважении, тренер болгарской команды Георги Дерменджиев — не Луи ван Гал, способный на 119-й минуте поменять вратаря в преддверии пенальти. Вратарские перчатки перешли к защитнику «Лудогорца» - Космину Моци. А уже вскоре к нему перешли и все лавры... За оставшееся дополнительное время Моци, который, кстати сыграл почти 200 матчей в составе бухарестского «Динамо» - злейшего врага «Стяуа», ошибок не допустил и матч справедливо перешел в серию пенальти. Первым к «точке» и подошел наш румынский герой. И оказался точен. Через удар, когда прежний герой матча, Вандерсон, пенальти не забил, Моци вновь оказался на высоте — защитник отразил 11-метровый удар! Далее команды шли без осечек. И когда в серии «Лудогорец» в очередной раз повел и счет стал 6:5, Космин Моци вышел на авансцену и отразил второй пенальти. Это было что-то из раздела фантастики. «Лудогорец» зубами вырывает себе путевку в групповой этап Лиги чемпионов, где будет играть первый раз в своей истории. А имя Космина Моци, который после матча заявил, что амплуа менять не собирается, вскоре может быть увековечено в виде названия одной из трибун стадиона болгарской команды. Футбол в очередной раз учит нас, что на названия команд не стоит обращать внимания. А Лига чемпионов уже в своей квалификации подарила нам такую драму, что не следить за ней во время группового этапа — будет просто преступлением.]]></text>
</doc>
