<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Легкая атлетика: Меньков – мимо, Ухов – почти мимо]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Ирина Степанцева]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[летние]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-17T14:04:58+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Шест Анжелики Пока отсутствуют лидеры, женский шест, как подтвердил чемпионат Европы, ничем не удивляет. Впрочем, нет, даже чемпионка Европы Анжелики Сидорова не думала, что такой высоты – 4,65 – хватит для победы в Цюрихе. Хотела и готовилась прыгать выше. Но титул чемпионки подарила именно это высота. Правда, не сразу, а в третьей попытке, перед которой Сидорова рисковала остаться вообще на четвертом месте. «Если честно, не думала, что борьба закончится на такой высоте. Я думала, все будут прыгать 4,70, может, и дальше. Не ожидала и что окажусь в такой ситуации, пропустив 4,60 м. Была уверена, что прыгну с первой попытки 4,65, но что-то не получилось». Зимой Анжелика, получив серебро на чемпионате мира с результатом на пять сантиметров выше нынешнего, говорила: «Вряд ли кто-то думает, что я заменяю Елену Исинбаеву». Приходится согласиться – вряд ли. Но разве отсутствие сильнейших – повод для того, чтобы обесценивать завоеванные медали? Да, и, кстати, отрыв от высот той же Исинбаевой слишком велик, если сравнивать рекордные высоты с победной в Цюрихе. Но, если помните, олимпийские игры в Лондоне американка Сур выиграла на высоте 4,75. Взяли мы на высоте и бронзовую медаль – это сделала Ангелина Жук-Краснова. Расстроенная и счастливая. Первое – потому что не удалось преодолеть 4,65, а второе – потому что вообще приехала на чемпионат вообще по решению тренерского совета. «В сезоне я прыгала неплохо, на уровне 4.65, а прямо перед чемпионатом России заболела. В день соревнований чувствовала себя ужасно и взяла только 4.45. К счастью, руководство в меня поверило». Кстати, даже судьи, которых принято всегда ругать, на сей раз проявили бдительность и благородство. «На высоте 4,55 судьи разрешили мне повторить неудачную попытку. В ящике для постановки шеста остался пластик от защиты шеста - остался от спортсменки, которая прыгала передо мной. Мой шест попал прямо на этот кусочек пластика, я не могла выполнить упор. Судьи это углядели». Неудержимый Люкман Прыгуны тройным тоже принесли России две медали – серебро и бронзу. Причем в этом секторе определила исход первая же попытка: Алексей Федоров - 17.04, Люкман Адамс – 17.09, француз Компаоре – 17.46. Люкман выступал после, а можно даже сказать, еще во вермя восстановительного этапа после сложной травмы, которую сначала не могли диагностировать верно, а потом пришлось залечивать в ускоренном режиме. «Я очень доволен. Был лидером сезона, что не давало мне расслабляться. Ожидал от Бенджамина Компаоре и Леши, что они смогут сильно прыгнуть. Честно говоря, сильно удивился, что Бенджамин прыгнул далеко в первой попытке. Может это меня и сломало, я стал суетиться. Стал выполнять не свойственный мне разбег. Еще месяц назад я хромал и не мог даже элементарно ускориться». Саша Меньков - неудача Чемпион мира Александр Меньков не смог преодолеть квалификацию в прыжках в длину. Стартов летом у Саши фактически не было – на зимнем чемпионате мира получил травму. Посетовал тогда, что надо было бы пропустить зимний сезон – но понадеялся, что сил хватит. От национального чемпионата Меньков был освобожден, к Цюриху готовился – и был намерен бороться за главную награду. Увы. Бронзовые Иван Носков стал третьим в ходьбе на 50 километров, Денис Кудрявцев – беге на 400 метров с барьерами. И Иван Ухов стал в Цюрихе тоже третьим. Выиграл прыжки в высоту Богдан Бондаренко – 2,35, вторым оказался Андрей Проценко – 2,33. Три сантиметра уступил ему Ухов, высота не далась ему даже с трех попыток. И тут можно выразить лишь сожаление. Ожидания от сезона были большие. Сергей Литвинов в метании молота завоевал бронзу – сказал потом, что без медали уехать не мог. Это его первая медаль на таких крупных соревнованиях. «Сумбурный был сезон - выиграл командный чемпионат Европы, потом наступил сильный спад. Хорошо, что меня освободили от участия в чемпионате России». Бронзы же добилась и Ирина Давыдова в беге на 400 метров с барьерами. Ирина приехала в Цюрих с седьмым результатом в Европе. И не скрывает, что надеялась на награду, хотя кого-то это может и удивить. «Я свой шанс не упустила». Злее будет Как и в предыдущих секторах, в тройном прыжке у женщин все тоже решилось довольно быстро – уже во второй попытке действующая чемпионка Европы украинка Ольга Саладуха прыгнула на 14,73. Екатерина Конева - на 14,69 (Ирина Гуменюк – бронзовая, и это успех). После победы Ольга скажет, что подготовка к чемпионату была трудной – уже несколько месяцев она не может вернуться и тренироваться в родном Донецке. Катя Конева, капитан российской команды, лидер европейского сезона расценила исход соревнований только как проигрыш. И корит себя больше всего за то, что не смогла выполнить технически правильные прыжки, на которые способна. Конева явно относится к категории спортсменов, для которых другого места, кроме первого, не бывает. И хорошо – ошибки учтет.]]></text>
</doc>
