<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Фабио Капелло огласил расширенный состав сборной России: Ребров, Дзюба, Полоз и Панченко включены в список]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Алексей Сафонов]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-08-19T13:41:32+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Как сообщает официальный сайт Российского футбольного союза (РФС), в расширенный список футболистов входят 32 игрока, а окончательный состав будет объявлен позднее. Обращает на себя внимание то, что в этом списке значится фамилия спартаковца Артема Дзюбы, с невызовом в сборную которого на ЧМ-2014 было связано много противоречивых мнений. Похоже, четырьмя забитыми голами в первых двух матчах форвард все-таки заставил обратить на себя внимание. Также впервые в сборную вызван голкипер «Спартака» Артем Ребров, игрок «Ростова» Дмитрий Полоз, футболисты «Краснодара» и ЦСКА Юрий Газинский и Кирилл Панченко соответственно. Полностью расширенный состав сборной России выглядит следующим образом: Вратари: Игорь Акинфеев (ЦСКА Москва), Юрий Лодыгин («Зенит» Санкт-Петербург), Артем Ребров («Спартак» Москва). Защитники: Алексей Березуцкий, Василий Березуцкий, Сергей Игнашевич, Кирилл Набабкин (все - ЦСКА Москва), Владимир Гранат («Динамо» Москва), Андрей Ещенко («Кубань» Краснодар), Дмитрий Комбаров, Евгений Макеев, Сергей Паршивлюк (все - «Спартак» Москва), Андрей Семенов («Терек» Грозный), Игорь Смольников («Зенит» Санкт-Петербург). Полузащитники: Юрий Газинский («Краснодар»), Денис Глушаков («Спартак» Москва), Игорь Денисов («Динамо» Москва), Алан Дзагоев, Кирилл Панченко (оба - ЦСКА Москва), Павел Могилевец, Магомед Оздоев (оба - «Рубин» Казань), Дмитрий Тарасов («Локомотив» Москва), Виктор Файзулин, Олег Шатов (оба - «Зенит Санкт-Петербург). Нападающие: Артем Дзюба («Спартак» Москва), Алексей Ионов, Александр Кокорин (оба - «Динамо» Москва), Максим Канунников («Рубин» Казань), Александр Кержаков («Зенит» Санкт-Петербург), Дмитрий Полоз (ФК «Ростов»), Александр Самедов («Локомотив» Москва), Денис Черышев («Вильярреал» Испания). Подготовку к матчам сборная России начнет 1-го сентября, а сами встречи состоятся 3-го сентября - с Азербайджаном, и 9-го - с Лихтенштейном.]]></text>
</doc>
