<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <title auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Могут ли отобрать у России чемпионат мира по футболу-2018?]]></title>
  <author auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Александр Покачуев]]></author>
  <categories auto="true" type="list" verify="true">
    <category type="str"><![CDATA[Спорт]]></category>
  </categories>
  <keywords auto="true" type="list" verify="true">
    <keyword type="str"><![CDATA[злоба дня]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[спорт]]></keyword>
    <keyword type="str"><![CDATA[футбол]]></keyword>
  </keywords>
  <date auto="true" type="datetime" verify="true"><![CDATA[2014-09-03T16:16:25+04:00]]></date>
  <text auto="true" type="str" verify="true"><![CDATA[Стоит сразу оговориться, что сия инициатива исходит лишь от нескольких стран — членов Евросоюза, и поддерживают ее далеко не все. Например, президент Немецкого футбольного союза Вольфганг Нирсбах заявил, что категорически против попыток таким образом решать политические проблемы. Не промолчал и президент ФИФА Йозеф Блаттер, отметивший, что вопрос о лишении России мундиаля даже не стоит, а ФИФА полностью доверяет организаторам предстоящего турнира. Но зерно сомнения, посеянное уже несколько месяцев назад, дает ростки. Итак, могут у нас забрать мундиаль? Могут! Да, это идет вразрез с политикой главной футбольной организации на планете, коей и является проводящая мировые первенства ФИФА. В недавно вышедшем в прокат фильме «Лига мечты», в котором рассказывается об истории создания и развития ФИФА, главным посылом является аполитичность футбольной ассоциации и ее нежелание смешивать спорт и политику. Но это эмоции, и вопрос скорее этический, чем практический. Да, забрать мундиаль у России будет «не по понятиям», и ФИФА абсолютно точно не в восторге от такого варианта развития событий. Тем более что в истории организации уже были прецеденты, когда чемпионаты мира проходили в странах, где с политической обстановкой было, мягко говоря, не все в порядке. Но вторым посылом уже упомянутого фильма «Лига мечты» является рассказ о том, с каким трудом и терпением пытались найти руководители ФИФА деньги на существование своей организации. И именно Блаттер стал тем человеком, который привел большие деньги в ФИФА. Привел, само собой, не за ручку или привез в тележке, а в виде огромных спонсорских контрактов. А теперь давайте вспомним, что это за спонсоры. Основные — это известная во всем мире сеть фастфуда, самая популярная газировка, крупнейшие производители спортивной экипировки. Все они на протяжении десятилетий сотрудничают с ФИФА. Думаю, и без конкретных названий вполне понятно, о каких именно корпорациях идет речь и где находятся их головные офисы. Имеют ли эти спонсоры влияние на Блаттера и его контору? Несомненно. Вмешивались ли они в политику ФИФА раньше? Не припомню. Но если эти корпорации поставят перед Блаттером вопрос ребром: либо мы, либо Россия, — уверенности в том, что достопочтенный Йозеф сделает выбор в нашу пользу, нет. Существующих партнеров заменить недолго — желающих стать титульным спонсором мундиаля более чем достаточно. Но это приведет к очень существенным финансовым потерям с обеих сторон. Серьезные убытки понесут и бывшие спонсоры, и сама ФИФА. А мы лишимся чемпионата мира. Другое дело, стоит ли овчинка выделки. Стоит ли заваривать такую кашу исключительно ради того, чтобы насолить России? Ответ, казалось бы, очевиден, а призывы бойкотировать или отнять наш мундиаль выглядят откровенным популизмом. В колоде Евросоюза чемпионат мира по футболу-2018 даже не козырная карта, но и ее могут попытаться разыграть.]]></text>
</doc>
